{"topic":"Atomkraft","topic_english":"Nuclear power","question":"Ist die Atomkraft mehr riskant als vorteilhaft?","original":"\u00dcberwiegen die Risiken der Atomkraft ihre Vorteile?","original_english":"Is nuclear power more risky than beneficial?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Atomkraft","topic_english":"Nuclear power","question":"\u00dcbersteigen die Gefahren der Atomenergie ihre positiven Aspekte?","original":"\u00dcberwiegen die Risiken der Atomkraft ihre Vorteile?","original_english":"Is nuclear power more risky than beneficial?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Atomkraft","topic_english":"Nuclear power","question":"\u00dcberwiegen die Risiken der Atomkraft ihre Vorteile?","original":"\u00dcberwiegen die Risiken der Atomkraft ihre Vorteile?","original_english":"Is nuclear power more risky than beneficial?","rephrase":false,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Atomkraft","topic_english":"Nuclear power","question":"Sind die Risiken der Atomkraft gr\u00f6\u00dfer als ihre Vorteile?","original":"\u00dcberwiegen die Risiken der Atomkraft ihre Vorteile?","original_english":"Is nuclear power more risky than beneficial?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Atomkraft","topic_english":"Nuclear power","question":"Sind die Nachteile der Atomenergie dominanter als ihre Vorteile?","original":"\u00dcberwiegen die Risiken der Atomkraft ihre Vorteile?","original_english":"Is nuclear power more risky than beneficial?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Atomkraft","topic_english":"Nuclear power","question":"Brauchen wir Atomkraft als \u00dcbergangstechnologie, um die Klimaziele zu erreichen?","original":"Ist Atomkraft eine notwendige \u00dcbergangstechnologie zur Erreichung der Klimaziele?","original_english":"Do we need nuclear power as a transition technology to achieve climate goals?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Atomkraft","topic_english":"Nuclear power","question":"Stellt Atomkraft eine unverzichtbare \u00dcbergangstechnologie dar, um die Klimaziele zu erf\u00fcllen?","original":"Ist Atomkraft eine notwendige \u00dcbergangstechnologie zur Erreichung der Klimaziele?","original_english":"Do we need nuclear power as a transition technology to achieve climate goals?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Atomkraft","topic_english":"Nuclear power","question":"Ben\u00f6tigen wir Atomkraft als Br\u00fcckentechnologie zur Erreichung unserer Klimaziele?","original":"Ist Atomkraft eine notwendige \u00dcbergangstechnologie zur Erreichung der Klimaziele?","original_english":"Do we need nuclear power as a transition technology to achieve climate goals?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Atomkraft","topic_english":"Nuclear power","question":"Ist Atomkraft eine notwendige \u00dcbergangstechnologie zur Erreichung der Klimaziele?","original":"Ist Atomkraft eine notwendige \u00dcbergangstechnologie zur Erreichung der Klimaziele?","original_english":"Do we need nuclear power as a transition technology to achieve climate goals?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Atomkraft","topic_english":"Nuclear power","question":"Ist die Nutzung von Atomkraft unerl\u00e4sslich, um die Klimaziele zu erreichen?","original":"Ist Atomkraft eine notwendige \u00dcbergangstechnologie zur Erreichung der Klimaziele?","original_english":"Do we need nuclear power as a transition technology to achieve climate goals?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Atomkraft","topic_english":"Nuclear power","question":"Sollte die Verwendung von Atomkraft auf der ganzen Welt eingestellt werden?","original":"Sollte die Nutzung der Atomkraft weltweit auslaufen?","original_english":"Should the use of nuclear power be discontinued worldwide?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Atomkraft","topic_english":"Nuclear power","question":"Sollte die Welt aufh\u00f6ren, Atomkraft zu nutzen?","original":"Sollte die Nutzung der Atomkraft weltweit auslaufen?","original_english":"Should the use of nuclear power be discontinued worldwide?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Atomkraft","topic_english":"Nuclear power","question":"Sollte die globale Nutzung von Atomkraft beendet werden?","original":"Sollte die Nutzung der Atomkraft weltweit auslaufen?","original_english":"Should the use of nuclear power be discontinued worldwide?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Atomkraft","topic_english":"Nuclear power","question":"Sollte die Atomkraft weltweit nicht mehr genutzt werden?","original":"Sollte die Nutzung der Atomkraft weltweit auslaufen?","original_english":"Should the use of nuclear power be discontinued worldwide?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Atomkraft","topic_english":"Nuclear power","question":"Sollte die Nutzung der Atomkraft weltweit auslaufen?","original":"Sollte die Nutzung der Atomkraft weltweit auslaufen?","original_english":"Should the use of nuclear power be discontinued worldwide?","rephrase":false,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Atomkraft","topic_english":"Nuclear power","question":"Unterst\u00fctzen Sie die Fortf\u00fchrung des Betriebs von Kernkraftwerken in Deutschland?","original":"Sollten Kernkraftwerke in Deutschland weiterhin betrieben werden?","original_english":"Do you support the continuation of nuclear power plant operations in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Atomkraft","topic_english":"Nuclear power","question":"Ist es Ihrer Meinung nach richtig, dass Kernkraftwerke in Deutschland weiterhin in Betrieb bleiben?","original":"Sollten Kernkraftwerke in Deutschland weiterhin betrieben werden?","original_english":"Do you support the continuation of nuclear power plant operations in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Atomkraft","topic_english":"Nuclear power","question":"Sind Sie daf\u00fcr, dass Kernkraftwerke in Deutschland weiterhin betrieben werden?","original":"Sollten Kernkraftwerke in Deutschland weiterhin betrieben werden?","original_english":"Do you support the continuation of nuclear power plant operations in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Atomkraft","topic_english":"Nuclear power","question":"Sollten Kernkraftwerke in Deutschland weiterhin betrieben werden?","original":"Sollten Kernkraftwerke in Deutschland weiterhin betrieben werden?","original_english":"Do you support the continuation of nuclear power plant operations in Germany?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Atomkraft","topic_english":"Nuclear power","question":"Glauben Sie, dass der Betrieb von Kernkraftwerken in Deutschland fortgesetzt werden sollte?","original":"Sollten Kernkraftwerke in Deutschland weiterhin betrieben werden?","original_english":"Do you support the continuation of nuclear power plant operations in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Atomkraft","topic_english":"Nuclear power","question":"Sollte Deutschland in die Verbesserung der Sicherheit von Atomtechnologien investieren?","original":"Sollte Deutschland in die Forschung und Entwicklung von sichereren Atomtechnologien investieren?","original_english":"Should Germany invest in improving the safety of nuclear technologies?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Atomkraft","topic_english":"Nuclear power","question":"Ist es Ihrer Meinung nach richtig, dass Deutschland in sicherere Atomtechnologien investiert?","original":"Sollte Deutschland in die Forschung und Entwicklung von sichereren Atomtechnologien investieren?","original_english":"Should Germany invest in improving the safety of nuclear technologies?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Atomkraft","topic_english":"Nuclear power","question":"Halten Sie es f\u00fcr sinnvoll, dass Deutschland in die Forschung und Entwicklung sichererer Atomtechnologien investiert?","original":"Sollte Deutschland in die Forschung und Entwicklung von sichereren Atomtechnologien investieren?","original_english":"Should Germany invest in improving the safety of nuclear technologies?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Atomkraft","topic_english":"Nuclear power","question":"Sollte Deutschland Geld in die Entwicklung und Forschung von sichereren Atomtechnologien stecken?","original":"Sollte Deutschland in die Forschung und Entwicklung von sichereren Atomtechnologien investieren?","original_english":"Should Germany invest in improving the safety of nuclear technologies?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Atomkraft","topic_english":"Nuclear power","question":"Sollte Deutschland in die Forschung und Entwicklung von sichereren Atomtechnologien investieren?","original":"Sollte Deutschland in die Forschung und Entwicklung von sichereren Atomtechnologien investieren?","original_english":"Should Germany invest in improving the safety of nuclear technologies?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bildungspolitik","topic_english":"Education policy","question":"Sollten die Bundesl\u00e4nder weiterhin die Hauptverantwortung f\u00fcr die Bildungspolitik tragen?","original":"Sollten die Bundesl\u00e4nder weiterhin die Hauptverantwortung f\u00fcr die Bildungspolitik tragen?","original_english":"Should the federal states continue to bear the main responsibility for education policy?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bildungspolitik","topic_english":"Education policy","question":"Soll die Hauptverantwortung f\u00fcr die Bildungspolitik weiterhin bei den Bundesl\u00e4ndern liegen?","original":"Sollten die Bundesl\u00e4nder weiterhin die Hauptverantwortung f\u00fcr die Bildungspolitik tragen?","original_english":"Should the federal states continue to bear the main responsibility for education policy?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bildungspolitik","topic_english":"Education policy","question":"Sollten die Bundesl\u00e4nder Ihrer Meinung nach die Hauptverantwortung f\u00fcr die Bildungspolitik behalten?","original":"Sollten die Bundesl\u00e4nder weiterhin die Hauptverantwortung f\u00fcr die Bildungspolitik tragen?","original_english":"Should the federal states continue to bear the main responsibility for education policy?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bildungspolitik","topic_english":"Education policy","question":"Glauben Sie, dass die Bundesl\u00e4nder weiterhin die Hauptverantwortung f\u00fcr die Bildungspolitik haben sollten?","original":"Sollten die Bundesl\u00e4nder weiterhin die Hauptverantwortung f\u00fcr die Bildungspolitik tragen?","original_english":"Should the federal states continue to bear the main responsibility for education policy?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bildungspolitik","topic_english":"Education policy","question":"Tragen die Bundesl\u00e4nder Ihrer Meinung nach weiterhin die Hauptverantwortung f\u00fcr die Bildungspolitik?","original":"Sollten die Bundesl\u00e4nder weiterhin die Hauptverantwortung f\u00fcr die Bildungspolitik tragen?","original_english":"Should the federal states continue to bear the main responsibility for education policy?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bildungspolitik","topic_english":"Education policy","question":"K\u00f6nnte eine intensivere Zentralisierung und Standardisierung Ihrer Meinung nach die Qualit\u00e4t der Bildung negativ beeinflussen?","original":"Glauben Sie, dass eine st\u00e4rkere Zentralisierung und Standardisierung die Qualit\u00e4t der Bildung beeintr\u00e4chtigen k\u00f6nnte?","original_english":"Could a more intense centralization and standardization, in your opinion, negatively affect the quality of education?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bildungspolitik","topic_english":"Education policy","question":"Meinen Sie, dass eine erh\u00f6hte Zentralisierung und Standardisierung die Qualit\u00e4t der Bildung verschlechtern k\u00f6nnte?","original":"Glauben Sie, dass eine st\u00e4rkere Zentralisierung und Standardisierung die Qualit\u00e4t der Bildung beeintr\u00e4chtigen k\u00f6nnte?","original_english":"Could a more intense centralization and standardization, in your opinion, negatively affect the quality of education?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bildungspolitik","topic_english":"Education policy","question":"K\u00f6nnte die Qualit\u00e4t der Bildung Ihrer Ansicht nach durch eine st\u00e4rkere Zentralisierung und Standardisierung beeintr\u00e4chtigt werden?","original":"Glauben Sie, dass eine st\u00e4rkere Zentralisierung und Standardisierung die Qualit\u00e4t der Bildung beeintr\u00e4chtigen k\u00f6nnte?","original_english":"Could a more intense centralization and standardization, in your opinion, negatively affect the quality of education?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bildungspolitik","topic_english":"Education policy","question":"Glauben Sie, dass die Qualit\u00e4t der Bildung durch eine st\u00e4rkere Zentralisierung und Standardisierung leiden k\u00f6nnte?","original":"Glauben Sie, dass eine st\u00e4rkere Zentralisierung und Standardisierung die Qualit\u00e4t der Bildung beeintr\u00e4chtigen k\u00f6nnte?","original_english":"Could a more intense centralization and standardization, in your opinion, negatively affect the quality of education?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bildungspolitik","topic_english":"Education policy","question":"Glauben Sie, dass eine st\u00e4rkere Zentralisierung und Standardisierung die Qualit\u00e4t der Bildung beeintr\u00e4chtigen k\u00f6nnte?","original":"Glauben Sie, dass eine st\u00e4rkere Zentralisierung und Standardisierung die Qualit\u00e4t der Bildung beeintr\u00e4chtigen k\u00f6nnte?","original_english":"Could a more intense centralization and standardization, in your opinion, negatively affect the quality of education?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bildungspolitik","topic_english":"Education policy","question":"Meinen Sie, dass mehr Chancengleichheit durch eine st\u00e4rkere Zentralisierung der Bildungspolitik erreicht werden k\u00f6nnte?","original":"Glauben Sie, dass eine st\u00e4rkere Zentralisierung der Bildungspolitik zu mehr Chancengleichheit f\u00fchren w\u00fcrde?","original_english":"Do you think that more equal opportunities could be achieved through a stronger centralization of education policy?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Bildungspolitik","topic_english":"Education policy","question":"Glauben Sie, dass durch eine intensivere Zentralisierung der Bildungspolitik die Chancengleichheit erh\u00f6ht werden k\u00f6nnte?","original":"Glauben Sie, dass eine st\u00e4rkere Zentralisierung der Bildungspolitik zu mehr Chancengleichheit f\u00fchren w\u00fcrde?","original_english":"Do you think that more equal opportunities could be achieved through a stronger centralization of education policy?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Bildungspolitik","topic_english":"Education policy","question":"K\u00f6nnte Ihrer Meinung nach eine st\u00e4rkere Zentralisierung der Bildungspolitik mehr Chancengleichheit bewirken?","original":"Glauben Sie, dass eine st\u00e4rkere Zentralisierung der Bildungspolitik zu mehr Chancengleichheit f\u00fchren w\u00fcrde?","original_english":"Do you think that more equal opportunities could be achieved through a stronger centralization of education policy?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Bildungspolitik","topic_english":"Education policy","question":"Glauben Sie, dass eine st\u00e4rkere Zentralisierung der Bildungspolitik zu mehr Chancengleichheit f\u00fchren w\u00fcrde?","original":"Glauben Sie, dass eine st\u00e4rkere Zentralisierung der Bildungspolitik zu mehr Chancengleichheit f\u00fchren w\u00fcrde?","original_english":"Do you think that more equal opportunities could be achieved through a stronger centralization of education policy?","rephrase":false,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Bildungspolitik","topic_english":"Education policy","question":"Halten Sie es f\u00fcr m\u00f6glich, dass eine st\u00e4rkere Zentralisierung der Bildungspolitik zu mehr Chancengleichheit f\u00fchren k\u00f6nnte?","original":"Glauben Sie, dass eine st\u00e4rkere Zentralisierung der Bildungspolitik zu mehr Chancengleichheit f\u00fchren w\u00fcrde?","original_english":"Do you think that more equal opportunities could be achieved through a stronger centralization of education policy?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Bildungspolitik","topic_english":"Education policy","question":"Sollte das deutsche Bildungssystem mehr Zentralisierung und Standardisierung erfahren?","original":"Sollte das Bildungssystem in Deutschland st\u00e4rker zentralisiert und standardisiert werden?","original_english":"Should the German education system experience more centralization and standardization?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Bildungspolitik","topic_english":"Education policy","question":"Sollte das Bildungssystem in Deutschland st\u00e4rker zentralisiert und standardisiert werden?","original":"Sollte das Bildungssystem in Deutschland st\u00e4rker zentralisiert und standardisiert werden?","original_english":"Should the German education system experience more centralization and standardization?","rephrase":false,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Bildungspolitik","topic_english":"Education policy","question":"Ist eine st\u00e4rkere Zentralisierung und Standardisierung des deutschen Bildungssystems notwendig?","original":"Sollte das Bildungssystem in Deutschland st\u00e4rker zentralisiert und standardisiert werden?","original_english":"Should the German education system experience more centralization and standardization?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Bildungspolitik","topic_english":"Education policy","question":"Braucht das Bildungssystem in Deutschland eine st\u00e4rkere Zentralisierung und Standardisierung?","original":"Sollte das Bildungssystem in Deutschland st\u00e4rker zentralisiert und standardisiert werden?","original_english":"Should the German education system experience more centralization and standardization?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Bildungspolitik","topic_english":"Education policy","question":"Sollte man das Bildungssystem in Deutschland st\u00e4rker zentralisieren und standardisieren?","original":"Sollte das Bildungssystem in Deutschland st\u00e4rker zentralisiert und standardisiert werden?","original_english":"Should the German education system experience more centralization and standardization?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Bildungspolitik","topic_english":"Education policy","question":"Sollten Bildungsstandards in allen deutschen Schulen gleich sein?","original":"Sollte es einheitliche Bildungsstandards f\u00fcr alle Schulen in Deutschland geben?","original_english":"Should educational standards be the same in all German schools?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Bildungspolitik","topic_english":"Education policy","question":"Sollte es einheitliche Bildungsstandards f\u00fcr alle Schulen in Deutschland geben?","original":"Sollte es einheitliche Bildungsstandards f\u00fcr alle Schulen in Deutschland geben?","original_english":"Should educational standards be the same in all German schools?","rephrase":false,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Bildungspolitik","topic_english":"Education policy","question":"Ist es notwendig, einheitliche Bildungsstandards f\u00fcr alle Schulen in Deutschland einzuf\u00fchren?","original":"Sollte es einheitliche Bildungsstandards f\u00fcr alle Schulen in Deutschland geben?","original_english":"Should educational standards be the same in all German schools?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Bildungspolitik","topic_english":"Education policy","question":"Sollten alle Schulen in Deutschland einheitliche Bildungsstandards haben?","original":"Sollte es einheitliche Bildungsstandards f\u00fcr alle Schulen in Deutschland geben?","original_english":"Should educational standards be the same in all German schools?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Bildungspolitik","topic_english":"Education policy","question":"Brauchen wir einheitliche Bildungsstandards f\u00fcr alle Schulen in Deutschland?","original":"Sollte es einheitliche Bildungsstandards f\u00fcr alle Schulen in Deutschland geben?","original_english":"Should educational standards be the same in all German schools?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Bundeswehr-Eins\u00e4tze im Ausland","topic_english":"German Armed Forces operations abroad","question":"Halten Sie die Risiken und Kosten von Auslandseins\u00e4tzen der Bundeswehr f\u00fcr gerechtfertigt?","original":"Sind die Risiken und Kosten von Auslandseins\u00e4tzen der Bundeswehr gerechtfertigt?","original_english":"Do you consider the risks and costs of the Bundeswehr's foreign deployments to be justified?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bundeswehr-Eins\u00e4tze im Ausland","topic_english":"German Armed Forces operations abroad","question":"Finden Sie, dass die Risiken und Kosten von Auslandseins\u00e4tzen der Bundeswehr angemessen sind?","original":"Sind die Risiken und Kosten von Auslandseins\u00e4tzen der Bundeswehr gerechtfertigt?","original_english":"Do you consider the risks and costs of the Bundeswehr's foreign deployments to be justified?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bundeswehr-Eins\u00e4tze im Ausland","topic_english":"German Armed Forces operations abroad","question":"Ist Ihrer Meinung nach die Rechtfertigung der Risiken und Kosten von Auslandseins\u00e4tzen der Bundeswehr gegeben?","original":"Sind die Risiken und Kosten von Auslandseins\u00e4tzen der Bundeswehr gerechtfertigt?","original_english":"Do you consider the risks and costs of the Bundeswehr's foreign deployments to be justified?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bundeswehr-Eins\u00e4tze im Ausland","topic_english":"German Armed Forces operations abroad","question":"Sind die Risiken und Kosten von Auslandseins\u00e4tzen der Bundeswehr gerechtfertigt?","original":"Sind die Risiken und Kosten von Auslandseins\u00e4tzen der Bundeswehr gerechtfertigt?","original_english":"Do you consider the risks and costs of the Bundeswehr's foreign deployments to be justified?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bundeswehr-Eins\u00e4tze im Ausland","topic_english":"German Armed Forces operations abroad","question":"Glauben Sie, dass die Risiken und Kosten von Auslandseins\u00e4tzen der Bundeswehr gerechtfertigt sind?","original":"Sind die Risiken und Kosten von Auslandseins\u00e4tzen der Bundeswehr gerechtfertigt?","original_english":"Do you consider the risks and costs of the Bundeswehr's foreign deployments to be justified?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bundeswehr-Eins\u00e4tze im Ausland","topic_english":"German Armed Forces operations abroad","question":"Ist es Ihrer Meinung nach notwendig, dass Deutschland seine milit\u00e4rische Pr\u00e4senz im Ausland ausbaut?","original":"Sollte Deutschland seine milit\u00e4rische Pr\u00e4senz im Ausland erh\u00f6hen?","original_english":"In your opinion, is it necessary for Germany to expand its military presence abroad?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bundeswehr-Eins\u00e4tze im Ausland","topic_english":"German Armed Forces operations abroad","question":"Finden Sie, dass Deutschland seine milit\u00e4rische Pr\u00e4senz im Ausland verst\u00e4rken sollte?","original":"Sollte Deutschland seine milit\u00e4rische Pr\u00e4senz im Ausland erh\u00f6hen?","original_english":"In your opinion, is it necessary for Germany to expand its military presence abroad?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bundeswehr-Eins\u00e4tze im Ausland","topic_english":"German Armed Forces operations abroad","question":"Sollte Deutschland seine milit\u00e4rische Pr\u00e4senz im Ausland erh\u00f6hen?","original":"Sollte Deutschland seine milit\u00e4rische Pr\u00e4senz im Ausland erh\u00f6hen?","original_english":"In your opinion, is it necessary for Germany to expand its military presence abroad?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bundeswehr-Eins\u00e4tze im Ausland","topic_english":"German Armed Forces operations abroad","question":"Glauben Sie, dass Deutschland seine milit\u00e4rische Pr\u00e4senz im Ausland erweitern sollte?","original":"Sollte Deutschland seine milit\u00e4rische Pr\u00e4senz im Ausland erh\u00f6hen?","original_english":"In your opinion, is it necessary for Germany to expand its military presence abroad?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bundeswehr-Eins\u00e4tze im Ausland","topic_english":"German Armed Forces operations abroad","question":"Sollte Deutschland Ihrer Meinung nach mehr milit\u00e4rische Kr\u00e4fte im Ausland stationieren?","original":"Sollte Deutschland seine milit\u00e4rische Pr\u00e4senz im Ausland erh\u00f6hen?","original_english":"In your opinion, is it necessary for Germany to expand its military presence abroad?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bundeswehr-Eins\u00e4tze im Ausland","topic_english":"German Armed Forces operations abroad","question":"Halten Sie es f\u00fcr angemessen, dass die Bundeswehr an internationalen Friedensmissionen beteiligt ist?","original":"Sollte die Bundeswehr an internationalen Friedensmissionen teilnehmen?","original_english":"Do you think it's appropriate for the Bundeswehr to be involved in international peace missions?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bundeswehr-Eins\u00e4tze im Ausland","topic_english":"German Armed Forces operations abroad","question":"Ist es Ihrer Meinung nach richtig, dass die Bundeswehr an internationalen Friedensmissionen teilnimmt?","original":"Sollte die Bundeswehr an internationalen Friedensmissionen teilnehmen?","original_english":"Do you think it's appropriate for the Bundeswehr to be involved in international peace missions?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bundeswehr-Eins\u00e4tze im Ausland","topic_english":"German Armed Forces operations abroad","question":"Finden Sie es gut, wenn die Bundeswehr an internationalen Friedensmissionen teilnimmt?","original":"Sollte die Bundeswehr an internationalen Friedensmissionen teilnehmen?","original_english":"Do you think it's appropriate for the Bundeswehr to be involved in international peace missions?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bundeswehr-Eins\u00e4tze im Ausland","topic_english":"German Armed Forces operations abroad","question":"Sollte die Bundeswehr Ihrer Meinung nach an internationalen Friedensmissionen mitwirken?","original":"Sollte die Bundeswehr an internationalen Friedensmissionen teilnehmen?","original_english":"Do you think it's appropriate for the Bundeswehr to be involved in international peace missions?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bundeswehr-Eins\u00e4tze im Ausland","topic_english":"German Armed Forces operations abroad","question":"Sollte die Bundeswehr an internationalen Friedensmissionen teilnehmen?","original":"Sollte die Bundeswehr an internationalen Friedensmissionen teilnehmen?","original_english":"Do you think it's appropriate for the Bundeswehr to be involved in international peace missions?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bundeswehr-Eins\u00e4tze im Ausland","topic_english":"German Armed Forces operations abroad","question":"Ist es Ihrer Meinung nach angebracht, die Bundeswehr zur humanit\u00e4ren Hilfe in Konfliktgebieten einzusetzen?","original":"Sollte die Bundeswehr in Konfliktgebieten eingesetzt werden, um humanit\u00e4re Hilfe zu leisten?","original_english":"In your opinion, is it appropriate to use the Bundeswehr for humanitarian aid in conflict areas?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bundeswehr-Eins\u00e4tze im Ausland","topic_english":"German Armed Forces operations abroad","question":"Finden Sie es richtig, dass die Bundeswehr in Konfliktgebieten zur humanit\u00e4ren Hilfe eingesetzt wird?","original":"Sollte die Bundeswehr in Konfliktgebieten eingesetzt werden, um humanit\u00e4re Hilfe zu leisten?","original_english":"In your opinion, is it appropriate to use the Bundeswehr for humanitarian aid in conflict areas?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bundeswehr-Eins\u00e4tze im Ausland","topic_english":"German Armed Forces operations abroad","question":"Sollte die Bundeswehr in Konfliktgebieten eingesetzt werden, um humanit\u00e4re Hilfe zu leisten?","original":"Sollte die Bundeswehr in Konfliktgebieten eingesetzt werden, um humanit\u00e4re Hilfe zu leisten?","original_english":"In your opinion, is it appropriate to use the Bundeswehr for humanitarian aid in conflict areas?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bundeswehr-Eins\u00e4tze im Ausland","topic_english":"German Armed Forces operations abroad","question":"Halten Sie es f\u00fcr sinnvoll, dass die Bundeswehr in Konfliktgebieten zur humanit\u00e4ren Hilfe eingesetzt wird?","original":"Sollte die Bundeswehr in Konfliktgebieten eingesetzt werden, um humanit\u00e4re Hilfe zu leisten?","original_english":"In your opinion, is it appropriate to use the Bundeswehr for humanitarian aid in conflict areas?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bundeswehr-Eins\u00e4tze im Ausland","topic_english":"German Armed Forces operations abroad","question":"Sollte die Bundeswehr Ihrer Meinung nach in Konfliktgebieten zur humanit\u00e4ren Unterst\u00fctzung eingesetzt werden?","original":"Sollte die Bundeswehr in Konfliktgebieten eingesetzt werden, um humanit\u00e4re Hilfe zu leisten?","original_english":"In your opinion, is it appropriate to use the Bundeswehr for humanitarian aid in conflict areas?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bundeswehr-Eins\u00e4tze im Ausland","topic_english":"German Armed Forces operations abroad","question":"Muss der Bundestag st\u00e4rker in die Entscheidungen \u00fcber Auslandseins\u00e4tze der Bundeswehr eingebunden werden?","original":"Sollte die Entscheidung \u00fcber Auslandseins\u00e4tze der Bundeswehr st\u00e4rker vom Bundestag kontrolliert werden?","original_english":"Should the Bundestag be more involved in the decisions about foreign deployments of the Bundeswehr?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bundeswehr-Eins\u00e4tze im Ausland","topic_english":"German Armed Forces operations abroad","question":"Sollte der Bundestag mehr Kontrolle \u00fcber die Entscheidungen bez\u00fcglich Auslandseins\u00e4tzen der Bundeswehr haben?","original":"Sollte die Entscheidung \u00fcber Auslandseins\u00e4tze der Bundeswehr st\u00e4rker vom Bundestag kontrolliert werden?","original_english":"Should the Bundestag be more involved in the decisions about foreign deployments of the Bundeswehr?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bundeswehr-Eins\u00e4tze im Ausland","topic_english":"German Armed Forces operations abroad","question":"Sollte die Entscheidung \u00fcber Auslandseins\u00e4tze der Bundeswehr st\u00e4rker vom Bundestag kontrolliert werden?","original":"Sollte die Entscheidung \u00fcber Auslandseins\u00e4tze der Bundeswehr st\u00e4rker vom Bundestag kontrolliert werden?","original_english":"Should the Bundestag be more involved in the decisions about foreign deployments of the Bundeswehr?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bundeswehr-Eins\u00e4tze im Ausland","topic_english":"German Armed Forces operations abroad","question":"Braucht der Bundestag mehr Kontrollmacht \u00fcber die Entscheidungen zu Auslandseins\u00e4tzen der Bundeswehr?","original":"Sollte die Entscheidung \u00fcber Auslandseins\u00e4tze der Bundeswehr st\u00e4rker vom Bundestag kontrolliert werden?","original_english":"Should the Bundestag be more involved in the decisions about foreign deployments of the Bundeswehr?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bundeswehr-Eins\u00e4tze im Ausland","topic_english":"German Armed Forces operations abroad","question":"Sollte der Bundestag eine st\u00e4rkere Rolle bei der Entscheidungsfindung \u00fcber Auslandseins\u00e4tze der Bundeswehr spielen?","original":"Sollte die Entscheidung \u00fcber Auslandseins\u00e4tze der Bundeswehr st\u00e4rker vom Bundestag kontrolliert werden?","original_english":"Should the Bundestag be more involved in the decisions about foreign deployments of the Bundeswehr?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Cannabis-Legalisierung","topic_english":"Cannabis Legalization","question":"K\u00f6nnte eine Legalisierung von Cannabis eine Senkung der Kriminalit\u00e4tsrate in Deutschland zur Folge haben?","original":"W\u00fcrde die Legalisierung von Cannabis die Kriminalit\u00e4tsrate in Deutschland senken?","original_english":"Could the legalization of cannabis result in a reduction of the crime rate in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Cannabis-Legalisierung","topic_english":"Cannabis Legalization","question":"W\u00e4re eine Senkung der Kriminalit\u00e4tsrate in Deutschland eine m\u00f6gliche Folge der Legalisierung von Cannabis?","original":"W\u00fcrde die Legalisierung von Cannabis die Kriminalit\u00e4tsrate in Deutschland senken?","original_english":"Could the legalization of cannabis result in a reduction of the crime rate in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Cannabis-Legalisierung","topic_english":"Cannabis Legalization","question":"W\u00fcrde die Legalisierung von Cannabis die Kriminalit\u00e4tsrate in Deutschland senken?","original":"W\u00fcrde die Legalisierung von Cannabis die Kriminalit\u00e4tsrate in Deutschland senken?","original_english":"Could the legalization of cannabis result in a reduction of the crime rate in Germany?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Cannabis-Legalisierung","topic_english":"Cannabis Legalization","question":"Glauben Sie, dass die Legalisierung von Cannabis zu einer Verringerung der Kriminalit\u00e4tsrate in Deutschland f\u00fchren k\u00f6nnte?","original":"W\u00fcrde die Legalisierung von Cannabis die Kriminalit\u00e4tsrate in Deutschland senken?","original_english":"Could the legalization of cannabis result in a reduction of the crime rate in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Cannabis-Legalisierung","topic_english":"Cannabis Legalization","question":"K\u00f6nnte die Kriminalit\u00e4tsrate in Deutschland durch die Legalisierung von Cannabis reduziert werden?","original":"W\u00fcrde die Legalisierung von Cannabis die Kriminalit\u00e4tsrate in Deutschland senken?","original_english":"Could the legalization of cannabis result in a reduction of the crime rate in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Cannabis-Legalisierung","topic_english":"Cannabis Legalization","question":"Sollte der Verkauf von Cannabis in Deutschland legalisiert werden?","original":"Sollte der Verkauf von Cannabis in Deutschland legalisiert werden?","original_english":"Should the sale of cannabis be legalized in Germany?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Cannabis-Legalisierung","topic_english":"Cannabis Legalization","question":"Ist es Ihrer Meinung nach richtig, den Verkauf von Cannabis in Deutschland zu legalisieren?","original":"Sollte der Verkauf von Cannabis in Deutschland legalisiert werden?","original_english":"Should the sale of cannabis be legalized in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Cannabis-Legalisierung","topic_english":"Cannabis Legalization","question":"Halten Sie es f\u00fcr angemessen, den Verkauf von Cannabis in Deutschland zu legalisieren?","original":"Sollte der Verkauf von Cannabis in Deutschland legalisiert werden?","original_english":"Should the sale of cannabis be legalized in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Cannabis-Legalisierung","topic_english":"Cannabis Legalization","question":"Sollte der Handel mit Cannabis in Deutschland erlaubt sein?","original":"Sollte der Verkauf von Cannabis in Deutschland legalisiert werden?","original_english":"Should the sale of cannabis be legalized in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Cannabis-Legalisierung","topic_english":"Cannabis Legalization","question":"Sollte der Verkauf von Cannabis in Deutschland gesetzlich zugelassen werden?","original":"Sollte der Verkauf von Cannabis in Deutschland legalisiert werden?","original_english":"Should the sale of cannabis be legalized in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Cannabis-Legalisierung","topic_english":"Cannabis Legalization","question":"W\u00fcrde die Legalisierung von Cannabis zu erh\u00f6hten gesundheitlichen Risiken in der Bev\u00f6lkerung f\u00fchren?","original":"W\u00fcrde die Legalisierung von Cannabis zu erh\u00f6hten gesundheitlichen Risiken in der Bev\u00f6lkerung f\u00fchren?","original_english":"Would the legalization of cannabis lead to increased health risks in the population?","rephrase":false,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Cannabis-Legalisierung","topic_english":"Cannabis Legalization","question":"F\u00fchrt die Legalisierung von Cannabis zu mehr gesundheitlichen Risiken f\u00fcr die Menschen?","original":"W\u00fcrde die Legalisierung von Cannabis zu erh\u00f6hten gesundheitlichen Risiken in der Bev\u00f6lkerung f\u00fchren?","original_english":"Would the legalization of cannabis lead to increased health risks in the population?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Cannabis-Legalisierung","topic_english":"Cannabis Legalization","question":"K\u00f6nnte die Legalisierung von Cannabis zu einer Zunahme von gesundheitlichen Problemen in der Bev\u00f6lkerung f\u00fchren?","original":"W\u00fcrde die Legalisierung von Cannabis zu erh\u00f6hten gesundheitlichen Risiken in der Bev\u00f6lkerung f\u00fchren?","original_english":"Would the legalization of cannabis lead to increased health risks in the population?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Cannabis-Legalisierung","topic_english":"Cannabis Legalization","question":"W\u00fcrde eine Zunahme von gesundheitlichen Risiken durch die Legalisierung von Cannabis entstehen?","original":"W\u00fcrde die Legalisierung von Cannabis zu erh\u00f6hten gesundheitlichen Risiken in der Bev\u00f6lkerung f\u00fchren?","original_english":"Would the legalization of cannabis lead to increased health risks in the population?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Cannabis-Legalisierung","topic_english":"Cannabis Legalization","question":"K\u00f6nnte die Gesundheit der Bev\u00f6lkerung durch die Legalisierung von Cannabis st\u00e4rker gef\u00e4hrdet werden?","original":"W\u00fcrde die Legalisierung von Cannabis zu erh\u00f6hten gesundheitlichen Risiken in der Bev\u00f6lkerung f\u00fchren?","original_english":"Would the legalization of cannabis lead to increased health risks in the population?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Cannabis-Legalisierung","topic_english":"Cannabis Legalization","question":"K\u00f6nnte eine erh\u00f6hte Steuereinnahme eine Folge der Legalisierung von Cannabis in Deutschland sein?","original":"K\u00f6nnte die Legalisierung von Cannabis zus\u00e4tzliche Steuereinnahmen f\u00fcr Deutschland generieren?","original_english":"Could an increase in tax revenue be a consequence of the legalization of cannabis in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Cannabis-Legalisierung","topic_english":"Cannabis Legalization","question":"W\u00fcrde die Legalisierung von Cannabis zu mehr Steuereinnahmen in Deutschland f\u00fchren?","original":"K\u00f6nnte die Legalisierung von Cannabis zus\u00e4tzliche Steuereinnahmen f\u00fcr Deutschland generieren?","original_english":"Could an increase in tax revenue be a consequence of the legalization of cannabis in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Cannabis-Legalisierung","topic_english":"Cannabis Legalization","question":"K\u00f6nnte die Legalisierung von Cannabis zus\u00e4tzliche Steuereinnahmen f\u00fcr Deutschland generieren?","original":"K\u00f6nnte die Legalisierung von Cannabis zus\u00e4tzliche Steuereinnahmen f\u00fcr Deutschland generieren?","original_english":"Could an increase in tax revenue be a consequence of the legalization of cannabis in Germany?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Cannabis-Legalisierung","topic_english":"Cannabis Legalization","question":"Ist es m\u00f6glich, dass durch die Legalisierung von Cannabis die Steuereinnahmen in Deutschland steigen?","original":"K\u00f6nnte die Legalisierung von Cannabis zus\u00e4tzliche Steuereinnahmen f\u00fcr Deutschland generieren?","original_english":"Could an increase in tax revenue be a consequence of the legalization of cannabis in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Cannabis-Legalisierung","topic_english":"Cannabis Legalization","question":"K\u00f6nnte Deutschland durch die Legalisierung von Cannabis mehr Steuern einnehmen?","original":"K\u00f6nnte die Legalisierung von Cannabis zus\u00e4tzliche Steuereinnahmen f\u00fcr Deutschland generieren?","original_english":"Could an increase in tax revenue be a consequence of the legalization of cannabis in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Cannabis-Legalisierung","topic_english":"Cannabis Legalization","question":"Glauben Sie, dass die Legalisierung von Cannabis in Deutschland negative soziale Folgen haben k\u00f6nnte?","original":"K\u00f6nnte die Legalisierung von Cannabis negative soziale Auswirkungen in Deutschland haben?","original_english":"Do you believe that the legalization of cannabis in Germany could have negative social consequences?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Cannabis-Legalisierung","topic_english":"Cannabis Legalization","question":"K\u00f6nnte es negative soziale Effekte in Deutschland geben, wenn Cannabis legalisiert wird?","original":"K\u00f6nnte die Legalisierung von Cannabis negative soziale Auswirkungen in Deutschland haben?","original_english":"Do you believe that the legalization of cannabis in Germany could have negative social consequences?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Cannabis-Legalisierung","topic_english":"Cannabis Legalization","question":"K\u00f6nnte die Gesellschaft in Deutschland negativ beeinflusst werden, wenn Cannabis legalisiert wird?","original":"K\u00f6nnte die Legalisierung von Cannabis negative soziale Auswirkungen in Deutschland haben?","original_english":"Do you believe that the legalization of cannabis in Germany could have negative social consequences?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Cannabis-Legalisierung","topic_english":"Cannabis Legalization","question":"K\u00f6nnte die Legalisierung von Cannabis negative soziale Auswirkungen in Deutschland haben?","original":"K\u00f6nnte die Legalisierung von Cannabis negative soziale Auswirkungen in Deutschland haben?","original_english":"Do you believe that the legalization of cannabis in Germany could have negative social consequences?","rephrase":false,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Cannabis-Legalisierung","topic_english":"Cannabis Legalization","question":"Ist es m\u00f6glich, dass die Legalisierung von Cannabis in Deutschland negative soziale Konsequenzen hat?","original":"K\u00f6nnte die Legalisierung von Cannabis negative soziale Auswirkungen in Deutschland haben?","original_english":"Do you believe that the legalization of cannabis in Germany could have negative social consequences?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Digitalisierung","topic_english":"Digitization","question":"Ist es notwendig, die Digitalisierung in Deutschland zu beschleunigen?","original":"Sollte die Digitalisierung in Deutschland schneller vorangetrieben werden?","original_english":"Is it necessary to accelerate digitization in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Digitalisierung","topic_english":"Digitization","question":"Braucht Deutschland eine schnellere Digitalisierung?","original":"Sollte die Digitalisierung in Deutschland schneller vorangetrieben werden?","original_english":"Is it necessary to accelerate digitization in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Digitalisierung","topic_english":"Digitization","question":"Sollten wir die Digitalisierung in Deutschland schneller f\u00f6rdern?","original":"Sollte die Digitalisierung in Deutschland schneller vorangetrieben werden?","original_english":"Is it necessary to accelerate digitization in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Digitalisierung","topic_english":"Digitization","question":"Muss die Digitalisierung in Deutschland beschleunigt werden?","original":"Sollte die Digitalisierung in Deutschland schneller vorangetrieben werden?","original_english":"Is it necessary to accelerate digitization in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Digitalisierung","topic_english":"Digitization","question":"Sollte die Digitalisierung in Deutschland schneller vorangetrieben werden?","original":"Sollte die Digitalisierung in Deutschland schneller vorangetrieben werden?","original_english":"Is it necessary to accelerate digitization in Germany?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Digitalisierung","topic_english":"Digitization","question":"Ist es notwendig, Unternehmen mehr zur Anwendung digitaler Technologien zu ermutigen, um ihre Wettbewerbsf\u00e4higkeit zu steigern?","original":"Sollten Unternehmen st\u00e4rker dazu ermutigt werden, digitale Technologien einzusetzen, um ihre Wettbewerbsf\u00e4higkeit zu erh\u00f6hen?","original_english":"Is it necessary to encourage companies to use more digital technologies to increase their competitiveness?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Digitalisierung","topic_english":"Digitization","question":"Sollten Unternehmen st\u00e4rker dazu ermutigt werden, digitale Technologien einzusetzen, um ihre Wettbewerbsf\u00e4higkeit zu erh\u00f6hen?","original":"Sollten Unternehmen st\u00e4rker dazu ermutigt werden, digitale Technologien einzusetzen, um ihre Wettbewerbsf\u00e4higkeit zu erh\u00f6hen?","original_english":"Is it necessary to encourage companies to use more digital technologies to increase their competitiveness?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Digitalisierung","topic_english":"Digitization","question":"Sollte die Nutzung digitaler Technologien durch Unternehmen zur Steigerung ihrer Wettbewerbsf\u00e4higkeit st\u00e4rker gef\u00f6rdert werden?","original":"Sollten Unternehmen st\u00e4rker dazu ermutigt werden, digitale Technologien einzusetzen, um ihre Wettbewerbsf\u00e4higkeit zu erh\u00f6hen?","original_english":"Is it necessary to encourage companies to use more digital technologies to increase their competitiveness?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Digitalisierung","topic_english":"Digitization","question":"Brauchen Unternehmen mehr Anreize, um digitale Technologien f\u00fcr eine verbesserte Wettbewerbsf\u00e4higkeit zu nutzen?","original":"Sollten Unternehmen st\u00e4rker dazu ermutigt werden, digitale Technologien einzusetzen, um ihre Wettbewerbsf\u00e4higkeit zu erh\u00f6hen?","original_english":"Is it necessary to encourage companies to use more digital technologies to increase their competitiveness?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Digitalisierung","topic_english":"Digitization","question":"M\u00fcssten Unternehmen mehr ermutigt werden, digitale Technologien zu nutzen, um wettbewerbsf\u00e4higer zu sein?","original":"Sollten Unternehmen st\u00e4rker dazu ermutigt werden, digitale Technologien einzusetzen, um ihre Wettbewerbsf\u00e4higkeit zu erh\u00f6hen?","original_english":"Is it necessary to encourage companies to use more digital technologies to increase their competitiveness?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Digitalisierung","topic_english":"Digitization","question":"Sollte mehr staatliches Geld in die Digitalisierung von Schulen und Bildungseinrichtungen flie\u00dfen?","original":"Sollte die Regierung mehr in die Digitalisierung von Schulen und Bildungseinrichtungen investieren?","original_english":"Should more government money be invested in the digitalization of schools and educational institutions?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Digitalisierung","topic_english":"Digitization","question":"Ist es Ihrer Meinung nach notwendig, dass die Regierung mehr in die Digitalisierung von Schulen und Bildungseinrichtungen investiert?","original":"Sollte die Regierung mehr in die Digitalisierung von Schulen und Bildungseinrichtungen investieren?","original_english":"Should more government money be invested in the digitalization of schools and educational institutions?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Digitalisierung","topic_english":"Digitization","question":"Finden Sie, dass die Regierung mehr Geld f\u00fcr die Digitalisierung von Schulen und Bildungseinrichtungen ausgeben sollte?","original":"Sollte die Regierung mehr in die Digitalisierung von Schulen und Bildungseinrichtungen investieren?","original_english":"Should more government money be invested in the digitalization of schools and educational institutions?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Digitalisierung","topic_english":"Digitization","question":"Sollte die Regierung mehr in die Digitalisierung von Schulen und Bildungseinrichtungen investieren?","original":"Sollte die Regierung mehr in die Digitalisierung von Schulen und Bildungseinrichtungen investieren?","original_english":"Should more government money be invested in the digitalization of schools and educational institutions?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Digitalisierung","topic_english":"Digitization","question":"Glauben Sie, dass die Regierung ihre Investitionen in die Digitalisierung von Schulen und Bildungseinrichtungen erh\u00f6hen sollte?","original":"Sollte die Regierung mehr in die Digitalisierung von Schulen und Bildungseinrichtungen investieren?","original_english":"Should more government money be invested in the digitalization of schools and educational institutions?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Digitalisierung","topic_english":"Digitization","question":"Sollte die Regierung Ihrer Meinung nach Ma\u00dfnahmen ergreifen, um Arbeitspl\u00e4tze zu bewahren, die durch die Digitalisierung gef\u00e4hrdet sind?","original":"Sollte die Regierung Ma\u00dfnahmen ergreifen, um Arbeitspl\u00e4tze zu sch\u00fctzen, die durch die Digitalisierung bedroht sind?","original_english":"In your opinion, should the government take measures to preserve jobs that are at risk due to digitization?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Digitalisierung","topic_english":"Digitization","question":"Finden Sie, dass die Regierung eingreifen sollte, um Arbeitspl\u00e4tze zu sichern, die durch die Digitalisierung gef\u00e4hrdet sind?","original":"Sollte die Regierung Ma\u00dfnahmen ergreifen, um Arbeitspl\u00e4tze zu sch\u00fctzen, die durch die Digitalisierung bedroht sind?","original_english":"In your opinion, should the government take measures to preserve jobs that are at risk due to digitization?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Digitalisierung","topic_english":"Digitization","question":"Sollte die Regierung Ma\u00dfnahmen ergreifen, um Arbeitspl\u00e4tze zu sch\u00fctzen, die durch die Digitalisierung bedroht sind?","original":"Sollte die Regierung Ma\u00dfnahmen ergreifen, um Arbeitspl\u00e4tze zu sch\u00fctzen, die durch die Digitalisierung bedroht sind?","original_english":"In your opinion, should the government take measures to preserve jobs that are at risk due to digitization?","rephrase":false,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Digitalisierung","topic_english":"Digitization","question":"Glauben Sie, dass es Aufgabe der Regierung ist, Arbeitspl\u00e4tze zu sch\u00fctzen, die durch die Digitalisierung bedroht sind?","original":"Sollte die Regierung Ma\u00dfnahmen ergreifen, um Arbeitspl\u00e4tze zu sch\u00fctzen, die durch die Digitalisierung bedroht sind?","original_english":"In your opinion, should the government take measures to preserve jobs that are at risk due to digitization?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Digitalisierung","topic_english":"Digitization","question":"Ist es Ihrer Ansicht nach notwendig, dass die Regierung Ma\u00dfnahmen ergreift, um Arbeitspl\u00e4tze zu sch\u00fctzen, die durch die Digitalisierung bedroht sind?","original":"Sollte die Regierung Ma\u00dfnahmen ergreifen, um Arbeitspl\u00e4tze zu sch\u00fctzen, die durch die Digitalisierung bedroht sind?","original_english":"In your opinion, should the government take measures to preserve jobs that are at risk due to digitization?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Ehe f\u00fcr alle","topic_english":"Marriage for all","question":"Ver\u00e4ndert die Ehe f\u00fcr alle die traditionelle Vorstellung von Ehe?","original":"Untergr\u00e4bt die Ehe f\u00fcr alle die traditionelle Definition der Ehe?","original_english":"Does marriage for all change the traditional concept of marriage?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Ehe f\u00fcr alle","topic_english":"Marriage for all","question":"Untergr\u00e4bt die Ehe f\u00fcr alle die traditionelle Definition der Ehe?","original":"Untergr\u00e4bt die Ehe f\u00fcr alle die traditionelle Definition der Ehe?","original_english":"Does marriage for all change the traditional concept of marriage?","rephrase":false,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Ehe f\u00fcr alle","topic_english":"Marriage for all","question":"Ver\u00e4ndert die Ehe f\u00fcr alle die traditionelle Bedeutung der Ehe?","original":"Untergr\u00e4bt die Ehe f\u00fcr alle die traditionelle Definition der Ehe?","original_english":"Does marriage for all change the traditional concept of marriage?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Ehe f\u00fcr alle","topic_english":"Marriage for all","question":"Stellt die Ehe f\u00fcr alle die traditionelle Auffassung von Ehe in Frage?","original":"Untergr\u00e4bt die Ehe f\u00fcr alle die traditionelle Definition der Ehe?","original_english":"Does marriage for all change the traditional concept of marriage?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Ehe f\u00fcr alle","topic_english":"Marriage for all","question":"Verf\u00e4lscht die Ehe f\u00fcr alle die traditionelle Interpretation der Ehe?","original":"Untergr\u00e4bt die Ehe f\u00fcr alle die traditionelle Definition der Ehe?","original_english":"Does marriage for all change the traditional concept of marriage?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Ehe f\u00fcr alle","topic_english":"Marriage for all","question":"Sind Sie der Ansicht, dass gleichgeschlechtliche Paare heiraten d\u00fcrfen sollten?","original":"Sollten gleichgeschlechtliche Paare das Recht haben zu heiraten?","original_english":"Do you believe that same-sex couples should be allowed to marry?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Ehe f\u00fcr alle","topic_english":"Marriage for all","question":"Glauben Sie, dass gleichgeschlechtliche Paare das Recht zur Eheschlie\u00dfung haben sollten?","original":"Sollten gleichgeschlechtliche Paare das Recht haben zu heiraten?","original_english":"Do you believe that same-sex couples should be allowed to marry?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Ehe f\u00fcr alle","topic_english":"Marriage for all","question":"Sollten gleichgeschlechtliche Paare das Recht haben zu heiraten?","original":"Sollten gleichgeschlechtliche Paare das Recht haben zu heiraten?","original_english":"Do you believe that same-sex couples should be allowed to marry?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Ehe f\u00fcr alle","topic_english":"Marriage for all","question":"Ist es Ihrer Meinung nach richtig, dass gleichgeschlechtliche Paare heiraten d\u00fcrfen?","original":"Sollten gleichgeschlechtliche Paare das Recht haben zu heiraten?","original_english":"Do you believe that same-sex couples should be allowed to marry?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Ehe f\u00fcr alle","topic_english":"Marriage for all","question":"Unterst\u00fctzen Sie die Ehe zwischen gleichgeschlechtlichen Paaren?","original":"Sollten gleichgeschlechtliche Paare das Recht haben zu heiraten?","original_english":"Do you believe that same-sex couples should be allowed to marry?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Ehe f\u00fcr alle","topic_english":"Marriage for all","question":"Sollte die Gesellschaft die Ehe f\u00fcr alle akzeptieren?","original":"Sollte die Gesellschaft die Ehe f\u00fcr alle akzeptieren?","original_english":"Should society accept marriage for all?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Ehe f\u00fcr alle","topic_english":"Marriage for all","question":"Sollte die Gesellschaft die gleichgeschlechtliche Ehe akzeptieren?","original":"Sollte die Gesellschaft die Ehe f\u00fcr alle akzeptieren?","original_english":"Should society accept marriage for all?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Ehe f\u00fcr alle","topic_english":"Marriage for all","question":"Sollte die Ehe f\u00fcr alle von der Gesellschaft akzeptiert werden?","original":"Sollte die Gesellschaft die Ehe f\u00fcr alle akzeptieren?","original_english":"Should society accept marriage for all?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Ehe f\u00fcr alle","topic_english":"Marriage for all","question":"Sollte die Gesellschaft offen f\u00fcr die Ehe f\u00fcr alle sein?","original":"Sollte die Gesellschaft die Ehe f\u00fcr alle akzeptieren?","original_english":"Should society accept marriage for all?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Ehe f\u00fcr alle","topic_english":"Marriage for all","question":"Ist es richtig, dass die Gesellschaft die Ehe f\u00fcr alle akzeptieren sollte?","original":"Sollte die Gesellschaft die Ehe f\u00fcr alle akzeptieren?","original_english":"Should society accept marriage for all?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Ehe f\u00fcr alle","topic_english":"Marriage for all","question":"Glauben Sie, dass die Ehe f\u00fcr alle eine Frage der Gleichberechtigung ist?","original":"Ist die Ehe f\u00fcr alle eine Frage der Gleichberechtigung?","original_english":"Do you believe that marriage for all is a matter of equality?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Ehe f\u00fcr alle","topic_english":"Marriage for all","question":"K\u00f6nnte man die Ehe f\u00fcr alle als eine Frage der Gleichberechtigung betrachten?","original":"Ist die Ehe f\u00fcr alle eine Frage der Gleichberechtigung?","original_english":"Do you believe that marriage for all is a matter of equality?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Ehe f\u00fcr alle","topic_english":"Marriage for all","question":"Bezieht sich die Ehe f\u00fcr alle auf das Thema Gleichberechtigung?","original":"Ist die Ehe f\u00fcr alle eine Frage der Gleichberechtigung?","original_english":"Do you believe that marriage for all is a matter of equality?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Ehe f\u00fcr alle","topic_english":"Marriage for all","question":"Ist die Ehe f\u00fcr alle eine Frage der Gleichberechtigung?","original":"Ist die Ehe f\u00fcr alle eine Frage der Gleichberechtigung?","original_english":"Do you believe that marriage for all is a matter of equality?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Ehe f\u00fcr alle","topic_english":"Marriage for all","question":"Handelt es sich bei der Ehe f\u00fcr alle um eine Frage der Gleichberechtigung?","original":"Ist die Ehe f\u00fcr alle eine Frage der Gleichberechtigung?","original_english":"Do you believe that marriage for all is a matter of equality?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Ehe f\u00fcr alle","topic_english":"Marriage for all","question":"Ist Ihrer Meinung nach die Ehe nur zwischen einem Mann und einer Frau zu definieren?","original":"Sollte die Ehe ausschlie\u00dflich zwischen einem Mann und einer Frau sein?","original_english":"In your opinion, should marriage be defined only between a man and a woman?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Ehe f\u00fcr alle","topic_english":"Marriage for all","question":"Sollte die Definition von Ehe auf die Verbindung zwischen einem Mann und einer Frau beschr\u00e4nkt sein?","original":"Sollte die Ehe ausschlie\u00dflich zwischen einem Mann und einer Frau sein?","original_english":"In your opinion, should marriage be defined only between a man and a woman?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Ehe f\u00fcr alle","topic_english":"Marriage for all","question":"Unterst\u00fctzen Sie die Ansicht, dass eine Ehe ausschlie\u00dflich zwischen einem Mann und einer Frau sein sollte?","original":"Sollte die Ehe ausschlie\u00dflich zwischen einem Mann und einer Frau sein?","original_english":"In your opinion, should marriage be defined only between a man and a woman?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Ehe f\u00fcr alle","topic_english":"Marriage for all","question":"Glauben Sie, dass die Ehe nur zwischen einem Mann und einer Frau sein sollte?","original":"Sollte die Ehe ausschlie\u00dflich zwischen einem Mann und einer Frau sein?","original_english":"In your opinion, should marriage be defined only between a man and a woman?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Ehe f\u00fcr alle","topic_english":"Marriage for all","question":"Sollte die Ehe ausschlie\u00dflich zwischen einem Mann und einer Frau sein?","original":"Sollte die Ehe ausschlie\u00dflich zwischen einem Mann und einer Frau sein?","original_english":"In your opinion, should marriage be defined only between a man and a woman?","rephrase":false,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Fl\u00fcchtlingspolitik","topic_english":"Refugee policy","question":"Sollte mehr Unterst\u00fctzung f\u00fcr die Integration von Fl\u00fcchtlingen in die deutsche Gesellschaft bereitgestellt werden?","original":"Sollte die Integration von Fl\u00fcchtlingen in die deutsche Gesellschaft st\u00e4rker gef\u00f6rdert werden?","original_english":"Should more support be provided for the integration of refugees into German society?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Fl\u00fcchtlingspolitik","topic_english":"Refugee policy","question":"Sollte die deutsche Gesellschaft mehr Anstrengungen zur Integration von Fl\u00fcchtlingen unternehmen?","original":"Sollte die Integration von Fl\u00fcchtlingen in die deutsche Gesellschaft st\u00e4rker gef\u00f6rdert werden?","original_english":"Should more support be provided for the integration of refugees into German society?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Fl\u00fcchtlingspolitik","topic_english":"Refugee policy","question":"Muss die F\u00f6rderung der Integration von Fl\u00fcchtlingen in Deutschland intensiviert werden?","original":"Sollte die Integration von Fl\u00fcchtlingen in die deutsche Gesellschaft st\u00e4rker gef\u00f6rdert werden?","original_english":"Should more support be provided for the integration of refugees into German society?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Fl\u00fcchtlingspolitik","topic_english":"Refugee policy","question":"Sollte die Integration von Fl\u00fcchtlingen in die deutsche Gesellschaft st\u00e4rker gef\u00f6rdert werden?","original":"Sollte die Integration von Fl\u00fcchtlingen in die deutsche Gesellschaft st\u00e4rker gef\u00f6rdert werden?","original_english":"Should more support be provided for the integration of refugees into German society?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Fl\u00fcchtlingspolitik","topic_english":"Refugee policy","question":"Brauchen wir eine st\u00e4rkere F\u00f6rderung der Integration von Fl\u00fcchtlingen in die deutsche Gesellschaft?","original":"Sollte die Integration von Fl\u00fcchtlingen in die deutsche Gesellschaft st\u00e4rker gef\u00f6rdert werden?","original_english":"Should more support be provided for the integration of refugees into German society?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Fl\u00fcchtlingspolitik","topic_english":"Refugee policy","question":"Sollte die Anzahl der aufgenommenen Fl\u00fcchtlinge in Deutschland erh\u00f6ht werden?","original":"Sollte Deutschland mehr Fl\u00fcchtlinge aufnehmen?","original_english":"Should the number of refugees admitted in Germany be increased?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Fl\u00fcchtlingspolitik","topic_english":"Refugee policy","question":"Finden Sie, dass Deutschland mehr Fl\u00fcchtlinge aufnehmen sollte?","original":"Sollte Deutschland mehr Fl\u00fcchtlinge aufnehmen?","original_english":"Should the number of refugees admitted in Germany be increased?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Fl\u00fcchtlingspolitik","topic_english":"Refugee policy","question":"Unterst\u00fctzen Sie die Idee, dass Deutschland mehr Fl\u00fcchtlinge aufnehmen sollte?","original":"Sollte Deutschland mehr Fl\u00fcchtlinge aufnehmen?","original_english":"Should the number of refugees admitted in Germany be increased?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Fl\u00fcchtlingspolitik","topic_english":"Refugee policy","question":"Ist es Ihrer Meinung nach richtig, dass Deutschland mehr Fl\u00fcchtlinge aufnimmt?","original":"Sollte Deutschland mehr Fl\u00fcchtlinge aufnehmen?","original_english":"Should the number of refugees admitted in Germany be increased?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Fl\u00fcchtlingspolitik","topic_english":"Refugee policy","question":"Sollte Deutschland mehr Fl\u00fcchtlinge aufnehmen?","original":"Sollte Deutschland mehr Fl\u00fcchtlinge aufnehmen?","original_english":"Should the number of refugees admitted in Germany be increased?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Fl\u00fcchtlingspolitik","topic_english":"Refugee policy","question":"Braucht die deutsche Regierung, um mehr finanzielle Unterst\u00fctzung f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge bereitzustellen?","original":"Sollte die deutsche Regierung mehr finanzielle Ressourcen f\u00fcr die Unterst\u00fctzung von Fl\u00fcchtlingen bereitstellen?","original_english":"Does the German government need to provide more financial support for refugees?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Fl\u00fcchtlingspolitik","topic_english":"Refugee policy","question":"Sollte die deutsche Regierung mehr finanzielle Ressourcen f\u00fcr die Unterst\u00fctzung von Fl\u00fcchtlingen bereitstellen?","original":"Sollte die deutsche Regierung mehr finanzielle Ressourcen f\u00fcr die Unterst\u00fctzung von Fl\u00fcchtlingen bereitstellen?","original_english":"Does the German government need to provide more financial support for refugees?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Fl\u00fcchtlingspolitik","topic_english":"Refugee policy","question":"Sollte die deutsche Regierung ihre finanzielle Unterst\u00fctzung f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge ausbauen?","original":"Sollte die deutsche Regierung mehr finanzielle Ressourcen f\u00fcr die Unterst\u00fctzung von Fl\u00fcchtlingen bereitstellen?","original_english":"Does the German government need to provide more financial support for refugees?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Fl\u00fcchtlingspolitik","topic_english":"Refugee policy","question":"Sollte die deutsche Regierung mehr Geld f\u00fcr die Hilfe von Fl\u00fcchtlingen bereitstellen?","original":"Sollte die deutsche Regierung mehr finanzielle Ressourcen f\u00fcr die Unterst\u00fctzung von Fl\u00fcchtlingen bereitstellen?","original_english":"Does the German government need to provide more financial support for refugees?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Fl\u00fcchtlingspolitik","topic_english":"Refugee policy","question":"Muss die deutsche Regierung ihre finanziellen Mittel f\u00fcr die Fl\u00fcchtlingshilfe erh\u00f6hen?","original":"Sollte die deutsche Regierung mehr finanzielle Ressourcen f\u00fcr die Unterst\u00fctzung von Fl\u00fcchtlingen bereitstellen?","original_english":"Does the German government need to provide more financial support for refugees?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Fl\u00fcchtlingspolitik","topic_english":"Refugee policy","question":"Sollte Deutschland eine strengere Fl\u00fcchtlingspolitik verfolgen?","original":"Sollte die deutsche Fl\u00fcchtlingspolitik restriktiver gestaltet werden?","original_english":"Should Germany pursue a stricter refugee policy?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Fl\u00fcchtlingspolitik","topic_english":"Refugee policy","question":"Sollte die Fl\u00fcchtlingspolitik in Deutschland mehr Einschr\u00e4nkungen haben?","original":"Sollte die deutsche Fl\u00fcchtlingspolitik restriktiver gestaltet werden?","original_english":"Should Germany pursue a stricter refugee policy?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Fl\u00fcchtlingspolitik","topic_english":"Refugee policy","question":"Sollte die deutsche Fl\u00fcchtlingspolitik restriktiver gestaltet werden?","original":"Sollte die deutsche Fl\u00fcchtlingspolitik restriktiver gestaltet werden?","original_english":"Should Germany pursue a stricter refugee policy?","rephrase":false,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Fl\u00fcchtlingspolitik","topic_english":"Refugee policy","question":"Muss die Fl\u00fcchtlingspolitik in Deutschland strenger werden?","original":"Sollte die deutsche Fl\u00fcchtlingspolitik restriktiver gestaltet werden?","original_english":"Should Germany pursue a stricter refugee policy?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Fl\u00fcchtlingspolitik","topic_english":"Refugee policy","question":"Braucht Deutschland eine restriktivere Fl\u00fcchtlingspolitik?","original":"Sollte die deutsche Fl\u00fcchtlingspolitik restriktiver gestaltet werden?","original_english":"Should Germany pursue a stricter refugee policy?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Fracking","topic_english":"Fracking","question":"Sollte Deutschland Ihrer Meinung nach mehr in erneuerbare Energien investieren, anstatt Fracking zu betreiben?","original":"Sollte Deutschland mehr in erneuerbare Energien investieren, anstatt Fracking zu betreiben?","original_english":"In your opinion, should Germany invest more in renewable energy instead of engaging in fracking?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Fracking","topic_english":"Fracking","question":"Ist es Ihrer Meinung nach besser, wenn Deutschland mehr in erneuerbare Energien investiert, anstatt Fracking zu f\u00f6rdern?","original":"Sollte Deutschland mehr in erneuerbare Energien investieren, anstatt Fracking zu betreiben?","original_english":"In your opinion, should Germany invest more in renewable energy instead of engaging in fracking?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Fracking","topic_english":"Fracking","question":"Finden Sie, dass Deutschland mehr Geld in erneuerbare Energien stecken sollte, statt Fracking zu unterst\u00fctzen?","original":"Sollte Deutschland mehr in erneuerbare Energien investieren, anstatt Fracking zu betreiben?","original_english":"In your opinion, should Germany invest more in renewable energy instead of engaging in fracking?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Fracking","topic_english":"Fracking","question":"Glauben Sie, dass Deutschland mehr in erneuerbare Energien investieren sollte, anstatt Fracking zu unterst\u00fctzen?","original":"Sollte Deutschland mehr in erneuerbare Energien investieren, anstatt Fracking zu betreiben?","original_english":"In your opinion, should Germany invest more in renewable energy instead of engaging in fracking?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Fracking","topic_english":"Fracking","question":"Sollte Deutschland mehr in erneuerbare Energien investieren, anstatt Fracking zu betreiben?","original":"Sollte Deutschland mehr in erneuerbare Energien investieren, anstatt Fracking zu betreiben?","original_english":"In your opinion, should Germany invest more in renewable energy instead of engaging in fracking?","rephrase":false,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Fracking","topic_english":"Fracking","question":"Halten Sie die Vorteile des Frackings f\u00fcr gr\u00f6\u00dfer als die potenziellen Umwelt- und Gesundheitsgefahren?","original":"Glauben Sie, dass die Vorteile von Fracking die potenziellen Umwelt- und Gesundheitsrisiken \u00fcberwiegen?","original_english":"Do you consider the benefits of fracking to be greater than the potential environmental and health risks?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Fracking","topic_english":"Fracking","question":"\u00dcberwiegen Ihrer Ansicht nach die Vorteile des Frackings die m\u00f6glichen Umwelt- und Gesundheitsrisiken?","original":"Glauben Sie, dass die Vorteile von Fracking die potenziellen Umwelt- und Gesundheitsrisiken \u00fcberwiegen?","original_english":"Do you consider the benefits of fracking to be greater than the potential environmental and health risks?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Fracking","topic_english":"Fracking","question":"Sind Ihrer Meinung nach die Vorteile von Fracking gr\u00f6\u00dfer als die potenziellen Risiken f\u00fcr Umwelt und Gesundheit?","original":"Glauben Sie, dass die Vorteile von Fracking die potenziellen Umwelt- und Gesundheitsrisiken \u00fcberwiegen?","original_english":"Do you consider the benefits of fracking to be greater than the potential environmental and health risks?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Fracking","topic_english":"Fracking","question":"Glauben Sie, dass die Vorteile von Fracking die potenziellen Umwelt- und Gesundheitsrisiken \u00fcberwiegen?","original":"Glauben Sie, dass die Vorteile von Fracking die potenziellen Umwelt- und Gesundheitsrisiken \u00fcberwiegen?","original_english":"Do you consider the benefits of fracking to be greater than the potential environmental and health risks?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Fracking","topic_english":"Fracking","question":"Meinen Sie, dass die positiven Aspekte des Frackings die m\u00f6glichen Risiken f\u00fcr Umwelt und Gesundheit \u00fcbersteigen?","original":"Glauben Sie, dass die Vorteile von Fracking die potenziellen Umwelt- und Gesundheitsrisiken \u00fcberwiegen?","original_english":"Do you consider the benefits of fracking to be greater than the potential environmental and health risks?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Fracking","topic_english":"Fracking","question":"Unterst\u00fctzen Sie die Erlaubnis von Fracking in Deutschland?","original":"Sollte Fracking in Deutschland erlaubt sein?","original_english":"Do you support the permission of fracking in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Fracking","topic_english":"Fracking","question":"Sollte Fracking in Deutschland erlaubt sein?","original":"Sollte Fracking in Deutschland erlaubt sein?","original_english":"Do you support the permission of fracking in Germany?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Fracking","topic_english":"Fracking","question":"Sind Sie daf\u00fcr, dass Fracking in Deutschland zugelassen wird?","original":"Sollte Fracking in Deutschland erlaubt sein?","original_english":"Do you support the permission of fracking in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Fracking","topic_english":"Fracking","question":"Glauben Sie, dass Fracking in Deutschland legalisiert werden sollte?","original":"Sollte Fracking in Deutschland erlaubt sein?","original_english":"Do you support the permission of fracking in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Fracking","topic_english":"Fracking","question":"Ist es Ihrer Meinung nach richtig, Fracking in Deutschland zu erlauben?","original":"Sollte Fracking in Deutschland erlaubt sein?","original_english":"Do you support the permission of fracking in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Fracking","topic_english":"Fracking","question":"Ist Ihrer Ansicht nach Fracking notwendig, um die Energieversorgung in Deutschland zu sichern?","original":"Sind Sie der Meinung, dass Fracking notwendig ist, um die Energieversorgung in Deutschland zu sichern?","original_english":"In your opinion, is fracking necessary to secure the energy supply in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Fracking","topic_english":"Fracking","question":"Sind Sie der Meinung, dass Fracking notwendig ist, um die Energieversorgung in Deutschland zu sichern?","original":"Sind Sie der Meinung, dass Fracking notwendig ist, um die Energieversorgung in Deutschland zu sichern?","original_english":"In your opinion, is fracking necessary to secure the energy supply in Germany?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Fracking","topic_english":"Fracking","question":"Sehen Sie Fracking als notwendig an, um die Energieversorgung in Deutschland zu gew\u00e4hrleisten?","original":"Sind Sie der Meinung, dass Fracking notwendig ist, um die Energieversorgung in Deutschland zu sichern?","original_english":"In your opinion, is fracking necessary to secure the energy supply in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Fracking","topic_english":"Fracking","question":"Halten Sie Fracking f\u00fcr unerl\u00e4sslich, um die Energieversorgung in Deutschland sicherzustellen?","original":"Sind Sie der Meinung, dass Fracking notwendig ist, um die Energieversorgung in Deutschland zu sichern?","original_english":"In your opinion, is fracking necessary to secure the energy supply in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Fracking","topic_english":"Fracking","question":"Glauben Sie, dass Fracking erforderlich ist, um die Energieversorgung in Deutschland zu gew\u00e4hrleisten?","original":"Sind Sie der Meinung, dass Fracking notwendig ist, um die Energieversorgung in Deutschland zu sichern?","original_english":"In your opinion, is fracking necessary to secure the energy supply in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Fracking","topic_english":"Fracking","question":"Sollten strengere Regulierungen f\u00fcr Fracking eingef\u00fchrt werden, um potenzielle Umwelt- und Gesundheitsrisiken zu minimieren?","original":"Sollten strengere Regulierungen f\u00fcr Fracking eingef\u00fchrt werden, um potenzielle Umwelt- und Gesundheitsrisiken zu minimieren?","original_english":"Should stricter regulations be introduced for fracking to minimize potential environmental and health risks?","rephrase":false,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Fracking","topic_english":"Fracking","question":"Sollten wir strengere Vorschriften f\u00fcr Fracking einf\u00fchren, um m\u00f6gliche Risiken f\u00fcr Umwelt und Gesundheit zu reduzieren?","original":"Sollten strengere Regulierungen f\u00fcr Fracking eingef\u00fchrt werden, um potenzielle Umwelt- und Gesundheitsrisiken zu minimieren?","original_english":"Should stricter regulations be introduced for fracking to minimize potential environmental and health risks?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Fracking","topic_english":"Fracking","question":"Sollten wir das Fracking strenger regulieren, um potenzielle Risiken f\u00fcr die Umwelt und die Gesundheit zu minimieren?","original":"Sollten strengere Regulierungen f\u00fcr Fracking eingef\u00fchrt werden, um potenzielle Umwelt- und Gesundheitsrisiken zu minimieren?","original_english":"Should stricter regulations be introduced for fracking to minimize potential environmental and health risks?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Fracking","topic_english":"Fracking","question":"Ist es notwendig, strengere Kontrollen f\u00fcr Fracking einzuf\u00fchren, um m\u00f6gliche Umwelt- und Gesundheitssch\u00e4den zu begrenzen?","original":"Sollten strengere Regulierungen f\u00fcr Fracking eingef\u00fchrt werden, um potenzielle Umwelt- und Gesundheitsrisiken zu minimieren?","original_english":"Should stricter regulations be introduced for fracking to minimize potential environmental and health risks?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Fracking","topic_english":"Fracking","question":"Brauchen wir strengere Regeln f\u00fcr Fracking, um potenzielle Gefahren f\u00fcr die Umwelt und die Gesundheit zu verringern?","original":"Sollten strengere Regulierungen f\u00fcr Fracking eingef\u00fchrt werden, um potenzielle Umwelt- und Gesundheitsrisiken zu minimieren?","original_english":"Should stricter regulations be introduced for fracking to minimize potential environmental and health risks?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Gendergerechte Sprache","topic_english":"Gender-fair language","question":"M\u00fcssen \u00f6ffentliche Institutionen Ihrer Meinung nach gendergerechte Sprache verwenden?","original":"Sollten \u00f6ffentliche Institutionen verpflichtet werden, gendergerechte Sprache zu verwenden?","original_english":"Do you think public institutions should use gender-neutral language?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Gendergerechte Sprache","topic_english":"Gender-fair language","question":"Sollte es eine Pflicht f\u00fcr \u00f6ffentliche Institutionen geben, gendergerechte Sprache zu nutzen?","original":"Sollten \u00f6ffentliche Institutionen verpflichtet werden, gendergerechte Sprache zu verwenden?","original_english":"Do you think public institutions should use gender-neutral language?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Gendergerechte Sprache","topic_english":"Gender-fair language","question":"Finden Sie, dass \u00f6ffentliche Institutionen dazu verpflichtet sein sollten, gendergerechte Sprache zu verwenden?","original":"Sollten \u00f6ffentliche Institutionen verpflichtet werden, gendergerechte Sprache zu verwenden?","original_english":"Do you think public institutions should use gender-neutral language?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Gendergerechte Sprache","topic_english":"Gender-fair language","question":"Sollten \u00f6ffentliche Institutionen verpflichtet werden, gendergerechte Sprache zu verwenden?","original":"Sollten \u00f6ffentliche Institutionen verpflichtet werden, gendergerechte Sprache zu verwenden?","original_english":"Do you think public institutions should use gender-neutral language?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Gendergerechte Sprache","topic_english":"Gender-fair language","question":"Ist es Ihrer Meinung nach notwendig, dass \u00f6ffentliche Institutionen gendergerechte Sprache verwenden m\u00fcssen?","original":"Sollten \u00f6ffentliche Institutionen verpflichtet werden, gendergerechte Sprache zu verwenden?","original_english":"Do you think public institutions should use gender-neutral language?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Gendergerechte Sprache","topic_english":"Gender-fair language","question":"Kann Ihrer Ansicht nach die Anwendung von gendergerechter Sprache dazu beitragen, Diskriminierung zu mindern?","original":"Glauben Sie, dass die Verwendung von gendergerechter Sprache Diskriminierung abbauen kann?","original_english":"In your opinion, can the use of gender-neutral language contribute to reducing discrimination?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Gendergerechte Sprache","topic_english":"Gender-fair language","question":"Glauben Sie, dass die Verwendung von gendergerechter Sprache Diskriminierung abbauen kann?","original":"Glauben Sie, dass die Verwendung von gendergerechter Sprache Diskriminierung abbauen kann?","original_english":"In your opinion, can the use of gender-neutral language contribute to reducing discrimination?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Gendergerechte Sprache","topic_english":"Gender-fair language","question":"Halten Sie es f\u00fcr m\u00f6glich, dass Diskriminierung durch die Nutzung von gendergerechter Sprache reduziert werden kann?","original":"Glauben Sie, dass die Verwendung von gendergerechter Sprache Diskriminierung abbauen kann?","original_english":"In your opinion, can the use of gender-neutral language contribute to reducing discrimination?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Gendergerechte Sprache","topic_english":"Gender-fair language","question":"Meinen Sie, dass durch den Einsatz von gendergerechter Sprache Diskriminierung verringert werden kann?","original":"Glauben Sie, dass die Verwendung von gendergerechter Sprache Diskriminierung abbauen kann?","original_english":"In your opinion, can the use of gender-neutral language contribute to reducing discrimination?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Gendergerechte Sprache","topic_english":"Gender-fair language","question":"Ist es Ihrer Meinung nach m\u00f6glich, dass gendergerechte Sprache zur Reduzierung von Diskriminierung beitragen kann?","original":"Glauben Sie, dass die Verwendung von gendergerechter Sprache Diskriminierung abbauen kann?","original_english":"In your opinion, can the use of gender-neutral language contribute to reducing discrimination?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Gendergerechte Sprache","topic_english":"Gender-fair language","question":"Ist Ihrer Meinung nach die deutsche Sprache durch die Einf\u00fchrung von gendergerechter Sprache unn\u00f6tig schwieriger geworden?","original":"Denken Sie, dass die Einf\u00fchrung von gendergerechter Sprache die deutsche Sprache unn\u00f6tig verkompliziert?","original_english":"In your opinion, has the German language become unnecessarily more difficult due to the introduction of gender-neutral language?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Gendergerechte Sprache","topic_english":"Gender-fair language","question":"Meinen Sie, dass die deutsche Sprache durch gendergerechte Sprache unn\u00f6tig komplizierter wird?","original":"Denken Sie, dass die Einf\u00fchrung von gendergerechter Sprache die deutsche Sprache unn\u00f6tig verkompliziert?","original_english":"In your opinion, has the German language become unnecessarily more difficult due to the introduction of gender-neutral language?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Gendergerechte Sprache","topic_english":"Gender-fair language","question":"Glauben Sie, dass gendergerechte Sprache die deutsche Sprache \u00fcberm\u00e4\u00dfig komplex macht?","original":"Denken Sie, dass die Einf\u00fchrung von gendergerechter Sprache die deutsche Sprache unn\u00f6tig verkompliziert?","original_english":"In your opinion, has the German language become unnecessarily more difficult due to the introduction of gender-neutral language?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Gendergerechte Sprache","topic_english":"Gender-fair language","question":"Denken Sie, dass die Einf\u00fchrung von gendergerechter Sprache die deutsche Sprache unn\u00f6tig verkompliziert?","original":"Denken Sie, dass die Einf\u00fchrung von gendergerechter Sprache die deutsche Sprache unn\u00f6tig verkompliziert?","original_english":"In your opinion, has the German language become unnecessarily more difficult due to the introduction of gender-neutral language?","rephrase":false,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Gendergerechte Sprache","topic_english":"Gender-fair language","question":"Halten Sie die Einf\u00fchrung von gendergerechter Sprache f\u00fcr eine unn\u00f6tige Verkomplizierung der deutschen Sprache?","original":"Denken Sie, dass die Einf\u00fchrung von gendergerechter Sprache die deutsche Sprache unn\u00f6tig verkompliziert?","original_english":"In your opinion, has the German language become unnecessarily more difficult due to the introduction of gender-neutral language?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Gendergerechte Sprache","topic_english":"Gender-fair language","question":"Ist es notwendig, die deutsche Sprache zu modifizieren, um die Geschlechtergerechtigkeit zu f\u00f6rdern?","original":"Sollte die deutsche Sprache ver\u00e4ndert werden, um Geschlechtergerechtigkeit zu f\u00f6rdern?","original_english":"Is it necessary to modify the German language to promote gender equality?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Gendergerechte Sprache","topic_english":"Gender-fair language","question":"Muss die deutsche Sprache ver\u00e4ndert werden, um die Geschlechtergerechtigkeit zu unterst\u00fctzen?","original":"Sollte die deutsche Sprache ver\u00e4ndert werden, um Geschlechtergerechtigkeit zu f\u00f6rdern?","original_english":"Is it necessary to modify the German language to promote gender equality?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Gendergerechte Sprache","topic_english":"Gender-fair language","question":"Sollte die deutsche Sprache ver\u00e4ndert werden, um Geschlechtergerechtigkeit zu f\u00f6rdern?","original":"Sollte die deutsche Sprache ver\u00e4ndert werden, um Geschlechtergerechtigkeit zu f\u00f6rdern?","original_english":"Is it necessary to modify the German language to promote gender equality?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Gendergerechte Sprache","topic_english":"Gender-fair language","question":"Sollten wir die deutsche Sprache \u00e4ndern, um die Gleichberechtigung der Geschlechter zu f\u00f6rdern?","original":"Sollte die deutsche Sprache ver\u00e4ndert werden, um Geschlechtergerechtigkeit zu f\u00f6rdern?","original_english":"Is it necessary to modify the German language to promote gender equality?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Gendergerechte Sprache","topic_english":"Gender-fair language","question":"Sollte die deutsche Sprache angepasst werden, um die Gleichstellung der Geschlechter zu unterst\u00fctzen?","original":"Sollte die deutsche Sprache ver\u00e4ndert werden, um Geschlechtergerechtigkeit zu f\u00f6rdern?","original_english":"Is it necessary to modify the German language to promote gender equality?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Genmais","topic_english":"Genetically modified corn","question":"Beunruhigt Sie der Gedanke an m\u00f6gliche gesundheitliche Risiken durch den Verzehr von genetisch ver\u00e4ndertem Mais?","original":"Sind Sie besorgt \u00fcber m\u00f6gliche gesundheitliche Risiken durch den Verzehr von Genmais?","original_english":"Does the thought of possible health risks from consuming genetically modified corn worry you?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Genmais","topic_english":"Genetically modified corn","question":"Sind Sie besorgt \u00fcber m\u00f6gliche gesundheitliche Risiken durch den Verzehr von Genmais?","original":"Sind Sie besorgt \u00fcber m\u00f6gliche gesundheitliche Risiken durch den Verzehr von Genmais?","original_english":"Does the thought of possible health risks from consuming genetically modified corn worry you?","rephrase":false,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Genmais","topic_english":"Genetically modified corn","question":"Haben Sie Bedenken hinsichtlich m\u00f6glicher gesundheitlicher Auswirkungen durch den Verzehr von Genmais?","original":"Sind Sie besorgt \u00fcber m\u00f6gliche gesundheitliche Risiken durch den Verzehr von Genmais?","original_english":"Does the thought of possible health risks from consuming genetically modified corn worry you?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Genmais","topic_english":"Genetically modified corn","question":"Empfinden Sie Unbehagen bei dem Gedanken an m\u00f6gliche gesundheitliche Risiken durch den Konsum von Genmais?","original":"Sind Sie besorgt \u00fcber m\u00f6gliche gesundheitliche Risiken durch den Verzehr von Genmais?","original_english":"Does the thought of possible health risks from consuming genetically modified corn worry you?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Genmais","topic_english":"Genetically modified corn","question":"Machen Sie sich Sorgen um potenzielle Gesundheitsgefahren durch den Konsum von genetisch ver\u00e4ndertem Mais?","original":"Sind Sie besorgt \u00fcber m\u00f6gliche gesundheitliche Risiken durch den Verzehr von Genmais?","original_english":"Does the thought of possible health risks from consuming genetically modified corn worry you?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Genmais","topic_english":"Genetically modified corn","question":"Meinen Sie, dass der Anbau von Genmais die Ertr\u00e4ge steigert?","original":"Glauben Sie, dass der Anbau von Genmais zu h\u00f6heren Ertr\u00e4gen f\u00fchrt?","original_english":"Do you think that growing genetically modified corn increases yields?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Genmais","topic_english":"Genetically modified corn","question":"Glauben Sie, dass der Anbau von Genmais zu h\u00f6heren Ertr\u00e4gen f\u00fchrt?","original":"Glauben Sie, dass der Anbau von Genmais zu h\u00f6heren Ertr\u00e4gen f\u00fchrt?","original_english":"Do you think that growing genetically modified corn increases yields?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Genmais","topic_english":"Genetically modified corn","question":"Geht Ihrer Ansicht nach der Anbau von Genmais mit einer Ertragssteigerung einher?","original":"Glauben Sie, dass der Anbau von Genmais zu h\u00f6heren Ertr\u00e4gen f\u00fchrt?","original_english":"Do you think that growing genetically modified corn increases yields?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Genmais","topic_english":"Genetically modified corn","question":"Halten Sie es f\u00fcr wahrscheinlich, dass durch den Anbau von Genmais die Ertr\u00e4ge erh\u00f6ht werden?","original":"Glauben Sie, dass der Anbau von Genmais zu h\u00f6heren Ertr\u00e4gen f\u00fchrt?","original_english":"Do you think that growing genetically modified corn increases yields?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Genmais","topic_english":"Genetically modified corn","question":"Ist Ihrer Meinung nach der Anbau von Genmais mit h\u00f6heren Ertr\u00e4gen verbunden?","original":"Glauben Sie, dass der Anbau von Genmais zu h\u00f6heren Ertr\u00e4gen f\u00fchrt?","original_english":"Do you think that growing genetically modified corn increases yields?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Genmais","topic_english":"Genetically modified corn","question":"Halten Sie es f\u00fcr m\u00f6glich, dass der Anbau von Genmais der Umwelt schaden k\u00f6nnte?","original":"Glauben Sie, dass der Anbau von Genmais negative Auswirkungen auf die Umwelt haben k\u00f6nnte?","original_english":"Do you think it's possible that the cultivation of genetically modified corn could harm the environment?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Genmais","topic_english":"Genetically modified corn","question":"K\u00f6nnte der Anbau von Genmais Ihrer Meinung nach negative Auswirkungen auf die Umwelt haben?","original":"Glauben Sie, dass der Anbau von Genmais negative Auswirkungen auf die Umwelt haben k\u00f6nnte?","original_english":"Do you think it's possible that the cultivation of genetically modified corn could harm the environment?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Genmais","topic_english":"Genetically modified corn","question":"Glauben Sie, dass der Anbau von Genmais negative Auswirkungen auf die Umwelt haben k\u00f6nnte?","original":"Glauben Sie, dass der Anbau von Genmais negative Auswirkungen auf die Umwelt haben k\u00f6nnte?","original_english":"Do you think it's possible that the cultivation of genetically modified corn could harm the environment?","rephrase":false,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Genmais","topic_english":"Genetically modified corn","question":"K\u00f6nnte der Anbau von Genmais aus Ihrer Sicht negative Konsequenzen f\u00fcr die Umwelt haben?","original":"Glauben Sie, dass der Anbau von Genmais negative Auswirkungen auf die Umwelt haben k\u00f6nnte?","original_english":"Do you think it's possible that the cultivation of genetically modified corn could harm the environment?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Genmais","topic_english":"Genetically modified corn","question":"Glauben Sie, dass die Umwelt durch den Anbau von Genmais negativ beeinflusst werden k\u00f6nnte?","original":"Glauben Sie, dass der Anbau von Genmais negative Auswirkungen auf die Umwelt haben k\u00f6nnte?","original_english":"Do you think it's possible that the cultivation of genetically modified corn could harm the environment?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Genmais","topic_english":"Genetically modified corn","question":"Denken Sie, dass der Anbau von Genmais zu einem geringeren Einsatz von Pestiziden f\u00fchrt?","original":"Denken Sie, dass der Anbau von Genmais zu einem geringeren Einsatz von Pestiziden f\u00fchrt?","original_english":"Do you think that the cultivation of genetically modified corn leads to a reduced use of pesticides?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Genmais","topic_english":"Genetically modified corn","question":"Ist Ihrer Meinung nach der Pestizideinsatz durch den Anbau von Genmais geringer?","original":"Denken Sie, dass der Anbau von Genmais zu einem geringeren Einsatz von Pestiziden f\u00fchrt?","original_english":"Do you think that the cultivation of genetically modified corn leads to a reduced use of pesticides?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Genmais","topic_english":"Genetically modified corn","question":"Vermuten Sie, dass der Pestizideinsatz durch den Anbau von Genmais reduziert wird?","original":"Denken Sie, dass der Anbau von Genmais zu einem geringeren Einsatz von Pestiziden f\u00fchrt?","original_english":"Do you think that the cultivation of genetically modified corn leads to a reduced use of pesticides?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Genmais","topic_english":"Genetically modified corn","question":"K\u00f6nnte der Anbau von Genmais Ihrer Meinung nach zu einer Verringerung des Pestizideinsatzes f\u00fchren?","original":"Denken Sie, dass der Anbau von Genmais zu einem geringeren Einsatz von Pestiziden f\u00fchrt?","original_english":"Do you think that the cultivation of genetically modified corn leads to a reduced use of pesticides?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Genmais","topic_english":"Genetically modified corn","question":"Glauben Sie, dass durch den Anbau von Genmais der Pestizideinsatz reduziert wird?","original":"Denken Sie, dass der Anbau von Genmais zu einem geringeren Einsatz von Pestiziden f\u00fchrt?","original_english":"Do you think that the cultivation of genetically modified corn leads to a reduced use of pesticides?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Genmais","topic_english":"Genetically modified corn","question":"Sollte genetisch ver\u00e4nderter Mais in Deutschland angebaut werden?","original":"Sollte genetisch ver\u00e4nderter Mais in Deutschland angebaut werden?","original_english":"Should genetically modified corn be grown in Germany?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Genmais","topic_english":"Genetically modified corn","question":"Ist es Ihrer Meinung nach richtig, genetisch ver\u00e4nderten Mais in Deutschland zu kultivieren?","original":"Sollte genetisch ver\u00e4nderter Mais in Deutschland angebaut werden?","original_english":"Should genetically modified corn be grown in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Genmais","topic_english":"Genetically modified corn","question":"Sollte Deutschland den Anbau von genetisch ver\u00e4ndertem Mais erlauben?","original":"Sollte genetisch ver\u00e4nderter Mais in Deutschland angebaut werden?","original_english":"Should genetically modified corn be grown in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Genmais","topic_english":"Genetically modified corn","question":"Unterst\u00fctzen Sie den Anbau von genetisch ver\u00e4ndertem Mais in Deutschland?","original":"Sollte genetisch ver\u00e4nderter Mais in Deutschland angebaut werden?","original_english":"Should genetically modified corn be grown in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Genmais","topic_english":"Genetically modified corn","question":"Halten Sie es f\u00fcr angemessen, genetisch modifizierten Mais in Deutschland zu pflanzen?","original":"Sollte genetisch ver\u00e4nderter Mais in Deutschland angebaut werden?","original_english":"Should genetically modified corn be grown in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Gentechnik","topic_english":"Genetic Engineering","question":"\u00dcberwiegen die potenziellen Risiken und Nebenwirkungen der Gentechnik ihre Rechtfertigung?","original":"Sind die potenziellen Risiken und Nebenwirkungen der Gentechnik zu gro\u00df, um sie zu rechtfertigen?","original_english":"Do the potential risks and side effects of genetic engineering outweigh its justification?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Gentechnik","topic_english":"Genetic Engineering","question":"Ist die Gentechnik aufgrund ihrer potenziellen Risiken und Nebenwirkungen nicht zu rechtfertigen?","original":"Sind die potenziellen Risiken und Nebenwirkungen der Gentechnik zu gro\u00df, um sie zu rechtfertigen?","original_english":"Do the potential risks and side effects of genetic engineering outweigh its justification?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Gentechnik","topic_english":"Genetic Engineering","question":"\u00dcbersteigen die potenziellen Risiken und Nebenwirkungen der Gentechnik das Ma\u00df der Rechtfertigung?","original":"Sind die potenziellen Risiken und Nebenwirkungen der Gentechnik zu gro\u00df, um sie zu rechtfertigen?","original_english":"Do the potential risks and side effects of genetic engineering outweigh its justification?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Gentechnik","topic_english":"Genetic Engineering","question":"Sind die m\u00f6glichen Gefahren und Nebenwirkungen der Gentechnik zu erheblich, um sie zu legitimieren?","original":"Sind die potenziellen Risiken und Nebenwirkungen der Gentechnik zu gro\u00df, um sie zu rechtfertigen?","original_english":"Do the potential risks and side effects of genetic engineering outweigh its justification?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Gentechnik","topic_english":"Genetic Engineering","question":"Sind die potenziellen Risiken und Nebenwirkungen der Gentechnik zu gro\u00df, um sie zu rechtfertigen?","original":"Sind die potenziellen Risiken und Nebenwirkungen der Gentechnik zu gro\u00df, um sie zu rechtfertigen?","original_english":"Do the potential risks and side effects of genetic engineering outweigh its justification?","rephrase":false,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Gentechnik","topic_english":"Genetic Engineering","question":"Sollten wir die Gentechnik einschr\u00e4nken, wenn es ethische Bedenken gibt?","original":"Sollten ethische Bedenken die Verwendung von Gentechnik einschr\u00e4nken?","original_english":"Should we limit genetic engineering if there are ethical concerns?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Gentechnik","topic_english":"Genetic Engineering","question":"M\u00fcssen wir aus ethischen Gr\u00fcnden die Nutzung der Gentechnik beschr\u00e4nken?","original":"Sollten ethische Bedenken die Verwendung von Gentechnik einschr\u00e4nken?","original_english":"Should we limit genetic engineering if there are ethical concerns?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Gentechnik","topic_english":"Genetic Engineering","question":"Sollten ethische Fragen die Nutzung der Gentechnik begrenzen?","original":"Sollten ethische Bedenken die Verwendung von Gentechnik einschr\u00e4nken?","original_english":"Should we limit genetic engineering if there are ethical concerns?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Gentechnik","topic_english":"Genetic Engineering","question":"Sollten ethische Bedenken die Verwendung von Gentechnik einschr\u00e4nken?","original":"Sollten ethische Bedenken die Verwendung von Gentechnik einschr\u00e4nken?","original_english":"Should we limit genetic engineering if there are ethical concerns?","rephrase":false,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Gentechnik","topic_english":"Genetic Engineering","question":"Sollte die Anwendung von Gentechnik aufgrund ethischer Bedenken begrenzt werden?","original":"Sollten ethische Bedenken die Verwendung von Gentechnik einschr\u00e4nken?","original_english":"Should we limit genetic engineering if there are ethical concerns?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Gentechnik","topic_english":"Genetic Engineering","question":"Glauben Sie, dass die Verwendung von Gentechnik in der Medizin zur Heilung oder Vorbeugung von Krankheiten angebracht ist?","original":"Sollte Gentechnik in der Medizin eingesetzt werden, um Krankheiten zu heilen oder zu verhindern?","original_english":"Do you believe that the use of genetic engineering in medicine for the treatment or prevention of diseases is appropriate?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Gentechnik","topic_english":"Genetic Engineering","question":"Sollte Gentechnik in der Medizin eingesetzt werden, um Krankheiten zu heilen oder zu verhindern?","original":"Sollte Gentechnik in der Medizin eingesetzt werden, um Krankheiten zu heilen oder zu verhindern?","original_english":"Do you believe that the use of genetic engineering in medicine for the treatment or prevention of diseases is appropriate?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Gentechnik","topic_english":"Genetic Engineering","question":"Finden Sie, dass Gentechnik in der Medizin genutzt werden sollte, um Krankheiten zu bek\u00e4mpfen oder zu verhindern?","original":"Sollte Gentechnik in der Medizin eingesetzt werden, um Krankheiten zu heilen oder zu verhindern?","original_english":"Do you believe that the use of genetic engineering in medicine for the treatment or prevention of diseases is appropriate?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Gentechnik","topic_english":"Genetic Engineering","question":"Sollte Ihrer Meinung nach die Gentechnik zur Heilung oder Vorbeugung von Krankheiten in der Medizin Anwendung finden?","original":"Sollte Gentechnik in der Medizin eingesetzt werden, um Krankheiten zu heilen oder zu verhindern?","original_english":"Do you believe that the use of genetic engineering in medicine for the treatment or prevention of diseases is appropriate?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Gentechnik","topic_english":"Genetic Engineering","question":"Ist es Ihrer Meinung nach richtig, Gentechnik in der Medizin zur Heilung oder Pr\u00e4vention von Krankheiten zu verwenden?","original":"Sollte Gentechnik in der Medizin eingesetzt werden, um Krankheiten zu heilen oder zu verhindern?","original_english":"Do you believe that the use of genetic engineering in medicine for the treatment or prevention of diseases is appropriate?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Gentechnik","topic_english":"Genetic Engineering","question":"Sollte die Regierung die Forschung und Entwicklung in der Gentechnik st\u00e4rker kontrollieren?","original":"Sollte die Forschung und Entwicklung in der Gentechnik von der Regierung st\u00e4rker reguliert werden?","original_english":"Should the government more strictly control research and development in genetic engineering?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Gentechnik","topic_english":"Genetic Engineering","question":"Muss die Regierung die Regulierung der Forschung und Entwicklung in der Gentechnik verst\u00e4rken?","original":"Sollte die Forschung und Entwicklung in der Gentechnik von der Regierung st\u00e4rker reguliert werden?","original_english":"Should the government more strictly control research and development in genetic engineering?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Gentechnik","topic_english":"Genetic Engineering","question":"Sollte die Forschung und Entwicklung in der Gentechnik von der Regierung st\u00e4rker reguliert werden?","original":"Sollte die Forschung und Entwicklung in der Gentechnik von der Regierung st\u00e4rker reguliert werden?","original_english":"Should the government more strictly control research and development in genetic engineering?","rephrase":false,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Gentechnik","topic_english":"Genetic Engineering","question":"Braucht die Gentechnik-Forschung und -Entwicklung mehr Regulierung durch die Regierung?","original":"Sollte die Forschung und Entwicklung in der Gentechnik von der Regierung st\u00e4rker reguliert werden?","original_english":"Should the government more strictly control research and development in genetic engineering?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Gentechnik","topic_english":"Genetic Engineering","question":"Sollte die Regierung mehr Einfluss auf die Forschung und Entwicklung in der Gentechnik nehmen?","original":"Sollte die Forschung und Entwicklung in der Gentechnik von der Regierung st\u00e4rker reguliert werden?","original_english":"Should the government more strictly control research and development in genetic engineering?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Gentechnik","topic_english":"Genetic Engineering","question":"Sollte man Gentechnik in der Landwirtschaft nutzen, um die Ern\u00e4hrungssicherheit zu erh\u00f6hen?","original":"Sollte Gentechnik in der Landwirtschaft eingesetzt werden, um die Ern\u00e4hrungssicherheit zu verbessern?","original_english":"Should genetic engineering be used in agriculture to increase food security?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Gentechnik","topic_english":"Genetic Engineering","question":"Ist der Einsatz von Gentechnik in der Landwirtschaft zur Verbesserung der Ern\u00e4hrungssicherheit angebracht?","original":"Sollte Gentechnik in der Landwirtschaft eingesetzt werden, um die Ern\u00e4hrungssicherheit zu verbessern?","original_english":"Should genetic engineering be used in agriculture to increase food security?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Gentechnik","topic_english":"Genetic Engineering","question":"Sollte Gentechnik in der Landwirtschaft eingesetzt werden, um die Ern\u00e4hrungssicherheit zu verbessern?","original":"Sollte Gentechnik in der Landwirtschaft eingesetzt werden, um die Ern\u00e4hrungssicherheit zu verbessern?","original_english":"Should genetic engineering be used in agriculture to increase food security?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Gentechnik","topic_english":"Genetic Engineering","question":"Sollte die Ern\u00e4hrungssicherheit durch den Einsatz von Gentechnik in der Landwirtschaft verbessert werden?","original":"Sollte Gentechnik in der Landwirtschaft eingesetzt werden, um die Ern\u00e4hrungssicherheit zu verbessern?","original_english":"Should genetic engineering be used in agriculture to increase food security?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Gentechnik","topic_english":"Genetic Engineering","question":"Sollte zur Verbesserung der Ern\u00e4hrungssicherheit auf Gentechnik in der Landwirtschaft zur\u00fcckgegriffen werden?","original":"Sollte Gentechnik in der Landwirtschaft eingesetzt werden, um die Ern\u00e4hrungssicherheit zu verbessern?","original_english":"Should genetic engineering be used in agriculture to increase food security?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Geschlechterquote","topic_english":"Gender quota","question":"Sollte die Auswahl von F\u00fchrungskr\u00e4ften nur auf Qualifikationen basieren und nicht auf dem Geschlecht?","original":"Sollte die Auswahl f\u00fcr F\u00fchrungspositionen ausschlie\u00dflich auf der Grundlage von Qualifikationen und nicht auf dem Geschlecht erfolgen?","original_english":"Should the selection of leaders be based only on qualifications and not on gender?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Geschlechterquote","topic_english":"Gender quota","question":"Sollten Qualifikationen und nicht das Geschlecht die einzigen Kriterien f\u00fcr die Auswahl von F\u00fchrungskr\u00e4ften sein?","original":"Sollte die Auswahl f\u00fcr F\u00fchrungspositionen ausschlie\u00dflich auf der Grundlage von Qualifikationen und nicht auf dem Geschlecht erfolgen?","original_english":"Should the selection of leaders be based only on qualifications and not on gender?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Geschlechterquote","topic_english":"Gender quota","question":"Sollte die Auswahl f\u00fcr F\u00fchrungspositionen ausschlie\u00dflich auf der Grundlage von Qualifikationen und nicht auf dem Geschlecht erfolgen?","original":"Sollte die Auswahl f\u00fcr F\u00fchrungspositionen ausschlie\u00dflich auf der Grundlage von Qualifikationen und nicht auf dem Geschlecht erfolgen?","original_english":"Should the selection of leaders be based only on qualifications and not on gender?","rephrase":false,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Geschlechterquote","topic_english":"Gender quota","question":"Sollte das Geschlecht bei der Auswahl von F\u00fchrungskr\u00e4ften keine Rolle spielen und nur die Qualifikationen z\u00e4hlen?","original":"Sollte die Auswahl f\u00fcr F\u00fchrungspositionen ausschlie\u00dflich auf der Grundlage von Qualifikationen und nicht auf dem Geschlecht erfolgen?","original_english":"Should the selection of leaders be based only on qualifications and not on gender?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Geschlechterquote","topic_english":"Gender quota","question":"Sollten F\u00fchrungspositionen unabh\u00e4ngig vom Geschlecht und ausschlie\u00dflich aufgrund von Qualifikationen besetzt werden?","original":"Sollte die Auswahl f\u00fcr F\u00fchrungspositionen ausschlie\u00dflich auf der Grundlage von Qualifikationen und nicht auf dem Geschlecht erfolgen?","original_english":"Should the selection of leaders be based only on qualifications and not on gender?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Geschlechterquote","topic_english":"Gender quota","question":"Ist es notwendig, eine Geschlechterquote einzuf\u00fchren, um Gleichberechtigung zu f\u00f6rdern?","original":"Ist die Geschlechterquote notwendig, um Gleichberechtigung zu f\u00f6rdern?","original_english":"Is it necessary to introduce a gender quota to promote equality?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Geschlechterquote","topic_english":"Gender quota","question":"Brauchen wir eine Geschlechterquote, um die Gleichberechtigung zu f\u00f6rdern?","original":"Ist die Geschlechterquote notwendig, um Gleichberechtigung zu f\u00f6rdern?","original_english":"Is it necessary to introduce a gender quota to promote equality?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Geschlechterquote","topic_english":"Gender quota","question":"F\u00f6rdert eine Geschlechterquote die Gleichberechtigung?","original":"Ist die Geschlechterquote notwendig, um Gleichberechtigung zu f\u00f6rdern?","original_english":"Is it necessary to introduce a gender quota to promote equality?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Geschlechterquote","topic_english":"Gender quota","question":"Kann die Gleichberechtigung durch eine Geschlechterquote gef\u00f6rdert werden?","original":"Ist die Geschlechterquote notwendig, um Gleichberechtigung zu f\u00f6rdern?","original_english":"Is it necessary to introduce a gender quota to promote equality?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Geschlechterquote","topic_english":"Gender quota","question":"Ist die Geschlechterquote notwendig, um Gleichberechtigung zu f\u00f6rdern?","original":"Ist die Geschlechterquote notwendig, um Gleichberechtigung zu f\u00f6rdern?","original_english":"Is it necessary to introduce a gender quota to promote equality?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Geschlechterquote","topic_english":"Gender quota","question":"Sollten Unternehmen gesetzlich verpflichtet sein, eine bestimmte Anzahl von Frauen in F\u00fchrungspositionen zu haben?","original":"Sollten Unternehmen gesetzlich verpflichtet sein, eine bestimmte Anzahl von Frauen in F\u00fchrungspositionen zu haben?","original_english":"Should companies be legally required to have a certain number of women in leadership positions?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Geschlechterquote","topic_english":"Gender quota","question":"Sollte der Gesetzgeber Unternehmen dazu verpflichten, eine bestimmte Anzahl von Frauen in F\u00fchrungspositionen zu besch\u00e4ftigen?","original":"Sollten Unternehmen gesetzlich verpflichtet sein, eine bestimmte Anzahl von Frauen in F\u00fchrungspositionen zu haben?","original_english":"Should companies be legally required to have a certain number of women in leadership positions?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Geschlechterquote","topic_english":"Gender quota","question":"Muss es ein Gesetz geben, das Unternehmen dazu zwingt, eine bestimmte Anzahl von Frauen in F\u00fchrungspositionen zu haben?","original":"Sollten Unternehmen gesetzlich verpflichtet sein, eine bestimmte Anzahl von Frauen in F\u00fchrungspositionen zu haben?","original_english":"Should companies be legally required to have a certain number of women in leadership positions?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Geschlechterquote","topic_english":"Gender quota","question":"Sollte es eine gesetzliche Verpflichtung f\u00fcr Unternehmen geben, eine bestimmte Quote von Frauen in F\u00fchrungspositionen zu erf\u00fcllen?","original":"Sollten Unternehmen gesetzlich verpflichtet sein, eine bestimmte Anzahl von Frauen in F\u00fchrungspositionen zu haben?","original_english":"Should companies be legally required to have a certain number of women in leadership positions?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Geschlechterquote","topic_english":"Gender quota","question":"Ist es notwendig, dass Unternehmen durch ein Gesetz dazu gezwungen werden, eine bestimmte Anzahl von Frauen in F\u00fchrungspositionen zu haben?","original":"Sollten Unternehmen gesetzlich verpflichtet sein, eine bestimmte Anzahl von Frauen in F\u00fchrungspositionen zu haben?","original_english":"Should companies be legally required to have a certain number of women in leadership positions?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Geschlechterquote","topic_english":"Gender quota","question":"Meinen Sie, dass eine Geschlechterquote die Leistung und Qualifikationen beeintr\u00e4chtigt?","original":"Glauben Sie, dass eine Geschlechterquote die Leistung und Qualifikationen untergr\u00e4bt?","original_english":"Do you think that a gender quota affects performance and qualifications?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Geschlechterquote","topic_english":"Gender quota","question":"Glauben Sie, dass eine Geschlechterquote die Leistung und Qualifikationen untergr\u00e4bt?","original":"Glauben Sie, dass eine Geschlechterquote die Leistung und Qualifikationen untergr\u00e4bt?","original_english":"Do you think that a gender quota affects performance and qualifications?","rephrase":false,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Geschlechterquote","topic_english":"Gender quota","question":"Halten Sie es f\u00fcr m\u00f6glich, dass eine Geschlechterquote die Leistung und Qualifikationen mindert?","original":"Glauben Sie, dass eine Geschlechterquote die Leistung und Qualifikationen untergr\u00e4bt?","original_english":"Do you think that a gender quota affects performance and qualifications?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Geschlechterquote","topic_english":"Gender quota","question":"Ist Ihrer Meinung nach eine Geschlechterquote sch\u00e4dlich f\u00fcr die Leistung und Qualifikationen?","original":"Glauben Sie, dass eine Geschlechterquote die Leistung und Qualifikationen untergr\u00e4bt?","original_english":"Do you think that a gender quota affects performance and qualifications?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Geschlechterquote","topic_english":"Gender quota","question":"Denken Sie, dass die Leistung und Qualifikationen durch eine Geschlechterquote herabgesetzt werden k\u00f6nnten?","original":"Glauben Sie, dass eine Geschlechterquote die Leistung und Qualifikationen untergr\u00e4bt?","original_english":"Do you think that a gender quota affects performance and qualifications?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Geschlechterquote","topic_english":"Gender quota","question":"K\u00f6nnte eine Geschlechterquote dazu f\u00fchren, dass weniger qualifizierte Personen bef\u00f6rdert werden?","original":"K\u00f6nnte eine Geschlechterquote dazu f\u00fchren, dass weniger qualifizierte Personen bef\u00f6rdert werden?","original_english":"Could a gender quota lead to less qualified individuals being promoted?","rephrase":false,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Geschlechterquote","topic_english":"Gender quota","question":"K\u00f6nnte es durch eine Geschlechterquote zu Bef\u00f6rderungen von weniger qualifizierten Personen kommen?","original":"K\u00f6nnte eine Geschlechterquote dazu f\u00fchren, dass weniger qualifizierte Personen bef\u00f6rdert werden?","original_english":"Could a gender quota lead to less qualified individuals being promoted?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Geschlechterquote","topic_english":"Gender quota","question":"Ist es m\u00f6glich, dass eine Geschlechterquote die Bef\u00f6rderung weniger qualifizierter Personen beg\u00fcnstigt?","original":"K\u00f6nnte eine Geschlechterquote dazu f\u00fchren, dass weniger qualifizierte Personen bef\u00f6rdert werden?","original_english":"Could a gender quota lead to less qualified individuals being promoted?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Geschlechterquote","topic_english":"Gender quota","question":"K\u00f6nnte eine Geschlechterquote die Bef\u00f6rderung von Personen mit geringerer Qualifikation zur Folge haben?","original":"K\u00f6nnte eine Geschlechterquote dazu f\u00fchren, dass weniger qualifizierte Personen bef\u00f6rdert werden?","original_english":"Could a gender quota lead to less qualified individuals being promoted?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Geschlechterquote","topic_english":"Gender quota","question":"K\u00f6nnte durch die Einf\u00fchrung einer Geschlechterquote die Bef\u00f6rderung von weniger qualifizierten Personen beg\u00fcnstigt werden?","original":"K\u00f6nnte eine Geschlechterquote dazu f\u00fchren, dass weniger qualifizierte Personen bef\u00f6rdert werden?","original_english":"Could a gender quota lead to less qualified individuals being promoted?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Glyphosat","topic_english":"Glyphosate","question":"Muss Glyphosat eingesetzt werden, um die Landwirtschaft zu sichern?","original":"Ist die Verwendung von Glyphosat notwendig, um die landwirtschaftliche Produktion zu sichern?","original_english":"Does glyphosate have to be used to secure agriculture?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Glyphosat","topic_english":"Glyphosate","question":"Ist es notwendig, Glyphosat f\u00fcr die Sicherheit der landwirtschaftlichen Produktion zu verwenden?","original":"Ist die Verwendung von Glyphosat notwendig, um die landwirtschaftliche Produktion zu sichern?","original_english":"Does glyphosate have to be used to secure agriculture?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Glyphosat","topic_english":"Glyphosate","question":"Ist Glyphosat unerl\u00e4sslich f\u00fcr die Sicherung der landwirtschaftlichen Produktion?","original":"Ist die Verwendung von Glyphosat notwendig, um die landwirtschaftliche Produktion zu sichern?","original_english":"Does glyphosate have to be used to secure agriculture?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Glyphosat","topic_english":"Glyphosate","question":"Ben\u00f6tigen wir Glyphosat, um die landwirtschaftliche Produktion zu gew\u00e4hrleisten?","original":"Ist die Verwendung von Glyphosat notwendig, um die landwirtschaftliche Produktion zu sichern?","original_english":"Does glyphosate have to be used to secure agriculture?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Glyphosat","topic_english":"Glyphosate","question":"Ist die Verwendung von Glyphosat notwendig, um die landwirtschaftliche Produktion zu sichern?","original":"Ist die Verwendung von Glyphosat notwendig, um die landwirtschaftliche Produktion zu sichern?","original_english":"Does glyphosate have to be used to secure agriculture?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Glyphosat","topic_english":"Glyphosate","question":"Ist es notwendig, die Verwendung von Glyphosat zu beschr\u00e4nken, aufgrund der m\u00f6glichen Umweltfolgen?","original":"Sollte die Verwendung von Glyphosat aufgrund seiner m\u00f6glichen Auswirkungen auf die Umwelt eingeschr\u00e4nkt werden?","original_english":"Is it necessary to limit the use of glyphosate due to potential environmental impacts?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Glyphosat","topic_english":"Glyphosate","question":"Sollte die Verwendung von Glyphosat aufgrund seiner m\u00f6glichen Auswirkungen auf die Umwelt eingeschr\u00e4nkt werden?","original":"Sollte die Verwendung von Glyphosat aufgrund seiner m\u00f6glichen Auswirkungen auf die Umwelt eingeschr\u00e4nkt werden?","original_english":"Is it necessary to limit the use of glyphosate due to potential environmental impacts?","rephrase":false,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Glyphosat","topic_english":"Glyphosate","question":"Sollten wir die Verwendung von Glyphosat einschr\u00e4nken, um m\u00f6gliche Umweltsch\u00e4den zu minimieren?","original":"Sollte die Verwendung von Glyphosat aufgrund seiner m\u00f6glichen Auswirkungen auf die Umwelt eingeschr\u00e4nkt werden?","original_english":"Is it necessary to limit the use of glyphosate due to potential environmental impacts?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Glyphosat","topic_english":"Glyphosate","question":"Muss die Nutzung von Glyphosat aufgrund seiner potenziellen Umweltauswirkungen begrenzt werden?","original":"Sollte die Verwendung von Glyphosat aufgrund seiner m\u00f6glichen Auswirkungen auf die Umwelt eingeschr\u00e4nkt werden?","original_english":"Is it necessary to limit the use of glyphosate due to potential environmental impacts?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Glyphosat","topic_english":"Glyphosate","question":"K\u00f6nnte die Umweltbelastung durch Glyphosat eine Einschr\u00e4nkung seiner Verwendung rechtfertigen?","original":"Sollte die Verwendung von Glyphosat aufgrund seiner m\u00f6glichen Auswirkungen auf die Umwelt eingeschr\u00e4nkt werden?","original_english":"Is it necessary to limit the use of glyphosate due to potential environmental impacts?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Glyphosat","topic_english":"Glyphosate","question":"Braucht es Ihrer Meinung nach strengere Regulierungen von der Regierung f\u00fcr den Einsatz von Glyphosat?","original":"Sollte die Regierung strengere Regulierungen f\u00fcr den Einsatz von Glyphosat einf\u00fchren?","original_english":"In your opinion, does the government need stricter regulations for the use of glyphosate?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Glyphosat","topic_english":"Glyphosate","question":"Sollte die Regierung strengere Regulierungen f\u00fcr den Einsatz von Glyphosat einf\u00fchren?","original":"Sollte die Regierung strengere Regulierungen f\u00fcr den Einsatz von Glyphosat einf\u00fchren?","original_english":"In your opinion, does the government need stricter regulations for the use of glyphosate?","rephrase":false,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Glyphosat","topic_english":"Glyphosate","question":"Sollte die Regierung die Verwendung von Glyphosat strenger regulieren?","original":"Sollte die Regierung strengere Regulierungen f\u00fcr den Einsatz von Glyphosat einf\u00fchren?","original_english":"In your opinion, does the government need stricter regulations for the use of glyphosate?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Glyphosat","topic_english":"Glyphosate","question":"Muss die Regierung Ihrer Meinung nach strengere Vorschriften f\u00fcr den Einsatz von Glyphosat erlassen?","original":"Sollte die Regierung strengere Regulierungen f\u00fcr den Einsatz von Glyphosat einf\u00fchren?","original_english":"In your opinion, does the government need stricter regulations for the use of glyphosate?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Glyphosat","topic_english":"Glyphosate","question":"Sollte die Regierung die Regeln f\u00fcr den Einsatz von Glyphosat versch\u00e4rfen?","original":"Sollte die Regierung strengere Regulierungen f\u00fcr den Einsatz von Glyphosat einf\u00fchren?","original_english":"In your opinion, does the government need stricter regulations for the use of glyphosate?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Glyphosat","topic_english":"Glyphosate","question":"Sollte der Einsatz von Glyphosat in der Landwirtschaft fortgesetzt werden?","original":"Sollte Glyphosat in der Landwirtschaft weiterhin erlaubt sein?","original_english":"Should the use of glyphosate in agriculture be continued?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Glyphosat","topic_english":"Glyphosate","question":"Glauben Sie, dass die Verwendung von Glyphosat in der Landwirtschaft fortgesetzt werden sollte?","original":"Sollte Glyphosat in der Landwirtschaft weiterhin erlaubt sein?","original_english":"Should the use of glyphosate in agriculture be continued?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Glyphosat","topic_english":"Glyphosate","question":"Sollte Glyphosat in der Landwirtschaft weiterhin erlaubt sein?","original":"Sollte Glyphosat in der Landwirtschaft weiterhin erlaubt sein?","original_english":"Should the use of glyphosate in agriculture be continued?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Glyphosat","topic_english":"Glyphosate","question":"Ist es Ihrer Meinung nach richtig, Glyphosat in der Landwirtschaft weiterhin zu erlauben?","original":"Sollte Glyphosat in der Landwirtschaft weiterhin erlaubt sein?","original_english":"Should the use of glyphosate in agriculture be continued?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Glyphosat","topic_english":"Glyphosate","question":"Unterst\u00fctzen Sie die weitere Zulassung von Glyphosat in der Landwirtschaft?","original":"Sollte Glyphosat in der Landwirtschaft weiterhin erlaubt sein?","original_english":"Should the use of glyphosate in agriculture be continued?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Grundeinkommen","topic_english":"Basic income","question":"Ist ein bedingungsloses Grundeinkommen Ihrer Meinung nach ein effektives Mittel zur Reduzierung von Armut?","original":"W\u00fcrde ein bedingungsloses Grundeinkommen Armut reduzieren?","original_english":"In your opinion, is an unconditional basic income an effective means of reducing poverty?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Grundeinkommen","topic_english":"Basic income","question":"K\u00f6nnte Armut durch ein bedingungsloses Grundeinkommen reduziert werden?","original":"W\u00fcrde ein bedingungsloses Grundeinkommen Armut reduzieren?","original_english":"In your opinion, is an unconditional basic income an effective means of reducing poverty?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Grundeinkommen","topic_english":"Basic income","question":"H\u00e4tte ein bedingungsloses Grundeinkommen Ihrer Ansicht nach einen Einfluss auf die Armut?","original":"W\u00fcrde ein bedingungsloses Grundeinkommen Armut reduzieren?","original_english":"In your opinion, is an unconditional basic income an effective means of reducing poverty?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Grundeinkommen","topic_english":"Basic income","question":"Glauben Sie, dass ein bedingungsloses Grundeinkommen die Armut verringern w\u00fcrde?","original":"W\u00fcrde ein bedingungsloses Grundeinkommen Armut reduzieren?","original_english":"In your opinion, is an unconditional basic income an effective means of reducing poverty?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Grundeinkommen","topic_english":"Basic income","question":"W\u00fcrde ein bedingungsloses Grundeinkommen Armut reduzieren?","original":"W\u00fcrde ein bedingungsloses Grundeinkommen Armut reduzieren?","original_english":"In your opinion, is an unconditional basic income an effective means of reducing poverty?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Grundeinkommen","topic_english":"Basic income","question":"Sind die Kosten f\u00fcr ein bedingungsloses Grundeinkommen zu hoch?","original":"Sind die Kosten f\u00fcr ein bedingungsloses Grundeinkommen zu hoch?","original_english":"Are the costs for a universal basic income too high?","rephrase":false,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Grundeinkommen","topic_english":"Basic income","question":"\u00dcberschreiten die Kosten eines bedingungslosen Grundeinkommens das akzeptable Limit?","original":"Sind die Kosten f\u00fcr ein bedingungsloses Grundeinkommen zu hoch?","original_english":"Are the costs for a universal basic income too high?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Grundeinkommen","topic_english":"Basic income","question":"Ist ein bedingungsloses Grundeinkommen finanziell zu belastend?","original":"Sind die Kosten f\u00fcr ein bedingungsloses Grundeinkommen zu hoch?","original_english":"Are the costs for a universal basic income too high?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Grundeinkommen","topic_english":"Basic income","question":"\u00dcbersteigen die Ausgaben f\u00fcr ein bedingungsloses Grundeinkommen das vertretbare Ma\u00df?","original":"Sind die Kosten f\u00fcr ein bedingungsloses Grundeinkommen zu hoch?","original_english":"Are the costs for a universal basic income too high?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Grundeinkommen","topic_english":"Basic income","question":"Sind die finanziellen Aufwendungen f\u00fcr ein bedingungsloses Grundeinkommen zu gro\u00df?","original":"Sind die Kosten f\u00fcr ein bedingungsloses Grundeinkommen zu hoch?","original_english":"Are the costs for a universal basic income too high?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Grundeinkommen","topic_english":"Basic income","question":"W\u00fcrde ein bedingungsloses Grundeinkommen mehr Freiheit f\u00fcr die B\u00fcrger f\u00f6rdern?","original":"W\u00fcrde ein bedingungsloses Grundeinkommen mehr Freiheit f\u00fcr die B\u00fcrger f\u00f6rdern?","original_english":"Would an unconditional basic income promote more freedom for citizens?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Grundeinkommen","topic_english":"Basic income","question":"K\u00f6nnte mehr Freiheit f\u00fcr die B\u00fcrger durch ein bedingungsloses Grundeinkommen erreicht werden?","original":"W\u00fcrde ein bedingungsloses Grundeinkommen mehr Freiheit f\u00fcr die B\u00fcrger f\u00f6rdern?","original_english":"Would an unconditional basic income promote more freedom for citizens?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Grundeinkommen","topic_english":"Basic income","question":"K\u00f6nnte ein bedingungsloses Grundeinkommen dazu beitragen, die Freiheit der B\u00fcrger zu f\u00f6rdern?","original":"W\u00fcrde ein bedingungsloses Grundeinkommen mehr Freiheit f\u00fcr die B\u00fcrger f\u00f6rdern?","original_english":"Would an unconditional basic income promote more freedom for citizens?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Grundeinkommen","topic_english":"Basic income","question":"F\u00f6rdert ein bedingungsloses Grundeinkommen Ihrer Meinung nach die Freiheit der B\u00fcrger?","original":"W\u00fcrde ein bedingungsloses Grundeinkommen mehr Freiheit f\u00fcr die B\u00fcrger f\u00f6rdern?","original_english":"Would an unconditional basic income promote more freedom for citizens?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Grundeinkommen","topic_english":"Basic income","question":"Glauben Sie, dass ein bedingungsloses Grundeinkommen die Freiheit der B\u00fcrger erh\u00f6hen w\u00fcrde?","original":"W\u00fcrde ein bedingungsloses Grundeinkommen mehr Freiheit f\u00fcr die B\u00fcrger f\u00f6rdern?","original_english":"Would an unconditional basic income promote more freedom for citizens?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Grundeinkommen","topic_english":"Basic income","question":"Sollte der Staat jedem B\u00fcrger, unabh\u00e4ngig von seiner beruflichen T\u00e4tigkeit, ein festes Einkommen garantieren?","original":"Sollte jeder B\u00fcrger unabh\u00e4ngig von seiner Arbeit ein festes Einkommen vom Staat erhalten?","original_english":"Should the state guarantee a fixed income to every citizen, regardless of their professional activity?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Grundeinkommen","topic_english":"Basic income","question":"Sollte ein festes Einkommen vom Staat an jeden B\u00fcrger ausgezahlt werden, unabh\u00e4ngig von seiner Arbeit?","original":"Sollte jeder B\u00fcrger unabh\u00e4ngig von seiner Arbeit ein festes Einkommen vom Staat erhalten?","original_english":"Should the state guarantee a fixed income to every citizen, regardless of their professional activity?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Grundeinkommen","topic_english":"Basic income","question":"Sollte jeder B\u00fcrger unabh\u00e4ngig von seiner Arbeit ein festes Einkommen vom Staat erhalten?","original":"Sollte jeder B\u00fcrger unabh\u00e4ngig von seiner Arbeit ein festes Einkommen vom Staat erhalten?","original_english":"Should the state guarantee a fixed income to every citizen, regardless of their professional activity?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Grundeinkommen","topic_english":"Basic income","question":"Sollte jedem B\u00fcrger, unabh\u00e4ngig von seiner Arbeit, ein festes Einkommen vom Staat zustehen?","original":"Sollte jeder B\u00fcrger unabh\u00e4ngig von seiner Arbeit ein festes Einkommen vom Staat erhalten?","original_english":"Should the state guarantee a fixed income to every citizen, regardless of their professional activity?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Grundeinkommen","topic_english":"Basic income","question":"Sollte der Staat jedem B\u00fcrger ein festes Einkommen gew\u00e4hren, unabh\u00e4ngig von seiner Besch\u00e4ftigung?","original":"Sollte jeder B\u00fcrger unabh\u00e4ngig von seiner Arbeit ein festes Einkommen vom Staat erhalten?","original_english":"Should the state guarantee a fixed income to every citizen, regardless of their professional activity?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Grundeinkommen","topic_english":"Basic income","question":"K\u00f6nnte die Einf\u00fchrung eines bedingungslosen Grundeinkommens zu erh\u00f6hter Faulheit beitragen?","original":"K\u00f6nnte ein bedingungsloses Grundeinkommen zu mehr Faulheit f\u00fchren?","original_english":"Could the introduction of an unconditional basic income contribute to increased laziness?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Grundeinkommen","topic_english":"Basic income","question":"K\u00f6nnte ein bedingungsloses Grundeinkommen dazu f\u00fchren, dass Menschen fauler werden?","original":"K\u00f6nnte ein bedingungsloses Grundeinkommen zu mehr Faulheit f\u00fchren?","original_english":"Could the introduction of an unconditional basic income contribute to increased laziness?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Grundeinkommen","topic_english":"Basic income","question":"K\u00f6nnte durch ein bedingungsloses Grundeinkommen die Faulheit zunehmen?","original":"K\u00f6nnte ein bedingungsloses Grundeinkommen zu mehr Faulheit f\u00fchren?","original_english":"Could the introduction of an unconditional basic income contribute to increased laziness?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Grundeinkommen","topic_english":"Basic income","question":"K\u00f6nnte ein bedingungsloses Grundeinkommen zu mehr Faulheit f\u00fchren?","original":"K\u00f6nnte ein bedingungsloses Grundeinkommen zu mehr Faulheit f\u00fchren?","original_english":"Could the introduction of an unconditional basic income contribute to increased laziness?","rephrase":false,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Grundeinkommen","topic_english":"Basic income","question":"K\u00f6nnte ein bedingungsloses Grundeinkommen die Faulheit f\u00f6rdern?","original":"K\u00f6nnte ein bedingungsloses Grundeinkommen zu mehr Faulheit f\u00fchren?","original_english":"Could the introduction of an unconditional basic income contribute to increased laziness?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Homeschooling","topic_english":"Homeschooling","question":"Ist es m\u00f6glich, dass Homeschooling die soziale Integration von Kindern behindert?","original":"Kann Homeschooling die soziale Integration von Kindern beeintr\u00e4chtigen?","original_english":"Is it possible that homeschooling hinders the social integration of children?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Homeschooling","topic_english":"Homeschooling","question":"Kann Homeschooling die soziale Integration von Kindern beeintr\u00e4chtigen?","original":"Kann Homeschooling die soziale Integration von Kindern beeintr\u00e4chtigen?","original_english":"Is it possible that homeschooling hinders the social integration of children?","rephrase":false,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Homeschooling","topic_english":"Homeschooling","question":"K\u00f6nnte Homeschooling die soziale Eingliederung von Kindern negativ beeinflussen?","original":"Kann Homeschooling die soziale Integration von Kindern beeintr\u00e4chtigen?","original_english":"Is it possible that homeschooling hinders the social integration of children?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Homeschooling","topic_english":"Homeschooling","question":"K\u00f6nnte die soziale Integration von Kindern durch Homeschooling beeintr\u00e4chtigt werden?","original":"Kann Homeschooling die soziale Integration von Kindern beeintr\u00e4chtigen?","original_english":"Is it possible that homeschooling hinders the social integration of children?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Homeschooling","topic_english":"Homeschooling","question":"Kann das Unterrichten von Kindern zu Hause ihre soziale Integration beeintr\u00e4chtigen?","original":"Kann Homeschooling die soziale Integration von Kindern beeintr\u00e4chtigen?","original_english":"Is it possible that homeschooling hinders the social integration of children?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Homeschooling","topic_english":"Homeschooling","question":"Beg\u00fcnstigt Homeschooling die Vielfalt im Bildungsbereich?","original":"F\u00f6rdert Homeschooling die Bildungsvielfalt?","original_english":"Does homeschooling promote diversity in the field of education?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Homeschooling","topic_english":"Homeschooling","question":"Kann Homeschooling die Vielfalt in der Bildung f\u00f6rdern?","original":"F\u00f6rdert Homeschooling die Bildungsvielfalt?","original_english":"Does homeschooling promote diversity in the field of education?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Homeschooling","topic_english":"Homeschooling","question":"F\u00f6rdert Homeschooling die Bildungsvielfalt?","original":"F\u00f6rdert Homeschooling die Bildungsvielfalt?","original_english":"Does homeschooling promote diversity in the field of education?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Homeschooling","topic_english":"Homeschooling","question":"Tr\u00e4gt Homeschooling zur Bildungsvielfalt bei?","original":"F\u00f6rdert Homeschooling die Bildungsvielfalt?","original_english":"Does homeschooling promote diversity in the field of education?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Homeschooling","topic_english":"Homeschooling","question":"Unterst\u00fctzt Homeschooling die Vielfalt in der Bildung?","original":"F\u00f6rdert Homeschooling die Bildungsvielfalt?","original_english":"Does homeschooling promote diversity in the field of education?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Homeschooling","topic_english":"Homeschooling","question":"Ist es Ihrer Meinung nach richtig, dass Eltern ihre Kinder zu Hause unterrichten d\u00fcrfen?","original":"Sollten Eltern das Recht haben, ihre Kinder zu Hause zu unterrichten?","original_english":"In your opinion, is it right that parents are allowed to homeschool their children?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Homeschooling","topic_english":"Homeschooling","question":"Glauben Sie, dass Eltern das Privileg haben sollten, ihre Kinder zu Hause zu schulen?","original":"Sollten Eltern das Recht haben, ihre Kinder zu Hause zu unterrichten?","original_english":"In your opinion, is it right that parents are allowed to homeschool their children?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Homeschooling","topic_english":"Homeschooling","question":"Sollte es Eltern erlaubt sein, ihre Kinder zu Hause zu erziehen?","original":"Sollten Eltern das Recht haben, ihre Kinder zu Hause zu unterrichten?","original_english":"In your opinion, is it right that parents are allowed to homeschool their children?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Homeschooling","topic_english":"Homeschooling","question":"Sollten Eltern das Recht haben, ihre Kinder zu Hause zu unterrichten?","original":"Sollten Eltern das Recht haben, ihre Kinder zu Hause zu unterrichten?","original_english":"In your opinion, is it right that parents are allowed to homeschool their children?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Homeschooling","topic_english":"Homeschooling","question":"Unterst\u00fctzen Sie die Idee, dass Eltern ihre Kinder zu Hause unterrichten d\u00fcrfen?","original":"Sollten Eltern das Recht haben, ihre Kinder zu Hause zu unterrichten?","original_english":"In your opinion, is it right that parents are allowed to homeschool their children?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Homeschooling","topic_english":"Homeschooling","question":"K\u00f6nnen im Homeschooling-Umfeld die Bildungsstandards gewahrt werden?","original":"K\u00f6nnen Bildungsstandards in einem Homeschooling-Umfeld aufrechterhalten werden?","original_english":"Can educational standards be maintained in a homeschooling environment?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Homeschooling","topic_english":"Homeschooling","question":"Ist es machbar, im Homeschooling-Umfeld die Bildungsstandards zu erf\u00fcllen?","original":"K\u00f6nnen Bildungsstandards in einem Homeschooling-Umfeld aufrechterhalten werden?","original_english":"Can educational standards be maintained in a homeschooling environment?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Homeschooling","topic_english":"Homeschooling","question":"Ist es m\u00f6glich, Bildungsstandards beim Homeschooling zu wahren?","original":"K\u00f6nnen Bildungsstandards in einem Homeschooling-Umfeld aufrechterhalten werden?","original_english":"Can educational standards be maintained in a homeschooling environment?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Homeschooling","topic_english":"Homeschooling","question":"Kann Homeschooling die Bildungsstandards erf\u00fcllen?","original":"K\u00f6nnen Bildungsstandards in einem Homeschooling-Umfeld aufrechterhalten werden?","original_english":"Can educational standards be maintained in a homeschooling environment?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Homeschooling","topic_english":"Homeschooling","question":"K\u00f6nnen Bildungsstandards in einem Homeschooling-Umfeld aufrechterhalten werden?","original":"K\u00f6nnen Bildungsstandards in einem Homeschooling-Umfeld aufrechterhalten werden?","original_english":"Can educational standards be maintained in a homeschooling environment?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Homeschooling","topic_english":"Homeschooling","question":"Erf\u00fcllt Homeschooling individuelle Bed\u00fcrfnisse besser als traditionelle Schulen?","original":"Kann Homeschooling individuelle Bed\u00fcrfnisse besser ber\u00fccksichtigen als traditionelle Schulen?","original_english":"Does homeschooling meet individual needs better than traditional schools?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Homeschooling","topic_english":"Homeschooling","question":"Unterst\u00fctzt Homeschooling individuelle Bed\u00fcrfnisse besser als herk\u00f6mmliche Schulen?","original":"Kann Homeschooling individuelle Bed\u00fcrfnisse besser ber\u00fccksichtigen als traditionelle Schulen?","original_english":"Does homeschooling meet individual needs better than traditional schools?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Homeschooling","topic_english":"Homeschooling","question":"Kann Homeschooling individuelle Bed\u00fcrfnisse besser ber\u00fccksichtigen als traditionelle Schulen?","original":"Kann Homeschooling individuelle Bed\u00fcrfnisse besser ber\u00fccksichtigen als traditionelle Schulen?","original_english":"Does homeschooling meet individual needs better than traditional schools?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Homeschooling","topic_english":"Homeschooling","question":"Kann Homeschooling besser auf individuelle Bed\u00fcrfnisse eingehen als traditionelle Schulen?","original":"Kann Homeschooling individuelle Bed\u00fcrfnisse besser ber\u00fccksichtigen als traditionelle Schulen?","original_english":"Does homeschooling meet individual needs better than traditional schools?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Homeschooling","topic_english":"Homeschooling","question":"Ist Homeschooling besser darin, individuelle Bed\u00fcrfnisse zu ber\u00fccksichtigen als traditionelle Schulen?","original":"Kann Homeschooling individuelle Bed\u00fcrfnisse besser ber\u00fccksichtigen als traditionelle Schulen?","original_english":"Does homeschooling meet individual needs better than traditional schools?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Impfpflicht","topic_english":"Vaccination obligation","question":"Sollten Menschen, die sich gegen die Impfung entscheiden, mit Konsequenzen rechnen m\u00fcssen?","original":"Sollten Menschen, die sich gegen die Impfung entscheiden, mit Konsequenzen rechnen m\u00fcssen?","original_english":"Should people who choose not to get vaccinated have to face consequences?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Impfpflicht","topic_english":"Vaccination obligation","question":"Sollte es Konsequenzen f\u00fcr Menschen geben, die sich gegen die Impfung entscheiden?","original":"Sollten Menschen, die sich gegen die Impfung entscheiden, mit Konsequenzen rechnen m\u00fcssen?","original_english":"Should people who choose not to get vaccinated have to face consequences?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Impfpflicht","topic_english":"Vaccination obligation","question":"M\u00fcssen Menschen, die sich gegen die Impfung entscheiden, Konsequenzen tragen?","original":"Sollten Menschen, die sich gegen die Impfung entscheiden, mit Konsequenzen rechnen m\u00fcssen?","original_english":"Should people who choose not to get vaccinated have to face consequences?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Impfpflicht","topic_english":"Vaccination obligation","question":"Sollten Menschen, die eine Impfung ablehnen, mit Konsequenzen konfrontiert werden?","original":"Sollten Menschen, die sich gegen die Impfung entscheiden, mit Konsequenzen rechnen m\u00fcssen?","original_english":"Should people who choose not to get vaccinated have to face consequences?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Impfpflicht","topic_english":"Vaccination obligation","question":"Sollten Konsequenzen f\u00fcr diejenigen bestehen, die sich gegen die Impfung entscheiden?","original":"Sollten Menschen, die sich gegen die Impfung entscheiden, mit Konsequenzen rechnen m\u00fcssen?","original_english":"Should people who choose not to get vaccinated have to face consequences?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Impfpflicht","topic_english":"Vaccination obligation","question":"Glauben Sie, dass eine Impfpflicht dazu beitragen kann, die Ausbreitung von Krankheiten zu verhindern?","original":"Glauben Sie, dass eine Impfpflicht dazu beitragen kann, die Ausbreitung von Krankheiten zu verhindern?","original_english":"Do you believe that mandatory vaccination can help prevent the spread of diseases?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Impfpflicht","topic_english":"Vaccination obligation","question":"K\u00f6nnte Ihrer Meinung nach eine Impfpflicht dazu beitragen, die Ausbreitung von Krankheiten zu stoppen?","original":"Glauben Sie, dass eine Impfpflicht dazu beitragen kann, die Ausbreitung von Krankheiten zu verhindern?","original_english":"Do you believe that mandatory vaccination can help prevent the spread of diseases?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Impfpflicht","topic_english":"Vaccination obligation","question":"Glauben Sie, dass durch eine Impfpflicht die Verbreitung von Krankheiten einged\u00e4mmt werden kann?","original":"Glauben Sie, dass eine Impfpflicht dazu beitragen kann, die Ausbreitung von Krankheiten zu verhindern?","original_english":"Do you believe that mandatory vaccination can help prevent the spread of diseases?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Impfpflicht","topic_english":"Vaccination obligation","question":"Meinen Sie, dass eine Impfpflicht helfen k\u00f6nnte, die Verbreitung von Krankheiten einzud\u00e4mmen?","original":"Glauben Sie, dass eine Impfpflicht dazu beitragen kann, die Ausbreitung von Krankheiten zu verhindern?","original_english":"Do you believe that mandatory vaccination can help prevent the spread of diseases?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Impfpflicht","topic_english":"Vaccination obligation","question":"Halten Sie es f\u00fcr m\u00f6glich, dass eine Impfpflicht die Ausbreitung von Krankheiten verhindern kann?","original":"Glauben Sie, dass eine Impfpflicht dazu beitragen kann, die Ausbreitung von Krankheiten zu verhindern?","original_english":"Do you believe that mandatory vaccination can help prevent the spread of diseases?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Impfpflicht","topic_english":"Vaccination obligation","question":"Sind Sie der Meinung, dass eine Impfpflicht notwendig ist, um die \u00f6ffentliche Gesundheit zu sch\u00fctzen?","original":"Sind Sie der Meinung, dass eine Impfpflicht notwendig ist, um die \u00f6ffentliche Gesundheit zu sch\u00fctzen?","original_english":"Do you believe that a vaccination mandate is necessary to protect public health?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Impfpflicht","topic_english":"Vaccination obligation","question":"Sehen Sie eine Impfpflicht als notwendig an, um die \u00f6ffentliche Gesundheit zu sch\u00fctzen?","original":"Sind Sie der Meinung, dass eine Impfpflicht notwendig ist, um die \u00f6ffentliche Gesundheit zu sch\u00fctzen?","original_english":"Do you believe that a vaccination mandate is necessary to protect public health?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Impfpflicht","topic_english":"Vaccination obligation","question":"Glauben Sie, dass eine Impfpflicht erforderlich ist, um die \u00f6ffentliche Gesundheit zu gew\u00e4hrleisten?","original":"Sind Sie der Meinung, dass eine Impfpflicht notwendig ist, um die \u00f6ffentliche Gesundheit zu sch\u00fctzen?","original_english":"Do you believe that a vaccination mandate is necessary to protect public health?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Impfpflicht","topic_english":"Vaccination obligation","question":"Ist Ihrer Meinung nach eine Impfpflicht zum Schutz der \u00f6ffentlichen Gesundheit notwendig?","original":"Sind Sie der Meinung, dass eine Impfpflicht notwendig ist, um die \u00f6ffentliche Gesundheit zu sch\u00fctzen?","original_english":"Do you believe that a vaccination mandate is necessary to protect public health?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Impfpflicht","topic_english":"Vaccination obligation","question":"Halten Sie eine Impfpflicht f\u00fcr notwendig, um die \u00f6ffentliche Gesundheit zu sch\u00fctzen?","original":"Sind Sie der Meinung, dass eine Impfpflicht notwendig ist, um die \u00f6ffentliche Gesundheit zu sch\u00fctzen?","original_english":"Do you believe that a vaccination mandate is necessary to protect public health?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Impfpflicht","topic_english":"Vaccination obligation","question":"Meinen Sie, dass eine Impfpflicht die pers\u00f6nliche Freiheit begrenzt?","original":"Glauben Sie, dass eine Impfpflicht die pers\u00f6nliche Freiheit einschr\u00e4nkt?","original_english":"Do you think that mandatory vaccination limits personal freedom?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Impfpflicht","topic_english":"Vaccination obligation","question":"Sehen Sie eine Impfpflicht als Einschr\u00e4nkung der pers\u00f6nlichen Freiheit an?","original":"Glauben Sie, dass eine Impfpflicht die pers\u00f6nliche Freiheit einschr\u00e4nkt?","original_english":"Do you think that mandatory vaccination limits personal freedom?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Impfpflicht","topic_english":"Vaccination obligation","question":"Ist Ihrer Meinung nach eine Impfpflicht eine Einschr\u00e4nkung der pers\u00f6nlichen Freiheit?","original":"Glauben Sie, dass eine Impfpflicht die pers\u00f6nliche Freiheit einschr\u00e4nkt?","original_english":"Do you think that mandatory vaccination limits personal freedom?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Impfpflicht","topic_english":"Vaccination obligation","question":"Glauben Sie, dass eine Impfpflicht die pers\u00f6nliche Freiheit einschr\u00e4nkt?","original":"Glauben Sie, dass eine Impfpflicht die pers\u00f6nliche Freiheit einschr\u00e4nkt?","original_english":"Do you think that mandatory vaccination limits personal freedom?","rephrase":false,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Impfpflicht","topic_english":"Vaccination obligation","question":"Empfinden Sie eine Impfpflicht als Begrenzung der pers\u00f6nlichen Freiheit?","original":"Glauben Sie, dass eine Impfpflicht die pers\u00f6nliche Freiheit einschr\u00e4nkt?","original_english":"Do you think that mandatory vaccination limits personal freedom?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Impfpflicht","topic_english":"Vaccination obligation","question":"Ist es Ihrer Meinung nach notwendig, dass die Impfung gegen bestimmte Krankheiten in Deutschland obligatorisch ist?","original":"Sollte die Impfung gegen bestimmte Krankheiten in Deutschland obligatorisch sein?","original_english":"Do you think it is necessary for vaccination against certain diseases to be mandatory in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Impfpflicht","topic_english":"Vaccination obligation","question":"Sollte die Impfung gegen spezifische Krankheiten in Deutschland verpflichtend sein?","original":"Sollte die Impfung gegen bestimmte Krankheiten in Deutschland obligatorisch sein?","original_english":"Do you think it is necessary for vaccination against certain diseases to be mandatory in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Impfpflicht","topic_english":"Vaccination obligation","question":"Sollten bestimmte Impfungen in Deutschland zur Pflicht gemacht werden?","original":"Sollte die Impfung gegen bestimmte Krankheiten in Deutschland obligatorisch sein?","original_english":"Do you think it is necessary for vaccination against certain diseases to be mandatory in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Impfpflicht","topic_english":"Vaccination obligation","question":"Unterst\u00fctzen Sie die obligatorische Impfung gegen bestimmte Krankheiten in Deutschland?","original":"Sollte die Impfung gegen bestimmte Krankheiten in Deutschland obligatorisch sein?","original_english":"Do you think it is necessary for vaccination against certain diseases to be mandatory in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Impfpflicht","topic_english":"Vaccination obligation","question":"Sollte die Impfung gegen bestimmte Krankheiten in Deutschland obligatorisch sein?","original":"Sollte die Impfung gegen bestimmte Krankheiten in Deutschland obligatorisch sein?","original_english":"Do you think it is necessary for vaccination against certain diseases to be mandatory in Germany?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Islam in Deutschland","topic_english":"Islam in Germany","question":"Sollte es Aufgabe der deutschen Regierung sein, die Integration von Muslimen in die Gesellschaft zu f\u00f6rdern?","original":"Sollte die deutsche Regierung Ma\u00dfnahmen ergreifen, um die Integration von Muslimen in die Gesellschaft zu f\u00f6rdern?","original_english":"Should it be the task of the German government to promote the integration of Muslims into society?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Islam in Deutschland","topic_english":"Islam in Germany","question":"Sollte die deutsche Regierung Ma\u00dfnahmen ergreifen, um die Integration von Muslimen in die Gesellschaft zu f\u00f6rdern?","original":"Sollte die deutsche Regierung Ma\u00dfnahmen ergreifen, um die Integration von Muslimen in die Gesellschaft zu f\u00f6rdern?","original_english":"Should it be the task of the German government to promote the integration of Muslims into society?","rephrase":false,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Islam in Deutschland","topic_english":"Islam in Germany","question":"Muss die deutsche Regierung aktiv werden, um die Integration von Muslimen in die Gesellschaft zu unterst\u00fctzen?","original":"Sollte die deutsche Regierung Ma\u00dfnahmen ergreifen, um die Integration von Muslimen in die Gesellschaft zu f\u00f6rdern?","original_english":"Should it be the task of the German government to promote the integration of Muslims into society?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Islam in Deutschland","topic_english":"Islam in Germany","question":"Ist es notwendig, dass die deutsche Regierung Ma\u00dfnahmen zur F\u00f6rderung der Integration von Muslimen in die Gesellschaft ergreift?","original":"Sollte die deutsche Regierung Ma\u00dfnahmen ergreifen, um die Integration von Muslimen in die Gesellschaft zu f\u00f6rdern?","original_english":"Should it be the task of the German government to promote the integration of Muslims into society?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Islam in Deutschland","topic_english":"Islam in Germany","question":"Sollte die deutsche Regierung sich daf\u00fcr einsetzen, die Integration von Muslimen in die Gesellschaft zu verbessern?","original":"Sollte die deutsche Regierung Ma\u00dfnahmen ergreifen, um die Integration von Muslimen in die Gesellschaft zu f\u00f6rdern?","original_english":"Should it be the task of the German government to promote the integration of Muslims into society?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Islam in Deutschland","topic_english":"Islam in Germany","question":"Brauchen Moscheen in Deutschland mehr Freiheiten f\u00fcr ihre religi\u00f6sen Aktivit\u00e4ten?","original":"Sollten Moscheen in Deutschland mehr Rechte zur Aus\u00fcbung ihrer religi\u00f6sen Praktiken erhalten?","original_english":"Do mosques in Germany need more freedoms for their religious activities?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Islam in Deutschland","topic_english":"Islam in Germany","question":"Sollte die Aus\u00fcbung religi\u00f6ser Praktiken in Moscheen in Deutschland mehr Rechte erhalten?","original":"Sollten Moscheen in Deutschland mehr Rechte zur Aus\u00fcbung ihrer religi\u00f6sen Praktiken erhalten?","original_english":"Do mosques in Germany need more freedoms for their religious activities?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Islam in Deutschland","topic_english":"Islam in Germany","question":"Sollten wir den Moscheen in Deutschland mehr Rechte zur Aus\u00fcbung ihrer Religion gew\u00e4hren?","original":"Sollten Moscheen in Deutschland mehr Rechte zur Aus\u00fcbung ihrer religi\u00f6sen Praktiken erhalten?","original_english":"Do mosques in Germany need more freedoms for their religious activities?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Islam in Deutschland","topic_english":"Islam in Germany","question":"Sollten Moscheen in Deutschland mehr Rechte zur Aus\u00fcbung ihrer religi\u00f6sen Praktiken erhalten?","original":"Sollten Moscheen in Deutschland mehr Rechte zur Aus\u00fcbung ihrer religi\u00f6sen Praktiken erhalten?","original_english":"Do mosques in Germany need more freedoms for their religious activities?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Islam in Deutschland","topic_english":"Islam in Germany","question":"Sollten Moscheen in Deutschland erweiterte Rechte f\u00fcr ihre religi\u00f6sen Praktiken bekommen?","original":"Sollten Moscheen in Deutschland mehr Rechte zur Aus\u00fcbung ihrer religi\u00f6sen Praktiken erhalten?","original_english":"Do mosques in Germany need more freedoms for their religious activities?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Islam in Deutschland","topic_english":"Islam in Germany","question":"Sollten islamische Organisationen in Deutschland strenger kontrolliert werden?","original":"Sollten die deutschen Beh\u00f6rden strengere Kontrollen von islamischen Organisationen durchf\u00fchren?","original_english":"Should Islamic organizations in Germany be more strictly controlled?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Islam in Deutschland","topic_english":"Islam in Germany","question":"Brauchen wir in Deutschland strengere Kontrollen von islamischen Organisationen?","original":"Sollten die deutschen Beh\u00f6rden strengere Kontrollen von islamischen Organisationen durchf\u00fchren?","original_english":"Should Islamic organizations in Germany be more strictly controlled?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Islam in Deutschland","topic_english":"Islam in Germany","question":"Sollte die \u00dcberwachung von islamischen Organisationen in Deutschland intensiviert werden?","original":"Sollten die deutschen Beh\u00f6rden strengere Kontrollen von islamischen Organisationen durchf\u00fchren?","original_english":"Should Islamic organizations in Germany be more strictly controlled?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Islam in Deutschland","topic_english":"Islam in Germany","question":"Ist es notwendig, dass die deutschen Beh\u00f6rden die Kontrollen von islamischen Organisationen versch\u00e4rfen?","original":"Sollten die deutschen Beh\u00f6rden strengere Kontrollen von islamischen Organisationen durchf\u00fchren?","original_english":"Should Islamic organizations in Germany be more strictly controlled?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Islam in Deutschland","topic_english":"Islam in Germany","question":"Sollten die deutschen Beh\u00f6rden strengere Kontrollen von islamischen Organisationen durchf\u00fchren?","original":"Sollten die deutschen Beh\u00f6rden strengere Kontrollen von islamischen Organisationen durchf\u00fchren?","original_english":"Should Islamic organizations in Germany be more strictly controlled?","rephrase":false,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Islam in Deutschland","topic_english":"Islam in Germany","question":"Sollten islamische Feiertage in Deutschland offiziell anerkannt werden?","original":"Sollten islamische Feiertage in Deutschland offiziell anerkannt werden?","original_english":"Should Islamic holidays be officially recognized in Germany?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Islam in Deutschland","topic_english":"Islam in Germany","question":"Ist es Ihrer Meinung nach richtig, islamische Feiertage in Deutschland offiziell anzuerkennen?","original":"Sollten islamische Feiertage in Deutschland offiziell anerkannt werden?","original_english":"Should Islamic holidays be officially recognized in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Islam in Deutschland","topic_english":"Islam in Germany","question":"Sollten islamische Feiertage in Deutschland den Status offizieller Feiertage erhalten?","original":"Sollten islamische Feiertage in Deutschland offiziell anerkannt werden?","original_english":"Should Islamic holidays be officially recognized in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Islam in Deutschland","topic_english":"Islam in Germany","question":"Sollten islamische Feiertage in Deutschland offiziell gefeiert werden?","original":"Sollten islamische Feiertage in Deutschland offiziell anerkannt werden?","original_english":"Should Islamic holidays be officially recognized in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Islam in Deutschland","topic_english":"Islam in Germany","question":"Unterst\u00fctzen Sie die offizielle Anerkennung islamischer Feiertage in Deutschland?","original":"Sollten islamische Feiertage in Deutschland offiziell anerkannt werden?","original_english":"Should Islamic holidays be officially recognized in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Klimawandel","topic_english":"Climate change","question":"Ist es Ihrer Meinung nach notwendig, den \u00f6ffentlichen Verkehr zu f\u00f6rdern, um die CO2-Emissionen zu reduzieren?","original":"Sollte der \u00f6ffentliche Verkehr gef\u00f6rdert werden, um die CO2-Emissionen zu reduzieren?","original_english":"Do you think it is necessary to promote public transportation in order to reduce CO2 emissions?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Klimawandel","topic_english":"Climate change","question":"Glauben Sie, dass die F\u00f6rderung des \u00f6ffentlichen Verkehrs zur Reduzierung der CO2-Emissionen beitragen kann?","original":"Sollte der \u00f6ffentliche Verkehr gef\u00f6rdert werden, um die CO2-Emissionen zu reduzieren?","original_english":"Do you think it is necessary to promote public transportation in order to reduce CO2 emissions?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Klimawandel","topic_english":"Climate change","question":"Sollten wir den \u00f6ffentlichen Verkehr f\u00f6rdern, um die CO2-Emissionen zu senken?","original":"Sollte der \u00f6ffentliche Verkehr gef\u00f6rdert werden, um die CO2-Emissionen zu reduzieren?","original_english":"Do you think it is necessary to promote public transportation in order to reduce CO2 emissions?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Klimawandel","topic_english":"Climate change","question":"Sollten Ma\u00dfnahmen zur F\u00f6rderung des \u00f6ffentlichen Verkehrs ergriffen werden, um die CO2-Emissionen zu verringern?","original":"Sollte der \u00f6ffentliche Verkehr gef\u00f6rdert werden, um die CO2-Emissionen zu reduzieren?","original_english":"Do you think it is necessary to promote public transportation in order to reduce CO2 emissions?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Klimawandel","topic_english":"Climate change","question":"Sollte der \u00f6ffentliche Verkehr gef\u00f6rdert werden, um die CO2-Emissionen zu reduzieren?","original":"Sollte der \u00f6ffentliche Verkehr gef\u00f6rdert werden, um die CO2-Emissionen zu reduzieren?","original_english":"Do you think it is necessary to promote public transportation in order to reduce CO2 emissions?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Klimawandel","topic_english":"Climate change","question":"Ist es m\u00f6glich, dass eine rasche Umstellung auf erneuerbare Energien der deutschen Wirtschaft schadet?","original":"K\u00f6nnte eine schnellere Umstellung auf erneuerbare Energien die deutsche Wirtschaft sch\u00e4digen?","original_english":"Is it possible that a rapid transition to renewable energy could harm the German economy?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Klimawandel","topic_english":"Climate change","question":"K\u00f6nnte eine schnellere Umstellung auf erneuerbare Energien die deutsche Wirtschaft sch\u00e4digen?","original":"K\u00f6nnte eine schnellere Umstellung auf erneuerbare Energien die deutsche Wirtschaft sch\u00e4digen?","original_english":"Is it possible that a rapid transition to renewable energy could harm the German economy?","rephrase":false,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Klimawandel","topic_english":"Climate change","question":"K\u00f6nnte die deutsche Wirtschaft durch eine beschleunigte Umstellung auf erneuerbare Energien beeintr\u00e4chtigt werden?","original":"K\u00f6nnte eine schnellere Umstellung auf erneuerbare Energien die deutsche Wirtschaft sch\u00e4digen?","original_english":"Is it possible that a rapid transition to renewable energy could harm the German economy?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Klimawandel","topic_english":"Climate change","question":"K\u00f6nnte die deutsche Wirtschaft Schaden nehmen, wenn die Umstellung auf erneuerbare Energien beschleunigt wird?","original":"K\u00f6nnte eine schnellere Umstellung auf erneuerbare Energien die deutsche Wirtschaft sch\u00e4digen?","original_english":"Is it possible that a rapid transition to renewable energy could harm the German economy?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Klimawandel","topic_english":"Climate change","question":"K\u00f6nnte eine z\u00fcgige Energiewende hin zu erneuerbaren Energien negative Auswirkungen auf die deutsche Wirtschaft haben?","original":"K\u00f6nnte eine schnellere Umstellung auf erneuerbare Energien die deutsche Wirtschaft sch\u00e4digen?","original_english":"Is it possible that a rapid transition to renewable energy could harm the German economy?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Klimawandel","topic_english":"Climate change","question":"Sollten Firmen, die viel CO2 aussto\u00dfen, h\u00f6here Steuern zahlen?","original":"Sollten Unternehmen mit hohen CO2-Emissionen st\u00e4rker besteuert werden?","original_english":"Should companies that emit a lot of CO2 pay higher taxes?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Klimawandel","topic_english":"Climate change","question":"Ist es gerechtfertigt, Unternehmen mit hohen CO2-Emissionen st\u00e4rker zu besteuern?","original":"Sollten Unternehmen mit hohen CO2-Emissionen st\u00e4rker besteuert werden?","original_english":"Should companies that emit a lot of CO2 pay higher taxes?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Klimawandel","topic_english":"Climate change","question":"Stimmen Sie einer st\u00e4rkeren Besteuerung von Unternehmen mit hohen CO2-Emissionen zu?","original":"Sollten Unternehmen mit hohen CO2-Emissionen st\u00e4rker besteuert werden?","original_english":"Should companies that emit a lot of CO2 pay higher taxes?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Klimawandel","topic_english":"Climate change","question":"Sollten Unternehmen mit hohen CO2-Emissionen st\u00e4rker besteuert werden?","original":"Sollten Unternehmen mit hohen CO2-Emissionen st\u00e4rker besteuert werden?","original_english":"Should companies that emit a lot of CO2 pay higher taxes?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Klimawandel","topic_english":"Climate change","question":"Sollten h\u00f6here Steuern f\u00fcr Unternehmen mit hohen CO2-Emissionen erhoben werden?","original":"Sollten Unternehmen mit hohen CO2-Emissionen st\u00e4rker besteuert werden?","original_english":"Should companies that emit a lot of CO2 pay higher taxes?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Klimawandel","topic_english":"Climate change","question":"Sollte Deutschland seine Umweltgesetze versch\u00e4rfen, um die CO2-Emissionen zu mindern?","original":"Sollte Deutschland strengere Umweltgesetze einf\u00fchren, um die CO2-Emissionen zu reduzieren?","original_english":"Should Germany tighten its environmental laws to reduce CO2 emissions?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Klimawandel","topic_english":"Climate change","question":"Muss Deutschland h\u00e4rtere Umweltgesetze verabschieden, um die CO2-Emissionen zu senken?","original":"Sollte Deutschland strengere Umweltgesetze einf\u00fchren, um die CO2-Emissionen zu reduzieren?","original_english":"Should Germany tighten its environmental laws to reduce CO2 emissions?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Klimawandel","topic_english":"Climate change","question":"Ist es notwendig, dass Deutschland strengere Umweltgesetze einf\u00fchrt, um die CO2-Emissionen zu reduzieren?","original":"Sollte Deutschland strengere Umweltgesetze einf\u00fchren, um die CO2-Emissionen zu reduzieren?","original_english":"Should Germany tighten its environmental laws to reduce CO2 emissions?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Klimawandel","topic_english":"Climate change","question":"Braucht Deutschland strengere Umweltgesetze, um die CO2-Emissionen zu verringern?","original":"Sollte Deutschland strengere Umweltgesetze einf\u00fchren, um die CO2-Emissionen zu reduzieren?","original_english":"Should Germany tighten its environmental laws to reduce CO2 emissions?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Klimawandel","topic_english":"Climate change","question":"Sollte Deutschland strengere Umweltgesetze einf\u00fchren, um die CO2-Emissionen zu reduzieren?","original":"Sollte Deutschland strengere Umweltgesetze einf\u00fchren, um die CO2-Emissionen zu reduzieren?","original_english":"Should Germany tighten its environmental laws to reduce CO2 emissions?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Klimawandel","topic_english":"Climate change","question":"Finden Sie, dass die deutsche Regierung ihre Investitionen in erneuerbare Energien erh\u00f6hen sollte?","original":"Sollte die deutsche Regierung mehr in erneuerbare Energien investieren?","original_english":"Do you think the German government should increase its investments in renewable energy?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Klimawandel","topic_english":"Climate change","question":"Muss die deutsche Regierung Ihrer Meinung nach mehr Geld in erneuerbare Energien stecken?","original":"Sollte die deutsche Regierung mehr in erneuerbare Energien investieren?","original_english":"Do you think the German government should increase its investments in renewable energy?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Klimawandel","topic_english":"Climate change","question":"Glauben Sie, dass es notwendig ist, dass die deutsche Regierung mehr in erneuerbare Energien investiert?","original":"Sollte die deutsche Regierung mehr in erneuerbare Energien investieren?","original_english":"Do you think the German government should increase its investments in renewable energy?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Klimawandel","topic_english":"Climate change","question":"Sollte die deutsche Regierung mehr in erneuerbare Energien investieren?","original":"Sollte die deutsche Regierung mehr in erneuerbare Energien investieren?","original_english":"Do you think the German government should increase its investments in renewable energy?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Klimawandel","topic_english":"Climate change","question":"Sollte die deutsche Regierung Ihrer Meinung nach ihre Investitionen in erneuerbare Energien steigern?","original":"Sollte die deutsche Regierung mehr in erneuerbare Energien investieren?","original_english":"Do you think the German government should increase its investments in renewable energy?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Leiharbeit","topic_english":"Temporary employment","question":"Finden Sie, dass die Leiharbeit in Deutschland g\u00e4nzlich untersagt werden sollte?","original":"Sollte die Leiharbeit in Deutschland vollst\u00e4ndig verboten werden?","original_english":"Do you think that temporary work should be completely banned in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Leiharbeit","topic_english":"Temporary employment","question":"Sollte Deutschland ein vollst\u00e4ndiges Verbot der Leiharbeit einf\u00fchren?","original":"Sollte die Leiharbeit in Deutschland vollst\u00e4ndig verboten werden?","original_english":"Do you think that temporary work should be completely banned in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Leiharbeit","topic_english":"Temporary employment","question":"Ist es Ihrer Meinung nach notwendig, die Leiharbeit in Deutschland komplett zu verbieten?","original":"Sollte die Leiharbeit in Deutschland vollst\u00e4ndig verboten werden?","original_english":"Do you think that temporary work should be completely banned in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Leiharbeit","topic_english":"Temporary employment","question":"Sollte die Leiharbeit in Deutschland vollst\u00e4ndig verboten werden?","original":"Sollte die Leiharbeit in Deutschland vollst\u00e4ndig verboten werden?","original_english":"Do you think that temporary work should be completely banned in Germany?","rephrase":false,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Leiharbeit","topic_english":"Temporary employment","question":"Halten Sie ein totales Verbot der Leiharbeit in Deutschland f\u00fcr angebracht?","original":"Sollte die Leiharbeit in Deutschland vollst\u00e4ndig verboten werden?","original_english":"Do you think that temporary work should be completely banned in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Leiharbeit","topic_english":"Temporary employment","question":"Hat die Leiharbeit einen positiven Einfluss auf die Schaffung von Arbeitspl\u00e4tzen?","original":"F\u00f6rdert die Leiharbeit die Schaffung von Arbeitspl\u00e4tzen?","original_english":"Does temporary work have a positive impact on job creation?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Leiharbeit","topic_english":"Temporary employment","question":"Beg\u00fcnstigt die Leiharbeit die Entstehung von Arbeitspl\u00e4tzen?","original":"F\u00f6rdert die Leiharbeit die Schaffung von Arbeitspl\u00e4tzen?","original_english":"Does temporary work have a positive impact on job creation?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Leiharbeit","topic_english":"Temporary employment","question":"Tr\u00e4gt die Leiharbeit zur Schaffung von Arbeitspl\u00e4tzen bei?","original":"F\u00f6rdert die Leiharbeit die Schaffung von Arbeitspl\u00e4tzen?","original_english":"Does temporary work have a positive impact on job creation?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Leiharbeit","topic_english":"Temporary employment","question":"F\u00f6rdert die Leiharbeit die Schaffung von Arbeitspl\u00e4tzen?","original":"F\u00f6rdert die Leiharbeit die Schaffung von Arbeitspl\u00e4tzen?","original_english":"Does temporary work have a positive impact on job creation?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Leiharbeit","topic_english":"Temporary employment","question":"Unterst\u00fctzt die Leiharbeit die Schaffung neuer Arbeitspl\u00e4tze?","original":"F\u00f6rdert die Leiharbeit die Schaffung von Arbeitspl\u00e4tzen?","original_english":"Does temporary work have a positive impact on job creation?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Leiharbeit","topic_english":"Temporary employment","question":"Genie\u00dfen Leiharbeiter ausreichenden Schutz ihrer Rechte?","original":"Sind die Rechte von Leiharbeitern ausreichend gesch\u00fctzt?","original_english":"Do temporary workers enjoy sufficient protection of their rights?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Leiharbeit","topic_english":"Temporary employment","question":"Sind die Rechte von Leiharbeitern ausreichend gesch\u00fctzt?","original":"Sind die Rechte von Leiharbeitern ausreichend gesch\u00fctzt?","original_english":"Do temporary workers enjoy sufficient protection of their rights?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Leiharbeit","topic_english":"Temporary employment","question":"Gibt es genug Schutz f\u00fcr die Rechte von Leiharbeitern?","original":"Sind die Rechte von Leiharbeitern ausreichend gesch\u00fctzt?","original_english":"Do temporary workers enjoy sufficient protection of their rights?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Leiharbeit","topic_english":"Temporary employment","question":"Ist der Schutz der Rechte von Leiharbeitern ausreichend?","original":"Sind die Rechte von Leiharbeitern ausreichend gesch\u00fctzt?","original_english":"Do temporary workers enjoy sufficient protection of their rights?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Leiharbeit","topic_english":"Temporary employment","question":"Wird gen\u00fcgend f\u00fcr den Schutz der Rechte von Leiharbeitern getan?","original":"Sind die Rechte von Leiharbeitern ausreichend gesch\u00fctzt?","original_english":"Do temporary workers enjoy sufficient protection of their rights?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Leiharbeit","topic_english":"Temporary employment","question":"Ist die Leiharbeit eine notwendige Quelle f\u00fcr Flexibilit\u00e4t in Unternehmen?","original":"Bietet die Leiharbeit eine notwendige Flexibilit\u00e4t f\u00fcr Unternehmen?","original_english":"Is temporary employment a necessary source of flexibility in companies?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Leiharbeit","topic_english":"Temporary employment","question":"Ist die Flexibilit\u00e4t, die die Leiharbeit bietet, f\u00fcr Unternehmen notwendig?","original":"Bietet die Leiharbeit eine notwendige Flexibilit\u00e4t f\u00fcr Unternehmen?","original_english":"Is temporary employment a necessary source of flexibility in companies?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Leiharbeit","topic_english":"Temporary employment","question":"Stellt die Leiharbeit eine unerl\u00e4ssliche Flexibilit\u00e4t f\u00fcr Unternehmen dar?","original":"Bietet die Leiharbeit eine notwendige Flexibilit\u00e4t f\u00fcr Unternehmen?","original_english":"Is temporary employment a necessary source of flexibility in companies?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Leiharbeit","topic_english":"Temporary employment","question":"Bietet die Leiharbeit eine notwendige Flexibilit\u00e4t f\u00fcr Unternehmen?","original":"Bietet die Leiharbeit eine notwendige Flexibilit\u00e4t f\u00fcr Unternehmen?","original_english":"Is temporary employment a necessary source of flexibility in companies?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Leiharbeit","topic_english":"Temporary employment","question":"Erm\u00f6glicht die Leiharbeit eine notwendige Flexibilit\u00e4t f\u00fcr Unternehmen?","original":"Bietet die Leiharbeit eine notwendige Flexibilit\u00e4t f\u00fcr Unternehmen?","original_english":"Is temporary employment a necessary source of flexibility in companies?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Prostitution","topic_english":"Prostitution","question":"M\u00fcssen Prostituierte mehr Rechte und Schutz bekommen?","original":"Sollten Prostituierte mehr Rechte und Schutz erhalten?","original_english":"Should prostitutes receive more rights and protection?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Prostitution","topic_english":"Prostitution","question":"Brauchen Prostituierte mehr Rechte und Schutz?","original":"Sollten Prostituierte mehr Rechte und Schutz erhalten?","original_english":"Should prostitutes receive more rights and protection?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Prostitution","topic_english":"Prostitution","question":"Sollten Prostituierte mehr Rechte und Schutz erhalten?","original":"Sollten Prostituierte mehr Rechte und Schutz erhalten?","original_english":"Should prostitutes receive more rights and protection?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Prostitution","topic_english":"Prostitution","question":"Sollte der Schutz und die Rechte von Prostituierten erh\u00f6ht werden?","original":"Sollten Prostituierte mehr Rechte und Schutz erhalten?","original_english":"Should prostitutes receive more rights and protection?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Prostitution","topic_english":"Prostitution","question":"Ist es notwendig, dass Prostituierte mehr Rechte und Schutz erhalten?","original":"Sollten Prostituierte mehr Rechte und Schutz erhalten?","original_english":"Should prostitutes receive more rights and protection?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Prostitution","topic_english":"Prostitution","question":"Glauben Sie, dass die Legalisierung der Prostitution den Menschenhandel beg\u00fcnstigt?","original":"F\u00f6rdert die Legalisierung der Prostitution Ihrer Meinung nach den Menschenhandel?","original_english":"Do you believe that the legalization of prostitution promotes human trafficking?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Prostitution","topic_english":"Prostitution","question":"Denken Sie, dass der Menschenhandel durch die Legalisierung der Prostitution gef\u00f6rdert wird?","original":"F\u00f6rdert die Legalisierung der Prostitution Ihrer Meinung nach den Menschenhandel?","original_english":"Do you believe that the legalization of prostitution promotes human trafficking?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Prostitution","topic_english":"Prostitution","question":"F\u00f6rdert die Legalisierung der Prostitution Ihrer Meinung nach den Menschenhandel?","original":"F\u00f6rdert die Legalisierung der Prostitution Ihrer Meinung nach den Menschenhandel?","original_english":"Do you believe that the legalization of prostitution promotes human trafficking?","rephrase":false,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Prostitution","topic_english":"Prostitution","question":"Ist Ihrer Meinung nach die Legalisierung der Prostitution eine Ursache f\u00fcr den Anstieg des Menschenhandels?","original":"F\u00f6rdert die Legalisierung der Prostitution Ihrer Meinung nach den Menschenhandel?","original_english":"Do you believe that the legalization of prostitution promotes human trafficking?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Prostitution","topic_english":"Prostitution","question":"Stimmen Sie der Aussage zu, dass die Legalisierung der Prostitution den Menschenhandel f\u00f6rdert?","original":"F\u00f6rdert die Legalisierung der Prostitution Ihrer Meinung nach den Menschenhandel?","original_english":"Do you believe that the legalization of prostitution promotes human trafficking?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Prostitution","topic_english":"Prostitution","question":"Sollte Prostitution in Deutschland vollst\u00e4ndig legalisiert werden?","original":"Sollte Prostitution in Deutschland vollst\u00e4ndig legalisiert werden?","original_english":"Should prostitution be fully legalized in Germany?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Prostitution","topic_english":"Prostitution","question":"Sind Sie der Meinung, dass Prostitution in Deutschland vollst\u00e4ndig legalisiert werden sollte?","original":"Sollte Prostitution in Deutschland vollst\u00e4ndig legalisiert werden?","original_english":"Should prostitution be fully legalized in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Prostitution","topic_english":"Prostitution","question":"Glauben Sie, dass Prostitution in Deutschland vollst\u00e4ndig legalisiert werden sollte?","original":"Sollte Prostitution in Deutschland vollst\u00e4ndig legalisiert werden?","original_english":"Should prostitution be fully legalized in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Prostitution","topic_english":"Prostitution","question":"Finden Sie, dass Prostitution in Deutschland vollkommen legal sein sollte?","original":"Sollte Prostitution in Deutschland vollst\u00e4ndig legalisiert werden?","original_english":"Should prostitution be fully legalized in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Prostitution","topic_english":"Prostitution","question":"Unterst\u00fctzen Sie die vollst\u00e4ndige Legalisierung der Prostitution in Deutschland?","original":"Sollte Prostitution in Deutschland vollst\u00e4ndig legalisiert werden?","original_english":"Should prostitution be fully legalized in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Prostitution","topic_english":"Prostitution","question":"Finden Sie, dass Prostitution in Deutschland illegal sein sollte?","original":"Sollte Prostitution in Deutschland verboten werden?","original_english":"Do you think prostitution should be illegal in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Prostitution","topic_english":"Prostitution","question":"Sollte Prostitution in Deutschland verboten werden?","original":"Sollte Prostitution in Deutschland verboten werden?","original_english":"Do you think prostitution should be illegal in Germany?","rephrase":false,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Prostitution","topic_english":"Prostitution","question":"Halten Sie es f\u00fcr richtig, Prostitution in Deutschland zu verbieten?","original":"Sollte Prostitution in Deutschland verboten werden?","original_english":"Do you think prostitution should be illegal in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Prostitution","topic_english":"Prostitution","question":"Sind Sie der Meinung, dass Prostitution in Deutschland verboten werden sollte?","original":"Sollte Prostitution in Deutschland verboten werden?","original_english":"Do you think prostitution should be illegal in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Prostitution","topic_english":"Prostitution","question":"Glauben Sie, dass Prostitution in Deutschland untersagt werden sollte?","original":"Sollte Prostitution in Deutschland verboten werden?","original_english":"Do you think prostitution should be illegal in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Prostitution","topic_english":"Prostitution","question":"Sollte die Regierung mehr tun, um Prostituierte vor Ausbeutung zu sch\u00fctzen?","original":"Sollte die Regierung mehr Ma\u00dfnahmen ergreifen, um Prostituierte vor Ausbeutung zu sch\u00fctzen?","original_english":"Should the government do more to protect prostitutes from exploitation?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Prostitution","topic_english":"Prostitution","question":"Sollte die Regierung ihre Bem\u00fchungen intensivieren, um Prostituierte vor Ausbeutung zu sch\u00fctzen?","original":"Sollte die Regierung mehr Ma\u00dfnahmen ergreifen, um Prostituierte vor Ausbeutung zu sch\u00fctzen?","original_english":"Should the government do more to protect prostitutes from exploitation?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Prostitution","topic_english":"Prostitution","question":"Muss die Regierung mehr Schritte unternehmen, um den Schutz von Prostituierten vor Ausbeutung zu gew\u00e4hrleisten?","original":"Sollte die Regierung mehr Ma\u00dfnahmen ergreifen, um Prostituierte vor Ausbeutung zu sch\u00fctzen?","original_english":"Should the government do more to protect prostitutes from exploitation?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Prostitution","topic_english":"Prostitution","question":"Braucht es mehr staatliche Ma\u00dfnahmen zum Schutz von Prostituierten vor Ausbeutung?","original":"Sollte die Regierung mehr Ma\u00dfnahmen ergreifen, um Prostituierte vor Ausbeutung zu sch\u00fctzen?","original_english":"Should the government do more to protect prostitutes from exploitation?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Prostitution","topic_english":"Prostitution","question":"Sollte die Regierung mehr Ma\u00dfnahmen ergreifen, um Prostituierte vor Ausbeutung zu sch\u00fctzen?","original":"Sollte die Regierung mehr Ma\u00dfnahmen ergreifen, um Prostituierte vor Ausbeutung zu sch\u00fctzen?","original_english":"Should the government do more to protect prostitutes from exploitation?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Rente","topic_english":"Pension","question":"Sollte die Rentenversicherungspflicht auf alle Berufsgruppen ausgeweitet werden, um die Rentenkasse zu st\u00e4rken?","original":"Sollte die Rentenversicherungspflicht auf alle Berufsgruppen ausgeweitet werden, um die Rentenkasse zu st\u00e4rken?","original_english":"Should the pension insurance obligation be extended to all professional groups to strengthen the pension fund?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Rente","topic_english":"Pension","question":"Sollte die St\u00e4rkung der Rentenkasse durch die Ausweitung der Rentenversicherungspflicht auf alle Berufsgruppen erreicht werden?","original":"Sollte die Rentenversicherungspflicht auf alle Berufsgruppen ausgeweitet werden, um die Rentenkasse zu st\u00e4rken?","original_english":"Should the pension insurance obligation be extended to all professional groups to strengthen the pension fund?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Rente","topic_english":"Pension","question":"Muss die Rentenversicherungspflicht auf alle Berufsgruppen ausgedehnt werden, um die Rentenkasse zu st\u00e4rken?","original":"Sollte die Rentenversicherungspflicht auf alle Berufsgruppen ausgeweitet werden, um die Rentenkasse zu st\u00e4rken?","original_english":"Should the pension insurance obligation be extended to all professional groups to strengthen the pension fund?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Rente","topic_english":"Pension","question":"Ist es notwendig, die Rentenversicherungspflicht auf alle Berufsgruppen auszudehnen, um die Rentenkasse zu st\u00e4rken?","original":"Sollte die Rentenversicherungspflicht auf alle Berufsgruppen ausgeweitet werden, um die Rentenkasse zu st\u00e4rken?","original_english":"Should the pension insurance obligation be extended to all professional groups to strengthen the pension fund?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Rente","topic_english":"Pension","question":"Sollten alle Berufsgruppen zur Rentenversicherung beitragen, um die Rentenkasse zu st\u00e4rken?","original":"Sollte die Rentenversicherungspflicht auf alle Berufsgruppen ausgeweitet werden, um die Rentenkasse zu st\u00e4rken?","original_english":"Should the pension insurance obligation be extended to all professional groups to strengthen the pension fund?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Rente","topic_english":"Pension","question":"Halten Sie es f\u00fcr sinnvoll, die Rentenbeitr\u00e4ge zu erh\u00f6hen, um die langfristige Finanzierung des Rentensystems zu gew\u00e4hrleisten?","original":"Sollten die Rentenbeitr\u00e4ge erh\u00f6ht werden, um das Rentensystem langfristig zu finanzieren?","original_english":"Do you think it makes sense to increase pension contributions to ensure the long-term financing of the pension system?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Rente","topic_english":"Pension","question":"Unterst\u00fctzen Sie die Idee, die Rentenbeitr\u00e4ge zu erh\u00f6hen, um das Rentensystem langfristig zu finanzieren?","original":"Sollten die Rentenbeitr\u00e4ge erh\u00f6ht werden, um das Rentensystem langfristig zu finanzieren?","original_english":"Do you think it makes sense to increase pension contributions to ensure the long-term financing of the pension system?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Rente","topic_english":"Pension","question":"Sollten die Rentenbeitr\u00e4ge erh\u00f6ht werden, um das Rentensystem langfristig zu finanzieren?","original":"Sollten die Rentenbeitr\u00e4ge erh\u00f6ht werden, um das Rentensystem langfristig zu finanzieren?","original_english":"Do you think it makes sense to increase pension contributions to ensure the long-term financing of the pension system?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Rente","topic_english":"Pension","question":"Ist es Ihrer Meinung nach notwendig, die Rentenbeitr\u00e4ge zu erh\u00f6hen, um das Rentensystem langfristig zu finanzieren?","original":"Sollten die Rentenbeitr\u00e4ge erh\u00f6ht werden, um das Rentensystem langfristig zu finanzieren?","original_english":"Do you think it makes sense to increase pension contributions to ensure the long-term financing of the pension system?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Rente","topic_english":"Pension","question":"Sollte zur langfristigen Sicherung des Rentensystems eine Erh\u00f6hung der Rentenbeitr\u00e4ge erfolgen?","original":"Sollten die Rentenbeitr\u00e4ge erh\u00f6ht werden, um das Rentensystem langfristig zu finanzieren?","original_english":"Do you think it makes sense to increase pension contributions to ensure the long-term financing of the pension system?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Rente","topic_english":"Pension","question":"Finden Sie, dass das Renteneintrittsalter erh\u00f6ht werden sollte, um die Rentenkasse zu entlasten?","original":"Sollte das Renteneintrittsalter angehoben werden, um die Rentenkasse zu entlasten?","original_english":"Do you think that the retirement age should be raised to relieve the pension fund?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Rente","topic_english":"Pension","question":"Ist es Ihrer Meinung nach sinnvoll, das Renteneintrittsalter zu erh\u00f6hen, um die Rentenkasse zu entlasten?","original":"Sollte das Renteneintrittsalter angehoben werden, um die Rentenkasse zu entlasten?","original_english":"Do you think that the retirement age should be raised to relieve the pension fund?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Rente","topic_english":"Pension","question":"Sollte das Renteneintrittsalter angehoben werden, um die Rentenkasse zu entlasten?","original":"Sollte das Renteneintrittsalter angehoben werden, um die Rentenkasse zu entlasten?","original_english":"Do you think that the retirement age should be raised to relieve the pension fund?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Rente","topic_english":"Pension","question":"Sollte man das Renteneintrittsalter erh\u00f6hen, um die finanzielle Belastung der Rentenkasse zu verringern?","original":"Sollte das Renteneintrittsalter angehoben werden, um die Rentenkasse zu entlasten?","original_english":"Do you think that the retirement age should be raised to relieve the pension fund?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Rente","topic_english":"Pension","question":"Glauben Sie, dass eine Anhebung des Renteneintrittsalters die Rentenkasse entlasten w\u00fcrde?","original":"Sollte das Renteneintrittsalter angehoben werden, um die Rentenkasse zu entlasten?","original_english":"Do you think that the retirement age should be raised to relieve the pension fund?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Sterbehilfe","topic_english":"Euthanasia","question":"Sollten \u00c4rzte das Recht haben, Sterbehilfe zu leisten?","original":"Sollten \u00c4rzte das Recht haben, Sterbehilfe zu leisten?","original_english":"Should doctors have the right to provide euthanasia?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Sterbehilfe","topic_english":"Euthanasia","question":"Ist es Ihrer Meinung nach richtig, dass \u00c4rzte Sterbehilfe leisten d\u00fcrfen?","original":"Sollten \u00c4rzte das Recht haben, Sterbehilfe zu leisten?","original_english":"Should doctors have the right to provide euthanasia?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Sterbehilfe","topic_english":"Euthanasia","question":"Glauben Sie, dass \u00c4rzte die Erlaubnis haben sollten, Sterbehilfe zu praktizieren?","original":"Sollten \u00c4rzte das Recht haben, Sterbehilfe zu leisten?","original_english":"Should doctors have the right to provide euthanasia?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Sterbehilfe","topic_english":"Euthanasia","question":"Sollte es \u00c4rzten gestattet sein, Sterbehilfe durchzuf\u00fchren?","original":"Sollten \u00c4rzte das Recht haben, Sterbehilfe zu leisten?","original_english":"Should doctors have the right to provide euthanasia?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Sterbehilfe","topic_english":"Euthanasia","question":"Finden Sie, dass \u00c4rzte die Befugnis zur Sterbehilfe haben sollten?","original":"Sollten \u00c4rzte das Recht haben, Sterbehilfe zu leisten?","original_english":"Should doctors have the right to provide euthanasia?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Sterbehilfe","topic_english":"Euthanasia","question":"Ist es ethisch vertretbar, Sterbehilfe zu leisten?","original":"Ist es ethisch vertretbar, Sterbehilfe zu leisten?","original_english":"Is it ethically justifiable to provide euthanasia?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Sterbehilfe","topic_english":"Euthanasia","question":"Kann man ethisch gesehen Sterbehilfe leisten?","original":"Ist es ethisch vertretbar, Sterbehilfe zu leisten?","original_english":"Is it ethically justifiable to provide euthanasia?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Sterbehilfe","topic_english":"Euthanasia","question":"Kann die Leistung von Sterbehilfe ethisch gerechtfertigt werden?","original":"Ist es ethisch vertretbar, Sterbehilfe zu leisten?","original_english":"Is it ethically justifiable to provide euthanasia?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Sterbehilfe","topic_english":"Euthanasia","question":"Ist die Durchf\u00fchrung von Sterbehilfe ethisch akzeptabel?","original":"Ist es ethisch vertretbar, Sterbehilfe zu leisten?","original_english":"Is it ethically justifiable to provide euthanasia?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Sterbehilfe","topic_english":"Euthanasia","question":"Ist es aus ethischer Sicht in Ordnung, Sterbehilfe zu leisten?","original":"Ist es ethisch vertretbar, Sterbehilfe zu leisten?","original_english":"Is it ethically justifiable to provide euthanasia?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Sterbehilfe","topic_english":"Euthanasia","question":"Sollte in Deutschland die Legalisierung der Sterbehilfe in Betracht gezogen werden?","original":"Sollte Sterbehilfe in Deutschland legalisiert werden?","original_english":"Should the legalization of euthanasia be considered in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Sterbehilfe","topic_english":"Euthanasia","question":"Ist es Ihrer Meinung nach richtig, Sterbehilfe in Deutschland zu legalisieren?","original":"Sollte Sterbehilfe in Deutschland legalisiert werden?","original_english":"Should the legalization of euthanasia be considered in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Sterbehilfe","topic_english":"Euthanasia","question":"Sollte die Sterbehilfe in Deutschland gesetzlich erlaubt sein?","original":"Sollte Sterbehilfe in Deutschland legalisiert werden?","original_english":"Should the legalization of euthanasia be considered in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Sterbehilfe","topic_english":"Euthanasia","question":"Unterst\u00fctzen Sie die Legalisierung der Sterbehilfe in Deutschland?","original":"Sollte Sterbehilfe in Deutschland legalisiert werden?","original_english":"Should the legalization of euthanasia be considered in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Sterbehilfe","topic_english":"Euthanasia","question":"Sollte Sterbehilfe in Deutschland legalisiert werden?","original":"Sollte Sterbehilfe in Deutschland legalisiert werden?","original_english":"Should the legalization of euthanasia be considered in Germany?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Sterbehilfe","topic_english":"Euthanasia","question":"Sollte es Patienten erlaubt sein, ihre eigene Sterbehilfe zu bestimmen?","original":"Sollten Patienten das Recht haben, \u00fcber ihre eigene Sterbehilfe zu entscheiden?","original_english":"Should patients be allowed to determine their own euthanasia?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Sterbehilfe","topic_english":"Euthanasia","question":"Ist es Ihrer Meinung nach richtig, dass Patienten die Entscheidung \u00fcber ihre eigene Sterbehilfe treffen d\u00fcrfen?","original":"Sollten Patienten das Recht haben, \u00fcber ihre eigene Sterbehilfe zu entscheiden?","original_english":"Should patients be allowed to determine their own euthanasia?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Sterbehilfe","topic_english":"Euthanasia","question":"Sollten Patienten das Recht haben, \u00fcber ihre eigene Sterbehilfe zu entscheiden?","original":"Sollten Patienten das Recht haben, \u00fcber ihre eigene Sterbehilfe zu entscheiden?","original_english":"Should patients be allowed to determine their own euthanasia?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Sterbehilfe","topic_english":"Euthanasia","question":"Glauben Sie, dass Patienten das Recht haben sollten, \u00fcber ihre eigene Sterbehilfe zu entscheiden?","original":"Sollten Patienten das Recht haben, \u00fcber ihre eigene Sterbehilfe zu entscheiden?","original_english":"Should patients be allowed to determine their own euthanasia?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Sterbehilfe","topic_english":"Euthanasia","question":"Sollten Patienten die Kontrolle \u00fcber ihre eigene Sterbehilfe haben?","original":"Sollten Patienten das Recht haben, \u00fcber ihre eigene Sterbehilfe zu entscheiden?","original_english":"Should patients be allowed to determine their own euthanasia?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Sterbehilfe","topic_english":"Euthanasia","question":"Sollte Sterbehilfe als Ausdruck pers\u00f6nlicher Autonomie und W\u00fcrde betrachtet werden?","original":"Sollte Sterbehilfe als Teil der pers\u00f6nlichen Autonomie und W\u00fcrde angesehen werden?","original_english":"Should euthanasia be considered as an expression of personal autonomy and dignity?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Sterbehilfe","topic_english":"Euthanasia","question":"Ist es angemessen, Sterbehilfe als Teil der pers\u00f6nlichen Autonomie und W\u00fcrde zu sehen?","original":"Sollte Sterbehilfe als Teil der pers\u00f6nlichen Autonomie und W\u00fcrde angesehen werden?","original_english":"Should euthanasia be considered as an expression of personal autonomy and dignity?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Sterbehilfe","topic_english":"Euthanasia","question":"Sollte Sterbehilfe im Kontext pers\u00f6nlicher Autonomie und W\u00fcrde betrachtet werden?","original":"Sollte Sterbehilfe als Teil der pers\u00f6nlichen Autonomie und W\u00fcrde angesehen werden?","original_english":"Should euthanasia be considered as an expression of personal autonomy and dignity?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Sterbehilfe","topic_english":"Euthanasia","question":"Sollte Sterbehilfe als Teil der pers\u00f6nlichen Autonomie und W\u00fcrde angesehen werden?","original":"Sollte Sterbehilfe als Teil der pers\u00f6nlichen Autonomie und W\u00fcrde angesehen werden?","original_english":"Should euthanasia be considered as an expression of personal autonomy and dignity?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Sterbehilfe","topic_english":"Euthanasia","question":"Geh\u00f6rt Sterbehilfe zur pers\u00f6nlichen Autonomie und W\u00fcrde dazu?","original":"Sollte Sterbehilfe als Teil der pers\u00f6nlichen Autonomie und W\u00fcrde angesehen werden?","original_english":"Should euthanasia be considered as an expression of personal autonomy and dignity?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Stuttgart 21","topic_english":"Stuttgart 21","question":"Sollte das Projekt Stuttgart 21 trotz der hohen Kosten fortgesetzt werden?","original":"Sollte das Projekt Stuttgart 21 trotz der hohen Kosten fortgesetzt werden?","original_english":"Should the Stuttgart 21 project continue despite the high costs?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Stuttgart 21","topic_english":"Stuttgart 21","question":"Sollte Stuttgart 21 trotz der enormen Ausgaben weitergef\u00fchrt werden?","original":"Sollte das Projekt Stuttgart 21 trotz der hohen Kosten fortgesetzt werden?","original_english":"Should the Stuttgart 21 project continue despite the high costs?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Stuttgart 21","topic_english":"Stuttgart 21","question":"Trotz der hohen Kosten, sollte das Projekt Stuttgart 21 Ihrer Meinung nach fortgesetzt werden?","original":"Sollte das Projekt Stuttgart 21 trotz der hohen Kosten fortgesetzt werden?","original_english":"Should the Stuttgart 21 project continue despite the high costs?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Stuttgart 21","topic_english":"Stuttgart 21","question":"Ist es Ihrer Meinung nach richtig, Stuttgart 21 trotz der hohen Kosten weiterzuf\u00fchren?","original":"Sollte das Projekt Stuttgart 21 trotz der hohen Kosten fortgesetzt werden?","original_english":"Should the Stuttgart 21 project continue despite the high costs?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Stuttgart 21","topic_english":"Stuttgart 21","question":"Sollte das Projekt Stuttgart 21 Ihrer Meinung nach trotz der hohen finanziellen Belastung fortgef\u00fchrt werden?","original":"Sollte das Projekt Stuttgart 21 trotz der hohen Kosten fortgesetzt werden?","original_english":"Should the Stuttgart 21 project continue despite the high costs?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Stuttgart 21","topic_english":"Stuttgart 21","question":"\u00dcbersteigen die Umweltauswirkungen von Stuttgart 21 das akzeptable Ma\u00df?","original":"Sind die Umweltauswirkungen des Projekts Stuttgart 21 zu hoch?","original_english":"Do the environmental impacts of Stuttgart 21 exceed the acceptable level?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Stuttgart 21","topic_english":"Stuttgart 21","question":"Sind die Umweltauswirkungen des Projekts Stuttgart 21 zu hoch?","original":"Sind die Umweltauswirkungen des Projekts Stuttgart 21 zu hoch?","original_english":"Do the environmental impacts of Stuttgart 21 exceed the acceptable level?","rephrase":false,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Stuttgart 21","topic_english":"Stuttgart 21","question":"Ist die Umweltbelastung durch das Projekt Stuttgart 21 zu gro\u00df?","original":"Sind die Umweltauswirkungen des Projekts Stuttgart 21 zu hoch?","original_english":"Do the environmental impacts of Stuttgart 21 exceed the acceptable level?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Stuttgart 21","topic_english":"Stuttgart 21","question":"Sind die negativen Auswirkungen auf die Umwelt durch Stuttgart 21 zu stark?","original":"Sind die Umweltauswirkungen des Projekts Stuttgart 21 zu hoch?","original_english":"Do the environmental impacts of Stuttgart 21 exceed the acceptable level?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Stuttgart 21","topic_english":"Stuttgart 21","question":"\u00dcberschreitet das Projekt Stuttgart 21 in Bezug auf die Umweltauswirkungen die zul\u00e4ssigen Grenzen?","original":"Sind die Umweltauswirkungen des Projekts Stuttgart 21 zu hoch?","original_english":"Do the environmental impacts of Stuttgart 21 exceed the acceptable level?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Stuttgart 21","topic_english":"Stuttgart 21","question":"Ist das Projekt Stuttgart 21 eine Voraussetzung f\u00fcr die Verbesserung des Bahnverkehrs in der Region?","original":"Ist das Projekt Stuttgart 21 notwendig, um den Bahnverkehr in der Region zu verbessern?","original_english":"Is the Stuttgart 21 project a prerequisite for improving rail traffic in the region?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Stuttgart 21","topic_english":"Stuttgart 21","question":"Braucht es das Projekt Stuttgart 21, um den Bahnverkehr in der Region zu optimieren?","original":"Ist das Projekt Stuttgart 21 notwendig, um den Bahnverkehr in der Region zu verbessern?","original_english":"Is the Stuttgart 21 project a prerequisite for improving rail traffic in the region?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Stuttgart 21","topic_english":"Stuttgart 21","question":"Kann der Bahnverkehr in der Region ohne das Projekt Stuttgart 21 verbessert werden?","original":"Ist das Projekt Stuttgart 21 notwendig, um den Bahnverkehr in der Region zu verbessern?","original_english":"Is the Stuttgart 21 project a prerequisite for improving rail traffic in the region?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Stuttgart 21","topic_english":"Stuttgart 21","question":"Ben\u00f6tigt die Verbesserung des Bahnverkehrs in der Region das Projekt Stuttgart 21?","original":"Ist das Projekt Stuttgart 21 notwendig, um den Bahnverkehr in der Region zu verbessern?","original_english":"Is the Stuttgart 21 project a prerequisite for improving rail traffic in the region?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Stuttgart 21","topic_english":"Stuttgart 21","question":"Ist das Projekt Stuttgart 21 notwendig, um den Bahnverkehr in der Region zu verbessern?","original":"Ist das Projekt Stuttgart 21 notwendig, um den Bahnverkehr in der Region zu verbessern?","original_english":"Is the Stuttgart 21 project a prerequisite for improving rail traffic in the region?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Stuttgart 21","topic_english":"Stuttgart 21","question":"\u00dcberwiegen die negativen Folgen bei einem Abbruch von Stuttgart 21 gegen\u00fcber seiner Fortsetzung?","original":"W\u00fcrde der Abbruch des Projekts Stuttgart 21 mehr Schaden anrichten als seine Fortsetzung?","original_english":"Do the negative consequences of discontinuing Stuttgart 21 outweigh its continuation?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Stuttgart 21","topic_english":"Stuttgart 21","question":"W\u00fcrde der Abbruch des Projekts Stuttgart 21 mehr Schaden anrichten als seine Fortsetzung?","original":"W\u00fcrde der Abbruch des Projekts Stuttgart 21 mehr Schaden anrichten als seine Fortsetzung?","original_english":"Do the negative consequences of discontinuing Stuttgart 21 outweigh its continuation?","rephrase":false,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Stuttgart 21","topic_english":"Stuttgart 21","question":"W\u00e4re es sch\u00e4dlicher, das Projekt Stuttgart 21 abzubrechen als es fortzusetzen?","original":"W\u00fcrde der Abbruch des Projekts Stuttgart 21 mehr Schaden anrichten als seine Fortsetzung?","original_english":"Do the negative consequences of discontinuing Stuttgart 21 outweigh its continuation?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Stuttgart 21","topic_english":"Stuttgart 21","question":"W\u00fcrde das Beenden von Stuttgart 21 mehr negative Auswirkungen haben als seine Weiterf\u00fchrung?","original":"W\u00fcrde der Abbruch des Projekts Stuttgart 21 mehr Schaden anrichten als seine Fortsetzung?","original_english":"Do the negative consequences of discontinuing Stuttgart 21 outweigh its continuation?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Stuttgart 21","topic_english":"Stuttgart 21","question":"Ist der Schaden gr\u00f6\u00dfer, wenn das Projekt Stuttgart 21 abgebrochen wird, im Vergleich zur Fortsetzung?","original":"W\u00fcrde der Abbruch des Projekts Stuttgart 21 mehr Schaden anrichten als seine Fortsetzung?","original_english":"Do the negative consequences of discontinuing Stuttgart 21 outweigh its continuation?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Tempolimit auf Autobahnen","topic_english":"Speed limit on highways","question":"Halten Sie es f\u00fcr notwendig, ein generelles Tempolimit auf deutschen Autobahnen einzuf\u00fchren?","original":"Sollte ein generelles Tempolimit auf deutschen Autobahnen eingef\u00fchrt werden?","original_english":"Do you think it is necessary to introduce a general speed limit on German highways?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Tempolimit auf Autobahnen","topic_english":"Speed limit on highways","question":"Finden Sie, dass auf deutschen Autobahnen ein generelles Tempolimit eingef\u00fchrt werden sollte?","original":"Sollte ein generelles Tempolimit auf deutschen Autobahnen eingef\u00fchrt werden?","original_english":"Do you think it is necessary to introduce a general speed limit on German highways?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Tempolimit auf Autobahnen","topic_english":"Speed limit on highways","question":"Sollte es Ihrer Meinung nach ein generelles Tempolimit auf deutschen Autobahnen geben?","original":"Sollte ein generelles Tempolimit auf deutschen Autobahnen eingef\u00fchrt werden?","original_english":"Do you think it is necessary to introduce a general speed limit on German highways?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Tempolimit auf Autobahnen","topic_english":"Speed limit on highways","question":"Sollte ein generelles Tempolimit auf deutschen Autobahnen eingef\u00fchrt werden?","original":"Sollte ein generelles Tempolimit auf deutschen Autobahnen eingef\u00fchrt werden?","original_english":"Do you think it is necessary to introduce a general speed limit on German highways?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Tempolimit auf Autobahnen","topic_english":"Speed limit on highways","question":"Bef\u00fcrworten Sie die Einf\u00fchrung eines generellen Tempolimits auf deutschen Autobahnen?","original":"Sollte ein generelles Tempolimit auf deutschen Autobahnen eingef\u00fchrt werden?","original_english":"Do you think it is necessary to introduce a general speed limit on German highways?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Tempolimit auf Autobahnen","topic_english":"Speed limit on highways","question":"\u00dcberwiegt die Bedeutung der Fahr-Freiheit gegen\u00fcber den m\u00f6glichen Vorteilen einer Geschwindigkeitsbegrenzung?","original":"Ist die Freiheit des Fahrens wichtiger als die potenziellen Vorteile eines Tempolimits?","original_english":"Does the importance of driving freedom outweigh the potential benefits of a speed limit?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Tempolimit auf Autobahnen","topic_english":"Speed limit on highways","question":"Stellt die Freiheit des Fahrens einen h\u00f6heren Wert dar als die potenziellen Vorteile eines Tempolimits?","original":"Ist die Freiheit des Fahrens wichtiger als die potenziellen Vorteile eines Tempolimits?","original_english":"Does the importance of driving freedom outweigh the potential benefits of a speed limit?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Tempolimit auf Autobahnen","topic_english":"Speed limit on highways","question":"Hat die Freiheit des Fahrens Vorrang vor den m\u00f6glichen Vorteilen einer Geschwindigkeitsbegrenzung?","original":"Ist die Freiheit des Fahrens wichtiger als die potenziellen Vorteile eines Tempolimits?","original_english":"Does the importance of driving freedom outweigh the potential benefits of a speed limit?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Tempolimit auf Autobahnen","topic_english":"Speed limit on highways","question":"Ist die Freiheit des Fahrens wichtiger als die potenziellen Vorteile eines Tempolimits?","original":"Ist die Freiheit des Fahrens wichtiger als die potenziellen Vorteile eines Tempolimits?","original_english":"Does the importance of driving freedom outweigh the potential benefits of a speed limit?","rephrase":false,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Tempolimit auf Autobahnen","topic_english":"Speed limit on highways","question":"Sind die potenziellen Vorteile eines Tempolimits weniger wichtig als die Freiheit des Fahrens?","original":"Ist die Freiheit des Fahrens wichtiger als die potenziellen Vorteile eines Tempolimits?","original_english":"Does the importance of driving freedom outweigh the potential benefits of a speed limit?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Tempolimit auf Autobahnen","topic_english":"Speed limit on highways","question":"K\u00f6nnte ein Geschwindigkeitsbegrenzung auf Autobahnen zu mehr Verkehrssicherheit f\u00fchren?","original":"W\u00fcrde ein Tempolimit auf Autobahnen die Verkehrssicherheit erh\u00f6hen?","original_english":"Could a speed limit on highways lead to more traffic safety?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Tempolimit auf Autobahnen","topic_english":"Speed limit on highways","question":"K\u00f6nnte die Verkehrssicherheit durch ein Tempolimit auf Autobahnen verbessert werden?","original":"W\u00fcrde ein Tempolimit auf Autobahnen die Verkehrssicherheit erh\u00f6hen?","original_english":"Could a speed limit on highways lead to more traffic safety?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Tempolimit auf Autobahnen","topic_english":"Speed limit on highways","question":"Glauben Sie, dass ein Tempolimit auf Autobahnen die Sicherheit im Verkehr verbessern w\u00fcrde?","original":"W\u00fcrde ein Tempolimit auf Autobahnen die Verkehrssicherheit erh\u00f6hen?","original_english":"Could a speed limit on highways lead to more traffic safety?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Tempolimit auf Autobahnen","topic_english":"Speed limit on highways","question":"W\u00fcrde ein Tempolimit auf Autobahnen die Verkehrssicherheit erh\u00f6hen?","original":"W\u00fcrde ein Tempolimit auf Autobahnen die Verkehrssicherheit erh\u00f6hen?","original_english":"Could a speed limit on highways lead to more traffic safety?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Tempolimit auf Autobahnen","topic_english":"Speed limit on highways","question":"W\u00e4re die Verkehrssicherheit auf Autobahnen durch ein Tempolimit erh\u00f6ht?","original":"W\u00fcrde ein Tempolimit auf Autobahnen die Verkehrssicherheit erh\u00f6hen?","original_english":"Could a speed limit on highways lead to more traffic safety?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Tempolimit auf Autobahnen","topic_english":"Speed limit on highways","question":"K\u00f6nnte ein Tempolimit auf Autobahnen zur Reduzierung der CO2-Emissionen beitragen?","original":"K\u00f6nnte ein Tempolimit auf Autobahnen zur Reduzierung der CO2-Emissionen beitragen?","original_english":"Could a speed limit on highways contribute to reducing CO2 emissions?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Tempolimit auf Autobahnen","topic_english":"Speed limit on highways","question":"K\u00f6nnte eine Geschwindigkeitsbegrenzung auf Autobahnen helfen, die CO2-Emissionen zu senken?","original":"K\u00f6nnte ein Tempolimit auf Autobahnen zur Reduzierung der CO2-Emissionen beitragen?","original_english":"Could a speed limit on highways contribute to reducing CO2 emissions?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Tempolimit auf Autobahnen","topic_english":"Speed limit on highways","question":"K\u00f6nnte ein Tempolimit auf Autobahnen eine L\u00f6sung zur Senkung der CO2-Emissionen darstellen?","original":"K\u00f6nnte ein Tempolimit auf Autobahnen zur Reduzierung der CO2-Emissionen beitragen?","original_english":"Could a speed limit on highways contribute to reducing CO2 emissions?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Tempolimit auf Autobahnen","topic_english":"Speed limit on highways","question":"W\u00e4re es m\u00f6glich, die CO2-Emissionen durch ein Tempolimit auf Autobahnen zu reduzieren?","original":"K\u00f6nnte ein Tempolimit auf Autobahnen zur Reduzierung der CO2-Emissionen beitragen?","original_english":"Could a speed limit on highways contribute to reducing CO2 emissions?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Tempolimit auf Autobahnen","topic_english":"Speed limit on highways","question":"K\u00f6nnte die Einf\u00fchrung eines Tempolimits auf Autobahnen eine Reduzierung der CO2-Emissionen bewirken?","original":"K\u00f6nnte ein Tempolimit auf Autobahnen zur Reduzierung der CO2-Emissionen beitragen?","original_english":"Could a speed limit on highways contribute to reducing CO2 emissions?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Tierversuche","topic_english":"Animal experiments","question":"Meinen Sie, dass die Rechte der Tiere in Tierversuchen gen\u00fcgend ber\u00fccksichtigt werden?","original":"Glauben Sie, dass die Rechte der Tiere in Tierversuchen ausreichend gesch\u00fctzt sind?","original_english":"Do you think that the rights of animals are sufficiently considered in animal experiments?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Tierversuche","topic_english":"Animal experiments","question":"Sind Ihrer Meinung nach die Rechte der Tiere in Tierversuchen hinreichend gesch\u00fctzt?","original":"Glauben Sie, dass die Rechte der Tiere in Tierversuchen ausreichend gesch\u00fctzt sind?","original_english":"Do you think that the rights of animals are sufficiently considered in animal experiments?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Tierversuche","topic_english":"Animal experiments","question":"Glauben Sie, dass die Rechte der Tiere in Tierversuchen ausreichend gesch\u00fctzt sind?","original":"Glauben Sie, dass die Rechte der Tiere in Tierversuchen ausreichend gesch\u00fctzt sind?","original_english":"Do you think that the rights of animals are sufficiently considered in animal experiments?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Tierversuche","topic_english":"Animal experiments","question":"Finden Sie, dass Tierversuche genug Schutz f\u00fcr die Rechte der Tiere bieten?","original":"Glauben Sie, dass die Rechte der Tiere in Tierversuchen ausreichend gesch\u00fctzt sind?","original_english":"Do you think that the rights of animals are sufficiently considered in animal experiments?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Tierversuche","topic_english":"Animal experiments","question":"Halten Sie die Tierschutzma\u00dfnahmen in Tierversuchen f\u00fcr ausreichend?","original":"Glauben Sie, dass die Rechte der Tiere in Tierversuchen ausreichend gesch\u00fctzt sind?","original_english":"Do you think that the rights of animals are sufficiently considered in animal experiments?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Tierversuche","topic_english":"Animal experiments","question":"Halten Sie Tierversuche f\u00fcr ethisch akzeptabel?","original":"Sind Sie der Ansicht, dass Tierversuche ethisch vertretbar sind?","original_english":"Do you consider animal testing ethically acceptable?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Tierversuche","topic_english":"Animal experiments","question":"Glauben Sie, dass Tierversuche ethisch gerechtfertigt sind?","original":"Sind Sie der Ansicht, dass Tierversuche ethisch vertretbar sind?","original_english":"Do you consider animal testing ethically acceptable?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Tierversuche","topic_english":"Animal experiments","question":"Ist Ihrer Meinung nach die Durchf\u00fchrung von Tierversuchen ethisch korrekt?","original":"Sind Sie der Ansicht, dass Tierversuche ethisch vertretbar sind?","original_english":"Do you consider animal testing ethically acceptable?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Tierversuche","topic_english":"Animal experiments","question":"Sind Sie der Ansicht, dass Tierversuche ethisch vertretbar sind?","original":"Sind Sie der Ansicht, dass Tierversuche ethisch vertretbar sind?","original_english":"Do you consider animal testing ethically acceptable?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Tierversuche","topic_english":"Animal experiments","question":"Stimmen Sie der Aussage zu, dass Tierversuche ethisch vertretbar sind?","original":"Sind Sie der Ansicht, dass Tierversuche ethisch vertretbar sind?","original_english":"Do you consider animal testing ethically acceptable?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Tierversuche","topic_english":"Animal experiments","question":"Sind Sie der Meinung, dass Tierversuche f\u00fcr medizinische Forschungszwecke notwendig sind?","original":"Sind Sie der Meinung, dass Tierversuche f\u00fcr medizinische Forschungszwecke notwendig sind?","original_english":"Do you believe that animal testing is necessary for medical research purposes?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Tierversuche","topic_english":"Animal experiments","question":"Glauben Sie, dass Tierversuche f\u00fcr die medizinische Forschung unerl\u00e4sslich sind?","original":"Sind Sie der Meinung, dass Tierversuche f\u00fcr medizinische Forschungszwecke notwendig sind?","original_english":"Do you believe that animal testing is necessary for medical research purposes?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Tierversuche","topic_english":"Animal experiments","question":"Halten Sie Tierversuche f\u00fcr unverzichtbar in der medizinischen Forschung?","original":"Sind Sie der Meinung, dass Tierversuche f\u00fcr medizinische Forschungszwecke notwendig sind?","original_english":"Do you believe that animal testing is necessary for medical research purposes?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Tierversuche","topic_english":"Animal experiments","question":"Ist es Ihrer Ansicht nach notwendig, Tierversuche f\u00fcr medizinische Forschung durchzuf\u00fchren?","original":"Sind Sie der Meinung, dass Tierversuche f\u00fcr medizinische Forschungszwecke notwendig sind?","original_english":"Do you believe that animal testing is necessary for medical research purposes?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Tierversuche","topic_english":"Animal experiments","question":"Sehen Sie die Notwendigkeit von Tierversuchen in der medizinischen Forschung?","original":"Sind Sie der Meinung, dass Tierversuche f\u00fcr medizinische Forschungszwecke notwendig sind?","original_english":"Do you believe that animal testing is necessary for medical research purposes?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Tierversuche","topic_english":"Animal experiments","question":"Halten Sie ein vollst\u00e4ndiges Verbot von Tierversuchen f\u00fcr richtig?","original":"Sollten Tierversuche Ihrer Meinung nach vollst\u00e4ndig verboten werden?","original_english":"Do you think a complete ban on animal testing is right?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Tierversuche","topic_english":"Animal experiments","question":"Sollten Tierversuche Ihrer Meinung nach vollst\u00e4ndig verboten werden?","original":"Sollten Tierversuche Ihrer Meinung nach vollst\u00e4ndig verboten werden?","original_english":"Do you think a complete ban on animal testing is right?","rephrase":false,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Tierversuche","topic_english":"Animal experiments","question":"Glauben Sie, dass Tierversuche komplett verboten werden sollten?","original":"Sollten Tierversuche Ihrer Meinung nach vollst\u00e4ndig verboten werden?","original_english":"Do you think a complete ban on animal testing is right?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Tierversuche","topic_english":"Animal experiments","question":"Ist es Ihrer Ansicht nach notwendig, Tierversuche g\u00e4nzlich zu verbieten?","original":"Sollten Tierversuche Ihrer Meinung nach vollst\u00e4ndig verboten werden?","original_english":"Do you think a complete ban on animal testing is right?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Tierversuche","topic_english":"Animal experiments","question":"Sind Sie der Meinung, dass Tierversuche vollst\u00e4ndig untersagt werden sollten?","original":"Sollten Tierversuche Ihrer Meinung nach vollst\u00e4ndig verboten werden?","original_english":"Do you think a complete ban on animal testing is right?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Tierversuche","topic_english":"Animal experiments","question":"K\u00f6nnen Ihrer Ansicht nach Tierversuche durch alternative Forschungsmethoden ersetzt werden?","original":"Halten Sie alternative Forschungsmethoden f\u00fcr ausreichend, um Tierversuche zu ersetzen?","original_english":"In your opinion, can animal testing be replaced by alternative research methods?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Tierversuche","topic_english":"Animal experiments","question":"Sind alternative Forschungsmethoden Ihrer Meinung nach genug, um Tierversuche zu ersetzen?","original":"Halten Sie alternative Forschungsmethoden f\u00fcr ausreichend, um Tierversuche zu ersetzen?","original_english":"In your opinion, can animal testing be replaced by alternative research methods?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Tierversuche","topic_english":"Animal experiments","question":"Glauben Sie, dass alternative Forschungsmethoden Tierversuche ersetzen k\u00f6nnen?","original":"Halten Sie alternative Forschungsmethoden f\u00fcr ausreichend, um Tierversuche zu ersetzen?","original_english":"In your opinion, can animal testing be replaced by alternative research methods?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Tierversuche","topic_english":"Animal experiments","question":"Halten Sie alternative Forschungsmethoden f\u00fcr ausreichend, um Tierversuche zu ersetzen?","original":"Halten Sie alternative Forschungsmethoden f\u00fcr ausreichend, um Tierversuche zu ersetzen?","original_english":"In your opinion, can animal testing be replaced by alternative research methods?","rephrase":false,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Tierversuche","topic_english":"Animal experiments","question":"Sehen Sie alternative Forschungsmethoden als ausreichenden Ersatz f\u00fcr Tierversuche?","original":"Halten Sie alternative Forschungsmethoden f\u00fcr ausreichend, um Tierversuche zu ersetzen?","original_english":"In your opinion, can animal testing be replaced by alternative research methods?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Video\u00fcberwachung","topic_english":"Video surveillance","question":"Sollten B\u00fcrger das Recht haben, sich gegen die Video\u00fcberwachung in bestimmten \u00f6ffentlichen Bereichen zu entscheiden?","original":"Sollten B\u00fcrger das Recht haben, sich gegen die Video\u00fcberwachung in bestimmten \u00f6ffentlichen Bereichen zu entscheiden?","original_english":"Should citizens have the right to opt out of video surveillance in certain public areas?","rephrase":false,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Video\u00fcberwachung","topic_english":"Video surveillance","question":"Steht es den B\u00fcrgern zu, sich gegen die Video\u00fcberwachung in spezifischen \u00f6ffentlichen Zonen zu wehren?","original":"Sollten B\u00fcrger das Recht haben, sich gegen die Video\u00fcberwachung in bestimmten \u00f6ffentlichen Bereichen zu entscheiden?","original_english":"Should citizens have the right to opt out of video surveillance in certain public areas?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Video\u00fcberwachung","topic_english":"Video surveillance","question":"Haben B\u00fcrger das Recht, die Video\u00fcberwachung in spezifischen \u00f6ffentlichen Bereichen abzulehnen?","original":"Sollten B\u00fcrger das Recht haben, sich gegen die Video\u00fcberwachung in bestimmten \u00f6ffentlichen Bereichen zu entscheiden?","original_english":"Should citizens have the right to opt out of video surveillance in certain public areas?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Video\u00fcberwachung","topic_english":"Video surveillance","question":"Ist es den B\u00fcrgern erlaubt, gegen die Video\u00fcberwachung in bestimmten \u00f6ffentlichen Bereichen Einspruch zu erheben?","original":"Sollten B\u00fcrger das Recht haben, sich gegen die Video\u00fcberwachung in bestimmten \u00f6ffentlichen Bereichen zu entscheiden?","original_english":"Should citizens have the right to opt out of video surveillance in certain public areas?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Video\u00fcberwachung","topic_english":"Video surveillance","question":"Sollte es B\u00fcrgern gestattet sein, die Video\u00fcberwachung in bestimmten \u00f6ffentlichen Bereichen abzulehnen?","original":"Sollten B\u00fcrger das Recht haben, sich gegen die Video\u00fcberwachung in bestimmten \u00f6ffentlichen Bereichen zu entscheiden?","original_english":"Should citizens have the right to opt out of video surveillance in certain public areas?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Video\u00fcberwachung","topic_english":"Video surveillance","question":"Finden Sie, dass die Verwendung von Video\u00fcberwachung in \u00f6ffentlichen Bereichen zur Bek\u00e4mpfung von Verbrechen intensiviert werden sollte?","original":"Sollte die Video\u00fcberwachung in \u00f6ffentlichen Bereichen zur Verbrechensbek\u00e4mpfung verst\u00e4rkt eingesetzt werden?","original_english":"Do you think the use of video surveillance in public areas should be intensified to combat crime?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Video\u00fcberwachung","topic_english":"Video surveillance","question":"Sollte die Video\u00fcberwachung in \u00f6ffentlichen Bereichen zur Verbrechensbek\u00e4mpfung verst\u00e4rkt eingesetzt werden?","original":"Sollte die Video\u00fcberwachung in \u00f6ffentlichen Bereichen zur Verbrechensbek\u00e4mpfung verst\u00e4rkt eingesetzt werden?","original_english":"Do you think the use of video surveillance in public areas should be intensified to combat crime?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Video\u00fcberwachung","topic_english":"Video surveillance","question":"Glauben Sie, dass eine verst\u00e4rkte Video\u00fcberwachung in \u00f6ffentlichen Bereichen zur Verbrechensbek\u00e4mpfung beitragen k\u00f6nnte?","original":"Sollte die Video\u00fcberwachung in \u00f6ffentlichen Bereichen zur Verbrechensbek\u00e4mpfung verst\u00e4rkt eingesetzt werden?","original_english":"Do you think the use of video surveillance in public areas should be intensified to combat crime?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Video\u00fcberwachung","topic_english":"Video surveillance","question":"Sollten wir die Video\u00fcberwachung in \u00f6ffentlichen Bereichen zur Verbrechenspr\u00e4vention intensivieren?","original":"Sollte die Video\u00fcberwachung in \u00f6ffentlichen Bereichen zur Verbrechensbek\u00e4mpfung verst\u00e4rkt eingesetzt werden?","original_english":"Do you think the use of video surveillance in public areas should be intensified to combat crime?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Video\u00fcberwachung","topic_english":"Video surveillance","question":"Ist es Ihrer Meinung nach notwendig, die Video\u00fcberwachung in \u00f6ffentlichen Bereichen zur Verbrechensbek\u00e4mpfung zu verst\u00e4rken?","original":"Sollte die Video\u00fcberwachung in \u00f6ffentlichen Bereichen zur Verbrechensbek\u00e4mpfung verst\u00e4rkt eingesetzt werden?","original_english":"Do you think the use of video surveillance in public areas should be intensified to combat crime?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Video\u00fcberwachung","topic_english":"Video surveillance","question":"Sind Sie der Meinung, dass Video\u00fcberwachung die Sicherheit in der Gesellschaft erh\u00f6ht?","original":"Sind Sie der Meinung, dass Video\u00fcberwachung die Sicherheit in der Gesellschaft erh\u00f6ht?","original_english":"Do you believe that video surveillance increases safety in society?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Video\u00fcberwachung","topic_english":"Video surveillance","question":"Ist Ihrer Ansicht nach die Sicherheit in der Gesellschaft durch Video\u00fcberwachung erh\u00f6ht?","original":"Sind Sie der Meinung, dass Video\u00fcberwachung die Sicherheit in der Gesellschaft erh\u00f6ht?","original_english":"Do you believe that video surveillance increases safety in society?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Video\u00fcberwachung","topic_english":"Video surveillance","question":"Halten Sie Video\u00fcberwachung f\u00fcr ein effektives Mittel zur Steigerung der Sicherheit in der Gesellschaft?","original":"Sind Sie der Meinung, dass Video\u00fcberwachung die Sicherheit in der Gesellschaft erh\u00f6ht?","original_english":"Do you believe that video surveillance increases safety in society?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Video\u00fcberwachung","topic_english":"Video surveillance","question":"Glauben Sie, dass Video\u00fcberwachung zur Erh\u00f6hung der Sicherheit in der Gesellschaft beitr\u00e4gt?","original":"Sind Sie der Meinung, dass Video\u00fcberwachung die Sicherheit in der Gesellschaft erh\u00f6ht?","original_english":"Do you believe that video surveillance increases safety in society?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Video\u00fcberwachung","topic_english":"Video surveillance","question":"Sehen Sie einen Zusammenhang zwischen Video\u00fcberwachung und erh\u00f6hter Sicherheit in der Gesellschaft?","original":"Sind Sie der Meinung, dass Video\u00fcberwachung die Sicherheit in der Gesellschaft erh\u00f6ht?","original_english":"Do you believe that video surveillance increases safety in society?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Video\u00fcberwachung","topic_english":"Video surveillance","question":"Halten Sie es f\u00fcr m\u00f6glich, dass die vermehrte Anwendung von Video\u00fcberwachung die Privatsph\u00e4re der B\u00fcrger \u00fcberm\u00e4\u00dfig einschr\u00e4nkt?","original":"Glauben Sie, dass die verst\u00e4rkte Nutzung von Video\u00fcberwachung die Privatsph\u00e4re der B\u00fcrger zu stark einschr\u00e4nkt?","original_english":"Do you think it's possible that the increased use of video surveillance excessively restricts the privacy of citizens?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Video\u00fcberwachung","topic_english":"Video surveillance","question":"Meinen Sie, dass die erh\u00f6hte Verwendung von Video\u00fcberwachung die Privatsph\u00e4re der Menschen zu sehr beeintr\u00e4chtigt?","original":"Glauben Sie, dass die verst\u00e4rkte Nutzung von Video\u00fcberwachung die Privatsph\u00e4re der B\u00fcrger zu stark einschr\u00e4nkt?","original_english":"Do you think it's possible that the increased use of video surveillance excessively restricts the privacy of citizens?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Video\u00fcberwachung","topic_english":"Video surveillance","question":"Sehen Sie die verst\u00e4rkte Nutzung von Video\u00fcberwachung als eine zu starke Einschr\u00e4nkung der Privatsph\u00e4re der B\u00fcrger an?","original":"Glauben Sie, dass die verst\u00e4rkte Nutzung von Video\u00fcberwachung die Privatsph\u00e4re der B\u00fcrger zu stark einschr\u00e4nkt?","original_english":"Do you think it's possible that the increased use of video surveillance excessively restricts the privacy of citizens?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Video\u00fcberwachung","topic_english":"Video surveillance","question":"Glauben Sie, dass die verst\u00e4rkte Nutzung von Video\u00fcberwachung die Privatsph\u00e4re der B\u00fcrger zu stark einschr\u00e4nkt?","original":"Glauben Sie, dass die verst\u00e4rkte Nutzung von Video\u00fcberwachung die Privatsph\u00e4re der B\u00fcrger zu stark einschr\u00e4nkt?","original_english":"Do you think it's possible that the increased use of video surveillance excessively restricts the privacy of citizens?","rephrase":false,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Video\u00fcberwachung","topic_english":"Video surveillance","question":"Stimmen Sie der Aussage zu, dass die intensivierte Nutzung von Video\u00fcberwachung die Privatsph\u00e4re der B\u00fcrger zu stark begrenzt?","original":"Glauben Sie, dass die verst\u00e4rkte Nutzung von Video\u00fcberwachung die Privatsph\u00e4re der B\u00fcrger zu stark einschr\u00e4nkt?","original_english":"Do you think it's possible that the increased use of video surveillance excessively restricts the privacy of citizens?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Video\u00fcberwachung","topic_english":"Video surveillance","question":"Sch\u00e4tzen Sie das Risiko von Missbrauch bei der Video\u00fcberwachung als zu hoch ein?","original":"Halten Sie das Risiko von Missbrauch bei der Video\u00fcberwachung f\u00fcr zu hoch?","original_english":"Do you consider the risk of abuse in video surveillance too high?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Video\u00fcberwachung","topic_english":"Video surveillance","question":"Ist Ihrer Meinung nach das Risiko von Missbrauch bei der Video\u00fcberwachung zu hoch?","original":"Halten Sie das Risiko von Missbrauch bei der Video\u00fcberwachung f\u00fcr zu hoch?","original_english":"Do you consider the risk of abuse in video surveillance too high?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Video\u00fcberwachung","topic_english":"Video surveillance","question":"Finden Sie, dass das Risiko eines Missbrauchs bei der Video\u00fcberwachung zu hoch ist?","original":"Halten Sie das Risiko von Missbrauch bei der Video\u00fcberwachung f\u00fcr zu hoch?","original_english":"Do you consider the risk of abuse in video surveillance too high?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Video\u00fcberwachung","topic_english":"Video surveillance","question":"Glauben Sie, dass das Missbrauchsrisiko bei der Video\u00fcberwachung zu hoch ist?","original":"Halten Sie das Risiko von Missbrauch bei der Video\u00fcberwachung f\u00fcr zu hoch?","original_english":"Do you consider the risk of abuse in video surveillance too high?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Video\u00fcberwachung","topic_english":"Video surveillance","question":"Halten Sie das Risiko von Missbrauch bei der Video\u00fcberwachung f\u00fcr zu hoch?","original":"Halten Sie das Risiko von Missbrauch bei der Video\u00fcberwachung f\u00fcr zu hoch?","original_english":"Do you consider the risk of abuse in video surveillance too high?","rephrase":false,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Waffenexporte","topic_english":"Arms exports","question":"Braucht die Regierung strengere Regulierungen f\u00fcr den Waffenexport?","original":"Sollte die Regierung strengere Kontrollen f\u00fcr Waffenexporte einf\u00fchren?","original_english":"Does the government need stricter regulations for arms exports?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Waffenexporte","topic_english":"Arms exports","question":"Muss die Regierung die Kontrollen f\u00fcr Waffenexporte versch\u00e4rfen?","original":"Sollte die Regierung strengere Kontrollen f\u00fcr Waffenexporte einf\u00fchren?","original_english":"Does the government need stricter regulations for arms exports?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Waffenexporte","topic_english":"Arms exports","question":"Muss die Regierung strengere Ma\u00dfnahmen f\u00fcr den Export von Waffen ergreifen?","original":"Sollte die Regierung strengere Kontrollen f\u00fcr Waffenexporte einf\u00fchren?","original_english":"Does the government need stricter regulations for arms exports?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Waffenexporte","topic_english":"Arms exports","question":"Sollte die Regierung strengere Kontrollen f\u00fcr Waffenexporte einf\u00fchren?","original":"Sollte die Regierung strengere Kontrollen f\u00fcr Waffenexporte einf\u00fchren?","original_english":"Does the government need stricter regulations for arms exports?","rephrase":false,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Waffenexporte","topic_english":"Arms exports","question":"Sollte die Regierung die \u00dcberwachung von Waffenexporten intensivieren?","original":"Sollte die Regierung strengere Kontrollen f\u00fcr Waffenexporte einf\u00fchren?","original_english":"Does the government need stricter regulations for arms exports?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Waffenexporte","topic_english":"Arms exports","question":"Tragen Waffenexporte zur Sicherung von Arbeitspl\u00e4tzen in Deutschland bei?","original":"Sind Waffenexporte notwendig, um Arbeitspl\u00e4tze in Deutschland zu sichern?","original_english":"Do arms exports contribute to securing jobs in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Waffenexporte","topic_english":"Arms exports","question":"M\u00fcssen wir Waffen exportieren, um Arbeitspl\u00e4tze in Deutschland zu sch\u00fctzen?","original":"Sind Waffenexporte notwendig, um Arbeitspl\u00e4tze in Deutschland zu sichern?","original_english":"Do arms exports contribute to securing jobs in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Waffenexporte","topic_english":"Arms exports","question":"Ist der Export von Waffen erforderlich, um deutsche Arbeitspl\u00e4tze zu erhalten?","original":"Sind Waffenexporte notwendig, um Arbeitspl\u00e4tze in Deutschland zu sichern?","original_english":"Do arms exports contribute to securing jobs in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Waffenexporte","topic_english":"Arms exports","question":"Sind Waffenexporte notwendig, um Arbeitspl\u00e4tze in Deutschland zu sichern?","original":"Sind Waffenexporte notwendig, um Arbeitspl\u00e4tze in Deutschland zu sichern?","original_english":"Do arms exports contribute to securing jobs in Germany?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Waffenexporte","topic_english":"Arms exports","question":"Besteht ein Zusammenhang zwischen der Sicherung von Arbeitspl\u00e4tzen in Deutschland und dem Export von Waffen?","original":"Sind Waffenexporte notwendig, um Arbeitspl\u00e4tze in Deutschland zu sichern?","original_english":"Do arms exports contribute to securing jobs in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Waffenexporte","topic_english":"Arms exports","question":"Glauben Sie, dass Deutschland weiterhin Waffen an seine Alliierten liefern sollte?","original":"Sollte Deutschland weiterhin Waffen an verb\u00fcndete L\u00e4nder verkaufen?","original_english":"Do you believe that Germany should continue to supply weapons to its allies?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Waffenexporte","topic_english":"Arms exports","question":"Sollte Deutschland den Waffenverkauf an seine Verb\u00fcndeten beibehalten?","original":"Sollte Deutschland weiterhin Waffen an verb\u00fcndete L\u00e4nder verkaufen?","original_english":"Do you believe that Germany should continue to supply weapons to its allies?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Waffenexporte","topic_english":"Arms exports","question":"Sollte Deutschland weiterhin Waffen an verb\u00fcndete L\u00e4nder verkaufen?","original":"Sollte Deutschland weiterhin Waffen an verb\u00fcndete L\u00e4nder verkaufen?","original_english":"Do you believe that Germany should continue to supply weapons to its allies?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Waffenexporte","topic_english":"Arms exports","question":"Finden Sie, dass Deutschland den Verkauf von Waffen an verb\u00fcndete L\u00e4nder fortsetzen sollte?","original":"Sollte Deutschland weiterhin Waffen an verb\u00fcndete L\u00e4nder verkaufen?","original_english":"Do you believe that Germany should continue to supply weapons to its allies?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Waffenexporte","topic_english":"Arms exports","question":"Ist es Ihrer Meinung nach richtig, dass Deutschland weiterhin Waffen an seine Verb\u00fcndeten verkauft?","original":"Sollte Deutschland weiterhin Waffen an verb\u00fcndete L\u00e4nder verkaufen?","original_english":"Do you believe that Germany should continue to supply weapons to its allies?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Wolfsschutz","topic_english":"Wolf protection","question":"M\u00fcssen wir mehr Ressourcen bereitstellen, um das Bewusstsein f\u00fcr W\u00f6lfe und ihren Schutz zu erh\u00f6hen?","original":"Sollten mehr Ressourcen f\u00fcr die Aufkl\u00e4rung der Bev\u00f6lkerung \u00fcber W\u00f6lfe und ihren Schutz bereitgestellt werden?","original_english":"Do we need to provide more resources to raise awareness for wolves and their protection?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Wolfsschutz","topic_english":"Wolf protection","question":"Brauchen wir mehr Ressourcen, um die Bev\u00f6lkerung \u00fcber W\u00f6lfe und ihren Schutz aufzukl\u00e4ren?","original":"Sollten mehr Ressourcen f\u00fcr die Aufkl\u00e4rung der Bev\u00f6lkerung \u00fcber W\u00f6lfe und ihren Schutz bereitgestellt werden?","original_english":"Do we need to provide more resources to raise awareness for wolves and their protection?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Wolfsschutz","topic_english":"Wolf protection","question":"Sollten mehr Mittel zur Verf\u00fcgung gestellt werden, um die Bev\u00f6lkerung \u00fcber W\u00f6lfe und ihren Schutz zu informieren?","original":"Sollten mehr Ressourcen f\u00fcr die Aufkl\u00e4rung der Bev\u00f6lkerung \u00fcber W\u00f6lfe und ihren Schutz bereitgestellt werden?","original_english":"Do we need to provide more resources to raise awareness for wolves and their protection?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Wolfsschutz","topic_english":"Wolf protection","question":"Sollten mehr Ressourcen f\u00fcr die Aufkl\u00e4rung der Bev\u00f6lkerung \u00fcber W\u00f6lfe und ihren Schutz bereitgestellt werden?","original":"Sollten mehr Ressourcen f\u00fcr die Aufkl\u00e4rung der Bev\u00f6lkerung \u00fcber W\u00f6lfe und ihren Schutz bereitgestellt werden?","original_english":"Do we need to provide more resources to raise awareness for wolves and their protection?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Wolfsschutz","topic_english":"Wolf protection","question":"Sollten wir mehr Mittel f\u00fcr die Bildung der Bev\u00f6lkerung \u00fcber W\u00f6lfe und ihren Schutz bereitstellen?","original":"Sollten mehr Ressourcen f\u00fcr die Aufkl\u00e4rung der Bev\u00f6lkerung \u00fcber W\u00f6lfe und ihren Schutz bereitgestellt werden?","original_english":"Do we need to provide more resources to raise awareness for wolves and their protection?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Wolfsschutz","topic_english":"Wolf protection","question":"Sollte eine Kontrolle und Reduzierung der Wolfspopulation in Deutschland durchgef\u00fchrt werden, um die Interessen der Landwirte zu wahren?","original":"Sollte die Wolfspopulation in Deutschland kontrolliert reduziert werden, um die Interessen der Landwirte zu sch\u00fctzen?","original_english":"Should a control and reduction of the wolf population in Germany be carried out to protect the interests of farmers?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Wolfsschutz","topic_english":"Wolf protection","question":"Sollte die Wolfspopulation in Deutschland kontrolliert reduziert werden, um die Interessen der Landwirte zu sch\u00fctzen?","original":"Sollte die Wolfspopulation in Deutschland kontrolliert reduziert werden, um die Interessen der Landwirte zu sch\u00fctzen?","original_english":"Should a control and reduction of the wolf population in Germany be carried out to protect the interests of farmers?","rephrase":false,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Wolfsschutz","topic_english":"Wolf protection","question":"M\u00fcssen wir die Wolfspopulation in Deutschland einschr\u00e4nken, um die Landwirtschaft zu sch\u00fctzen?","original":"Sollte die Wolfspopulation in Deutschland kontrolliert reduziert werden, um die Interessen der Landwirte zu sch\u00fctzen?","original_english":"Should a control and reduction of the wolf population in Germany be carried out to protect the interests of farmers?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Wolfsschutz","topic_english":"Wolf protection","question":"Ist es notwendig, die Wolfspopulation in Deutschland zu regulieren, um die Belange der Landwirte zu ber\u00fccksichtigen?","original":"Sollte die Wolfspopulation in Deutschland kontrolliert reduziert werden, um die Interessen der Landwirte zu sch\u00fctzen?","original_english":"Should a control and reduction of the wolf population in Germany be carried out to protect the interests of farmers?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Wolfsschutz","topic_english":"Wolf protection","question":"Sollten wir die Anzahl der W\u00f6lfe in Deutschland verringern, um die Landwirtschaft zu sch\u00fctzen?","original":"Sollte die Wolfspopulation in Deutschland kontrolliert reduziert werden, um die Interessen der Landwirte zu sch\u00fctzen?","original_english":"Should a control and reduction of the wolf population in Germany be carried out to protect the interests of farmers?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Wolfsschutz","topic_english":"Wolf protection","question":"Bedarf es eines strengen Schutzes f\u00fcr W\u00f6lfe in Deutschland?","original":"Sollten W\u00f6lfe in Deutschland streng gesch\u00fctzt werden?","original_english":"Is there a need for strict protection for wolves in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Wolfsschutz","topic_english":"Wolf protection","question":"Ist ein strenger Schutz f\u00fcr W\u00f6lfe in Deutschland notwendig?","original":"Sollten W\u00f6lfe in Deutschland streng gesch\u00fctzt werden?","original_english":"Is there a need for strict protection for wolves in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Wolfsschutz","topic_english":"Wolf protection","question":"Sollte der strenge Schutz von W\u00f6lfen in Deutschland gew\u00e4hrleistet werden?","original":"Sollten W\u00f6lfe in Deutschland streng gesch\u00fctzt werden?","original_english":"Is there a need for strict protection for wolves in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Wolfsschutz","topic_english":"Wolf protection","question":"Sollten W\u00f6lfe in Deutschland streng gesch\u00fctzt werden?","original":"Sollten W\u00f6lfe in Deutschland streng gesch\u00fctzt werden?","original_english":"Is there a need for strict protection for wolves in Germany?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Wolfsschutz","topic_english":"Wolf protection","question":"M\u00fcssen W\u00f6lfe in Deutschland streng gesch\u00fctzt werden?","original":"Sollten W\u00f6lfe in Deutschland streng gesch\u00fctzt werden?","original_english":"Is there a need for strict protection for wolves in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Wolfsschutz","topic_english":"Wolf protection","question":"Ist es Ihrer Meinung nach gerechtfertigt, dass Landwirte W\u00f6lfe t\u00f6ten, die eine Gefahr f\u00fcr ihre Nutztiere darstellen?","original":"Sollten Landwirte das Recht haben, W\u00f6lfe zu t\u00f6ten, die ihre Nutztiere bedrohen?","original_english":"In your opinion, is it justified for farmers to kill wolves that pose a threat to their livestock?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Wolfsschutz","topic_english":"Wolf protection","question":"Sollten Landwirte in der Lage sein, W\u00f6lfe zu t\u00f6ten, die ihre Nutztiere gef\u00e4hrden?","original":"Sollten Landwirte das Recht haben, W\u00f6lfe zu t\u00f6ten, die ihre Nutztiere bedrohen?","original_english":"In your opinion, is it justified for farmers to kill wolves that pose a threat to their livestock?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Wolfsschutz","topic_english":"Wolf protection","question":"Sollten Landwirte das Recht haben, W\u00f6lfe zu t\u00f6ten, die ihre Nutztiere bedrohen?","original":"Sollten Landwirte das Recht haben, W\u00f6lfe zu t\u00f6ten, die ihre Nutztiere bedrohen?","original_english":"In your opinion, is it justified for farmers to kill wolves that pose a threat to their livestock?","rephrase":false,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Wolfsschutz","topic_english":"Wolf protection","question":"Unterst\u00fctzen Sie das Recht der Landwirte, W\u00f6lfe zu t\u00f6ten, die ihre Nutztiere bedrohen?","original":"Sollten Landwirte das Recht haben, W\u00f6lfe zu t\u00f6ten, die ihre Nutztiere bedrohen?","original_english":"In your opinion, is it justified for farmers to kill wolves that pose a threat to their livestock?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Wolfsschutz","topic_english":"Wolf protection","question":"Glauben Sie, dass Landwirte berechtigt sein sollten, W\u00f6lfe zu t\u00f6ten, wenn diese ihre Nutztiere bedrohen?","original":"Sollten Landwirte das Recht haben, W\u00f6lfe zu t\u00f6ten, die ihre Nutztiere bedrohen?","original_english":"In your opinion, is it justified for farmers to kill wolves that pose a threat to their livestock?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Wolfsschutz","topic_english":"Wolf protection","question":"Sollte der Schutz der W\u00f6lfe weniger Priorit\u00e4t haben als die \u00f6ffentliche Sicherheit?","original":"Sollte die \u00f6ffentliche Sicherheit Vorrang vor dem Schutz der W\u00f6lfe haben?","original_english":"Should the protection of wolves have less priority than public safety?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Wolfsschutz","topic_english":"Wolf protection","question":"Sollte die \u00f6ffentliche Sicherheit Vorrang vor dem Schutz der W\u00f6lfe haben?","original":"Sollte die \u00f6ffentliche Sicherheit Vorrang vor dem Schutz der W\u00f6lfe haben?","original_english":"Should the protection of wolves have less priority than public safety?","rephrase":false,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Wolfsschutz","topic_english":"Wolf protection","question":"Sollte der Schutz der W\u00f6lfe hinter der \u00f6ffentlichen Sicherheit zur\u00fcckstehen?","original":"Sollte die \u00f6ffentliche Sicherheit Vorrang vor dem Schutz der W\u00f6lfe haben?","original_english":"Should the protection of wolves have less priority than public safety?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Wolfsschutz","topic_english":"Wolf protection","question":"Muss die \u00f6ffentliche Sicherheit wichtiger sein als der Schutz der W\u00f6lfe?","original":"Sollte die \u00f6ffentliche Sicherheit Vorrang vor dem Schutz der W\u00f6lfe haben?","original_english":"Should the protection of wolves have less priority than public safety?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Wolfsschutz","topic_english":"Wolf protection","question":"Sollte die Priorit\u00e4t auf der \u00f6ffentlichen Sicherheit liegen, anstatt auf dem Schutz der W\u00f6lfe?","original":"Sollte die \u00f6ffentliche Sicherheit Vorrang vor dem Schutz der W\u00f6lfe haben?","original_english":"Should the protection of wolves have less priority than public safety?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
