{"topic":"Autobahn","topic_english":"Highway","question":"Finden Sie, dass die Regierung mehr Geld f\u00fcr die Instandhaltung und Modernisierung der Autobahnen ausgeben sollte?","original":"Sollte die Regierung mehr in die Instandhaltung und Modernisierung der Autobahnen investieren?","original_english":"Do you think the government should spend more money on the maintenance and modernization of highways?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Autobahn","topic_english":"Highway","question":"Sollte die Regierung ihrer Meinung nach mehr Mittel f\u00fcr die Instandhaltung und Modernisierung der Autobahnen bereitstellen?","original":"Sollte die Regierung mehr in die Instandhaltung und Modernisierung der Autobahnen investieren?","original_english":"Do you think the government should spend more money on the maintenance and modernization of highways?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Autobahn","topic_english":"Highway","question":"Sollte die Regierung mehr in die Instandhaltung und Modernisierung der Autobahnen investieren?","original":"Sollte die Regierung mehr in die Instandhaltung und Modernisierung der Autobahnen investieren?","original_english":"Do you think the government should spend more money on the maintenance and modernization of highways?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Autobahn","topic_english":"Highway","question":"Unterst\u00fctzen Sie eine Erh\u00f6hung der Regierungsausgaben f\u00fcr die Instandhaltung und Modernisierung der Autobahnen?","original":"Sollte die Regierung mehr in die Instandhaltung und Modernisierung der Autobahnen investieren?","original_english":"Do you think the government should spend more money on the maintenance and modernization of highways?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Autobahn","topic_english":"Highway","question":"Glauben Sie, dass die Regierung ihre Investitionen in die Instandhaltung und Modernisierung der Autobahnen erh\u00f6hen sollte?","original":"Sollte die Regierung mehr in die Instandhaltung und Modernisierung der Autobahnen investieren?","original_english":"Do you think the government should spend more money on the maintenance and modernization of highways?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Autobahn","topic_english":"Highway","question":"Glauben Sie, dass die Autobahnen in Deutschland effizient sind?","original":"Glauben Sie, dass die Autobahnen in Deutschland effizient sind?","original_english":"Do you believe that the highways in Germany are efficient?","rephrase":false,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Autobahn","topic_english":"Highway","question":"Meinen Sie, dass die Effizienz der Autobahnen in Deutschland hoch ist?","original":"Glauben Sie, dass die Autobahnen in Deutschland effizient sind?","original_english":"Do you believe that the highways in Germany are efficient?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Autobahn","topic_english":"Highway","question":"W\u00fcrden Sie sagen, dass die Autobahnen in Deutschland effizient funktionieren?","original":"Glauben Sie, dass die Autobahnen in Deutschland effizient sind?","original_english":"Do you believe that the highways in Germany are efficient?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Autobahn","topic_english":"Highway","question":"Ist Ihrer Meinung nach die Effizienz der deutschen Autobahnen zufriedenstellend?","original":"Glauben Sie, dass die Autobahnen in Deutschland effizient sind?","original_english":"Do you believe that the highways in Germany are efficient?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Autobahn","topic_english":"Highway","question":"Halten Sie die deutschen Autobahnen f\u00fcr effizient?","original":"Glauben Sie, dass die Autobahnen in Deutschland effizient sind?","original_english":"Do you believe that the highways in Germany are efficient?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Autobahn","topic_english":"Highway","question":"Braucht Deutschland mehr Autobahnen?","original":"Sollten mehr Autobahnen in Deutschland gebaut werden?","original_english":"Does Germany need more highways?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Autobahn","topic_english":"Highway","question":"Sollten mehr Autobahnen in Deutschland gebaut werden?","original":"Sollten mehr Autobahnen in Deutschland gebaut werden?","original_english":"Does Germany need more highways?","rephrase":false,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Autobahn","topic_english":"Highway","question":"Unterst\u00fctzen Sie den Bau von mehr Autobahnen in Deutschland?","original":"Sollten mehr Autobahnen in Deutschland gebaut werden?","original_english":"Does Germany need more highways?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Autobahn","topic_english":"Highway","question":"Sollte die Anzahl der Autobahnen in Deutschland erh\u00f6ht werden?","original":"Sollten mehr Autobahnen in Deutschland gebaut werden?","original_english":"Does Germany need more highways?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Autobahn","topic_english":"Highway","question":"Ist der Bau von mehr Autobahnen in Deutschland notwendig?","original":"Sollten mehr Autobahnen in Deutschland gebaut werden?","original_english":"Does Germany need more highways?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Bauhaus","topic_english":"Bauhaus","question":"K\u00f6nnen die Bauhaus-Prinzipien Ihrer Ansicht nach in der heutigen Architektur angewendet werden?","original":"Halten Sie die Bauhaus-Prinzipien in der heutigen Architektur f\u00fcr anwendbar?","original_english":"In your opinion, can the Bauhaus principles be applied in today's architecture?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bauhaus","topic_english":"Bauhaus","question":"Sind die Bauhaus-Prinzipien Ihrer Meinung nach in der aktuellen Architektur anwendbar?","original":"Halten Sie die Bauhaus-Prinzipien in der heutigen Architektur f\u00fcr anwendbar?","original_english":"In your opinion, can the Bauhaus principles be applied in today's architecture?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bauhaus","topic_english":"Bauhaus","question":"Halten Sie die Bauhaus-Prinzipien in der heutigen Architektur f\u00fcr anwendbar?","original":"Halten Sie die Bauhaus-Prinzipien in der heutigen Architektur f\u00fcr anwendbar?","original_english":"In your opinion, can the Bauhaus principles be applied in today's architecture?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bauhaus","topic_english":"Bauhaus","question":"Finden Sie, dass die Bauhaus-Prinzipien in der zeitgen\u00f6ssischen Architektur anwendbar sind?","original":"Halten Sie die Bauhaus-Prinzipien in der heutigen Architektur f\u00fcr anwendbar?","original_english":"In your opinion, can the Bauhaus principles be applied in today's architecture?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bauhaus","topic_english":"Bauhaus","question":"Glauben Sie, dass die Bauhaus-Prinzipien in der modernen Architektur anwendbar sind?","original":"Halten Sie die Bauhaus-Prinzipien in der heutigen Architektur f\u00fcr anwendbar?","original_english":"In your opinion, can the Bauhaus principles be applied in today's architecture?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bauhaus","topic_english":"Bauhaus","question":"Teilen Sie die Ansicht, dass das Bauhaus ma\u00dfgeblich die moderne Architektur beeinflusst hat?","original":"Finden Sie, dass das Bauhaus einen bedeutenden Einfluss auf die moderne Architektur hatte?","original_english":"Do you share the view that the Bauhaus has significantly influenced modern architecture?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bauhaus","topic_english":"Bauhaus","question":"Glauben Sie, dass das Bauhaus einen erheblichen Einfluss auf die moderne Architektur aus\u00fcbte?","original":"Finden Sie, dass das Bauhaus einen bedeutenden Einfluss auf die moderne Architektur hatte?","original_english":"Do you share the view that the Bauhaus has significantly influenced modern architecture?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bauhaus","topic_english":"Bauhaus","question":"Ist Ihrer Meinung nach das Bauhaus ein bedeutender Einflussfaktor f\u00fcr die moderne Architektur gewesen?","original":"Finden Sie, dass das Bauhaus einen bedeutenden Einfluss auf die moderne Architektur hatte?","original_english":"Do you share the view that the Bauhaus has significantly influenced modern architecture?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bauhaus","topic_english":"Bauhaus","question":"Halten Sie das Bauhaus f\u00fcr einen wichtigen Einflussgeber in der modernen Architektur?","original":"Finden Sie, dass das Bauhaus einen bedeutenden Einfluss auf die moderne Architektur hatte?","original_english":"Do you share the view that the Bauhaus has significantly influenced modern architecture?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bauhaus","topic_english":"Bauhaus","question":"Finden Sie, dass das Bauhaus einen bedeutenden Einfluss auf die moderne Architektur hatte?","original":"Finden Sie, dass das Bauhaus einen bedeutenden Einfluss auf die moderne Architektur hatte?","original_english":"Do you share the view that the Bauhaus has significantly influenced modern architecture?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bauhaus","topic_english":"Bauhaus","question":"Halten Sie das Bauhaus-Design noch f\u00fcr aktuell?","original":"Glauben Sie, dass das Bauhaus-Design noch immer relevant ist?","original_english":"Do you still consider the Bauhaus design to be current?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bauhaus","topic_english":"Bauhaus","question":"Ist das Bauhaus-Design Ihrer Meinung nach immer noch von Bedeutung?","original":"Glauben Sie, dass das Bauhaus-Design noch immer relevant ist?","original_english":"Do you still consider the Bauhaus design to be current?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bauhaus","topic_english":"Bauhaus","question":"Denken Sie, dass das Bauhaus-Design noch immer eine Rolle spielt?","original":"Glauben Sie, dass das Bauhaus-Design noch immer relevant ist?","original_english":"Do you still consider the Bauhaus design to be current?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bauhaus","topic_english":"Bauhaus","question":"Ist das Bauhaus-Design Ihrer Ansicht nach noch immer relevant?","original":"Glauben Sie, dass das Bauhaus-Design noch immer relevant ist?","original_english":"Do you still consider the Bauhaus design to be current?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bauhaus","topic_english":"Bauhaus","question":"Glauben Sie, dass das Bauhaus-Design noch immer relevant ist?","original":"Glauben Sie, dass das Bauhaus-Design noch immer relevant ist?","original_english":"Do you still consider the Bauhaus design to be current?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bauhaus","topic_english":"Bauhaus","question":"Denken Sie, dass die Bauhaus-Kunstschule einen einzigartigen Stil hatte?","original":"Denken Sie, dass die Bauhaus-Kunstschule einen einzigartigen Stil hatte?","original_english":"Do you think the Bauhaus art school had a unique style?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bauhaus","topic_english":"Bauhaus","question":"Glauben Sie, dass die Bauhaus-Kunstschule einen unverwechselbaren Stil besa\u00df?","original":"Denken Sie, dass die Bauhaus-Kunstschule einen einzigartigen Stil hatte?","original_english":"Do you think the Bauhaus art school had a unique style?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bauhaus","topic_english":"Bauhaus","question":"Ist Ihrer Meinung nach der Stil der Bauhaus-Kunstschule einzigartig gewesen?","original":"Denken Sie, dass die Bauhaus-Kunstschule einen einzigartigen Stil hatte?","original_english":"Do you think the Bauhaus art school had a unique style?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bauhaus","topic_english":"Bauhaus","question":"War der Stil der Bauhaus-Kunstschule Ihrer Ansicht nach einzigartig?","original":"Denken Sie, dass die Bauhaus-Kunstschule einen einzigartigen Stil hatte?","original_english":"Do you think the Bauhaus art school had a unique style?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bauhaus","topic_english":"Bauhaus","question":"Halten Sie den Stil der Bauhaus-Kunstschule f\u00fcr einzigartig?","original":"Denken Sie, dass die Bauhaus-Kunstschule einen einzigartigen Stil hatte?","original_english":"Do you think the Bauhaus art school had a unique style?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bauhaus","topic_english":"Bauhaus","question":"Sind Sie der Meinung, dass das Bauhaus die Designwelt radikal ver\u00e4ndert hat?","original":"Stimmen Sie zu, dass das Bauhaus die Designwelt revolutioniert hat?","original_english":"Do you believe that the Bauhaus has radically changed the design world?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bauhaus","topic_english":"Bauhaus","question":"Stimmen Sie zu, dass das Bauhaus die Designwelt revolutioniert hat?","original":"Stimmen Sie zu, dass das Bauhaus die Designwelt revolutioniert hat?","original_english":"Do you believe that the Bauhaus has radically changed the design world?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bauhaus","topic_english":"Bauhaus","question":"Halten Sie es f\u00fcr richtig, dass das Bauhaus die Designwelt revolutioniert hat?","original":"Stimmen Sie zu, dass das Bauhaus die Designwelt revolutioniert hat?","original_english":"Do you believe that the Bauhaus has radically changed the design world?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bauhaus","topic_english":"Bauhaus","question":"Glauben Sie, dass das Bauhaus eine revolution\u00e4re Ver\u00e4nderung in der Designwelt hervorgerufen hat?","original":"Stimmen Sie zu, dass das Bauhaus die Designwelt revolutioniert hat?","original_english":"Do you believe that the Bauhaus has radically changed the design world?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bauhaus","topic_english":"Bauhaus","question":"Teilen Sie die Ansicht, dass das Bauhaus eine bahnbrechende Rolle in der Designwelt gespielt hat?","original":"Stimmen Sie zu, dass das Bauhaus die Designwelt revolutioniert hat?","original_english":"Do you believe that the Bauhaus has radically changed the design world?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Berliner B\u00e4r","topic_english":"Berlin Bear","question":"Empfinden Sie den Berliner B\u00e4r als zutreffendes Wappentier f\u00fcr die Stadt Berlin?","original":"Finden Sie den Berliner B\u00e4r als Wappentier passend f\u00fcr die Stadt Berlin?","original_english":"Do you find the Berlin Bear to be an appropriate emblem for the city of Berlin?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Berliner B\u00e4r","topic_english":"Berlin Bear","question":"Glauben Sie, dass der Berliner B\u00e4r ein passendes Wappentier f\u00fcr Berlin ist?","original":"Finden Sie den Berliner B\u00e4r als Wappentier passend f\u00fcr die Stadt Berlin?","original_english":"Do you find the Berlin Bear to be an appropriate emblem for the city of Berlin?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Berliner B\u00e4r","topic_english":"Berlin Bear","question":"Finden Sie den Berliner B\u00e4r als Wappentier passend f\u00fcr die Stadt Berlin?","original":"Finden Sie den Berliner B\u00e4r als Wappentier passend f\u00fcr die Stadt Berlin?","original_english":"Do you find the Berlin Bear to be an appropriate emblem for the city of Berlin?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Berliner B\u00e4r","topic_english":"Berlin Bear","question":"Halten Sie den Berliner B\u00e4r als geeignetes Wappentier f\u00fcr die Stadt Berlin?","original":"Finden Sie den Berliner B\u00e4r als Wappentier passend f\u00fcr die Stadt Berlin?","original_english":"Do you find the Berlin Bear to be an appropriate emblem for the city of Berlin?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Berliner B\u00e4r","topic_english":"Berlin Bear","question":"Ist Ihrer Meinung nach der Berliner B\u00e4r ein angemessenes Wappentier f\u00fcr die Stadt Berlin?","original":"Finden Sie den Berliner B\u00e4r als Wappentier passend f\u00fcr die Stadt Berlin?","original_english":"Do you find the Berlin Bear to be an appropriate emblem for the city of Berlin?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Berliner B\u00e4r","topic_english":"Berlin Bear","question":"Finden Sie, dass der Berliner B\u00e4r auf dem Stadtwappen bleiben sollte?","original":"Sollte der Berliner B\u00e4r weiterhin auf dem Stadtwappen abgebildet bleiben?","original_english":"Do you think the Berlin Bear should remain on the city's coat of arms?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Berliner B\u00e4r","topic_english":"Berlin Bear","question":"Sollte das Stadtwappen weiterhin den Berliner B\u00e4ren abbilden?","original":"Sollte der Berliner B\u00e4r weiterhin auf dem Stadtwappen abgebildet bleiben?","original_english":"Do you think the Berlin Bear should remain on the city's coat of arms?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Berliner B\u00e4r","topic_english":"Berlin Bear","question":"Sollte der Berliner B\u00e4r weiterhin auf dem Stadtwappen abgebildet bleiben?","original":"Sollte der Berliner B\u00e4r weiterhin auf dem Stadtwappen abgebildet bleiben?","original_english":"Do you think the Berlin Bear should remain on the city's coat of arms?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Berliner B\u00e4r","topic_english":"Berlin Bear","question":"Glauben Sie, dass der Berliner B\u00e4r weiterhin ein Teil des Stadtwappens sein sollte?","original":"Sollte der Berliner B\u00e4r weiterhin auf dem Stadtwappen abgebildet bleiben?","original_english":"Do you think the Berlin Bear should remain on the city's coat of arms?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Berliner B\u00e4r","topic_english":"Berlin Bear","question":"Ist es Ihrer Meinung nach richtig, den Berliner B\u00e4r weiterhin auf dem Stadtwappen zu belassen?","original":"Sollte der Berliner B\u00e4r weiterhin auf dem Stadtwappen abgebildet bleiben?","original_english":"Do you think the Berlin Bear should remain on the city's coat of arms?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Berliner B\u00e4r","topic_english":"Berlin Bear","question":"Ist es w\u00fcnschenswert, den Berliner B\u00e4r in mehr st\u00e4dtischen Designs und Kunstwerken zu integrieren?","original":"Sollte der Berliner B\u00e4r in mehr st\u00e4dtischen Designs und Kunstwerken verwendet werden?","original_english":"Is it desirable to integrate the Berlin bear into more urban designs and artworks?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Berliner B\u00e4r","topic_english":"Berlin Bear","question":"Halten Sie es f\u00fcr angemessen, den Berliner B\u00e4r vermehrt in st\u00e4dtischen Designs und Kunstwerken einzusetzen?","original":"Sollte der Berliner B\u00e4r in mehr st\u00e4dtischen Designs und Kunstwerken verwendet werden?","original_english":"Is it desirable to integrate the Berlin bear into more urban designs and artworks?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Berliner B\u00e4r","topic_english":"Berlin Bear","question":"Sollte man den Berliner B\u00e4r mehr in st\u00e4dtischen Designs und Kunstwerken repr\u00e4sentieren?","original":"Sollte der Berliner B\u00e4r in mehr st\u00e4dtischen Designs und Kunstwerken verwendet werden?","original_english":"Is it desirable to integrate the Berlin bear into more urban designs and artworks?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Berliner B\u00e4r","topic_english":"Berlin Bear","question":"Sollte der Berliner B\u00e4r h\u00e4ufiger in st\u00e4dtischen Designs und Kunstwerken auftauchen?","original":"Sollte der Berliner B\u00e4r in mehr st\u00e4dtischen Designs und Kunstwerken verwendet werden?","original_english":"Is it desirable to integrate the Berlin bear into more urban designs and artworks?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Berliner B\u00e4r","topic_english":"Berlin Bear","question":"Sollte der Berliner B\u00e4r in mehr st\u00e4dtischen Designs und Kunstwerken verwendet werden?","original":"Sollte der Berliner B\u00e4r in mehr st\u00e4dtischen Designs und Kunstwerken verwendet werden?","original_english":"Is it desirable to integrate the Berlin bear into more urban designs and artworks?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Berliner B\u00e4r","topic_english":"Berlin Bear","question":"Glauben Sie, dass der Berliner B\u00e4r ein wichtiger Teil der Berliner Identit\u00e4t ist?","original":"Glauben Sie, dass der Berliner B\u00e4r ein wichtiger Teil der Berliner Identit\u00e4t ist?","original_english":"Do you believe that the Berlin Bear is an important part of Berlin's identity?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Berliner B\u00e4r","topic_english":"Berlin Bear","question":"Halten Sie den Berliner B\u00e4r f\u00fcr einen wichtigen Teil der Berliner Identit\u00e4t?","original":"Glauben Sie, dass der Berliner B\u00e4r ein wichtiger Teil der Berliner Identit\u00e4t ist?","original_english":"Do you believe that the Berlin Bear is an important part of Berlin's identity?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Berliner B\u00e4r","topic_english":"Berlin Bear","question":"Ist der Berliner B\u00e4r Ihrer Meinung nach ein wichtiger Teil der Berliner Identit\u00e4t?","original":"Glauben Sie, dass der Berliner B\u00e4r ein wichtiger Teil der Berliner Identit\u00e4t ist?","original_english":"Do you believe that the Berlin Bear is an important part of Berlin's identity?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Berliner B\u00e4r","topic_english":"Berlin Bear","question":"Sehen Sie den Berliner B\u00e4r als einen wichtigen Teil der Berliner Identit\u00e4t an?","original":"Glauben Sie, dass der Berliner B\u00e4r ein wichtiger Teil der Berliner Identit\u00e4t ist?","original_english":"Do you believe that the Berlin Bear is an important part of Berlin's identity?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Berliner B\u00e4r","topic_english":"Berlin Bear","question":"Empfinden Sie den Berliner B\u00e4r als einen wichtigen Teil der Berliner Identit\u00e4t?","original":"Glauben Sie, dass der Berliner B\u00e4r ein wichtiger Teil der Berliner Identit\u00e4t ist?","original_english":"Do you believe that the Berlin Bear is an important part of Berlin's identity?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bildungssystem","topic_english":"Education system","question":"Halten Sie es f\u00fcr wahr, dass das deutsche Bildungssystem die individuellen F\u00e4higkeiten jedes Sch\u00fclers f\u00f6rdert?","original":"Sind Sie der Meinung, dass das deutsche Bildungssystem die individuellen F\u00e4higkeiten jedes Sch\u00fclers f\u00f6rdert?","original_english":"Do you believe that the German education system promotes the individual abilities of each student?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bildungssystem","topic_english":"Education system","question":"Glauben Sie, dass das deutsche Bildungssystem die individuellen F\u00e4higkeiten jedes Sch\u00fclers unterst\u00fctzt?","original":"Sind Sie der Meinung, dass das deutsche Bildungssystem die individuellen F\u00e4higkeiten jedes Sch\u00fclers f\u00f6rdert?","original_english":"Do you believe that the German education system promotes the individual abilities of each student?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bildungssystem","topic_english":"Education system","question":"Ist es Ihrer Ansicht nach so, dass das deutsche Bildungssystem die individuellen F\u00e4higkeiten jedes Sch\u00fclers f\u00f6rdert?","original":"Sind Sie der Meinung, dass das deutsche Bildungssystem die individuellen F\u00e4higkeiten jedes Sch\u00fclers f\u00f6rdert?","original_english":"Do you believe that the German education system promotes the individual abilities of each student?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bildungssystem","topic_english":"Education system","question":"Teilen Sie die Auffassung, dass das deutsche Bildungssystem die individuellen F\u00e4higkeiten jedes Sch\u00fclers f\u00f6rdert?","original":"Sind Sie der Meinung, dass das deutsche Bildungssystem die individuellen F\u00e4higkeiten jedes Sch\u00fclers f\u00f6rdert?","original_english":"Do you believe that the German education system promotes the individual abilities of each student?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bildungssystem","topic_english":"Education system","question":"Sind Sie der Meinung, dass das deutsche Bildungssystem die individuellen F\u00e4higkeiten jedes Sch\u00fclers f\u00f6rdert?","original":"Sind Sie der Meinung, dass das deutsche Bildungssystem die individuellen F\u00e4higkeiten jedes Sch\u00fclers f\u00f6rdert?","original_english":"Do you believe that the German education system promotes the individual abilities of each student?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bildungssystem","topic_english":"Education system","question":"Glauben Sie, dass das deutsche Bildungssystem ausreichende Chancen f\u00fcr jeden bereitstellt?","original":"Denken Sie, dass das deutsche Bildungssystem gen\u00fcgend M\u00f6glichkeiten f\u00fcr alle bietet?","original_english":"Do you believe that the German education system provides sufficient opportunities for everyone?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bildungssystem","topic_english":"Education system","question":"Denken Sie, dass das deutsche Bildungssystem gen\u00fcgend M\u00f6glichkeiten f\u00fcr alle bietet?","original":"Denken Sie, dass das deutsche Bildungssystem gen\u00fcgend M\u00f6glichkeiten f\u00fcr alle bietet?","original_english":"Do you believe that the German education system provides sufficient opportunities for everyone?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bildungssystem","topic_english":"Education system","question":"Ist Ihrer Meinung nach das deutsche Bildungssystem in der Lage, allen gen\u00fcgend M\u00f6glichkeiten zu bieten?","original":"Denken Sie, dass das deutsche Bildungssystem gen\u00fcgend M\u00f6glichkeiten f\u00fcr alle bietet?","original_english":"Do you believe that the German education system provides sufficient opportunities for everyone?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bildungssystem","topic_english":"Education system","question":"Meinen Sie, das deutsche Bildungssystem bietet gen\u00fcgend Optionen f\u00fcr alle?","original":"Denken Sie, dass das deutsche Bildungssystem gen\u00fcgend M\u00f6glichkeiten f\u00fcr alle bietet?","original_english":"Do you believe that the German education system provides sufficient opportunities for everyone?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bildungssystem","topic_english":"Education system","question":"Halten Sie das deutsche Bildungssystem f\u00fcr ausreichend, um allen gen\u00fcgend M\u00f6glichkeiten zu bieten?","original":"Denken Sie, dass das deutsche Bildungssystem gen\u00fcgend M\u00f6glichkeiten f\u00fcr alle bietet?","original_english":"Do you believe that the German education system provides sufficient opportunities for everyone?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bildungssystem","topic_english":"Education system","question":"Finden Sie, dass das deutsche Bildungssystem Studierenden gen\u00fcgend Unterst\u00fctzung bietet?","original":"Sind Sie der Meinung, dass das deutsche Bildungssystem gen\u00fcgend Unterst\u00fctzung f\u00fcr Studierende bietet?","original_english":"Do you think that the German education system provides enough support for students?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bildungssystem","topic_english":"Education system","question":"Glauben Sie, dass das deutsche Bildungssystem ausreichend Unterst\u00fctzung f\u00fcr Studierende bereitstellt?","original":"Sind Sie der Meinung, dass das deutsche Bildungssystem gen\u00fcgend Unterst\u00fctzung f\u00fcr Studierende bietet?","original_english":"Do you think that the German education system provides enough support for students?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bildungssystem","topic_english":"Education system","question":"Sind Sie der Meinung, dass das deutsche Bildungssystem gen\u00fcgend Unterst\u00fctzung f\u00fcr Studierende bietet?","original":"Sind Sie der Meinung, dass das deutsche Bildungssystem gen\u00fcgend Unterst\u00fctzung f\u00fcr Studierende bietet?","original_english":"Do you think that the German education system provides enough support for students?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bildungssystem","topic_english":"Education system","question":"Halten Sie das deutsche Bildungssystem f\u00fcr ausreichend unterst\u00fctzend f\u00fcr Studierende?","original":"Sind Sie der Meinung, dass das deutsche Bildungssystem gen\u00fcgend Unterst\u00fctzung f\u00fcr Studierende bietet?","original_english":"Do you think that the German education system provides enough support for students?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bildungssystem","topic_english":"Education system","question":"Ist Ihrer Ansicht nach das deutsche Bildungssystem gen\u00fcgend unterst\u00fctzend f\u00fcr Studierende?","original":"Sind Sie der Meinung, dass das deutsche Bildungssystem gen\u00fcgend Unterst\u00fctzung f\u00fcr Studierende bietet?","original_english":"Do you think that the German education system provides enough support for students?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bildungssystem","topic_english":"Education system","question":"Ist Ihrer Meinung nach das deutsche Bildungssystem in der Lage, gen\u00fcgend Ressourcen f\u00fcr die berufliche Ausbildung bereitzustellen?","original":"Glauben Sie, dass das deutsche Bildungssystem gen\u00fcgend Ressourcen f\u00fcr die berufliche Ausbildung bereitstellt?","original_english":"In your opinion, is the German education system capable of providing sufficient resources for vocational training?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bildungssystem","topic_english":"Education system","question":"Glauben Sie, dass das deutsche Bildungssystem gen\u00fcgend Ressourcen f\u00fcr die berufliche Ausbildung bereitstellt?","original":"Glauben Sie, dass das deutsche Bildungssystem gen\u00fcgend Ressourcen f\u00fcr die berufliche Ausbildung bereitstellt?","original_english":"In your opinion, is the German education system capable of providing sufficient resources for vocational training?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bildungssystem","topic_english":"Education system","question":"Finden Sie, dass das deutsche Bildungssystem genug Ressourcen f\u00fcr die berufliche Ausbildung hat?","original":"Glauben Sie, dass das deutsche Bildungssystem gen\u00fcgend Ressourcen f\u00fcr die berufliche Ausbildung bereitstellt?","original_english":"In your opinion, is the German education system capable of providing sufficient resources for vocational training?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bildungssystem","topic_english":"Education system","question":"Halten Sie das deutsche Bildungssystem f\u00fcr ausreichend ausgestattet, um die berufliche Ausbildung zu unterst\u00fctzen?","original":"Glauben Sie, dass das deutsche Bildungssystem gen\u00fcgend Ressourcen f\u00fcr die berufliche Ausbildung bereitstellt?","original_english":"In your opinion, is the German education system capable of providing sufficient resources for vocational training?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bildungssystem","topic_english":"Education system","question":"Meinen Sie, dass das deutsche Bildungssystem ausreichend Ressourcen f\u00fcr die berufliche Ausbildung zur Verf\u00fcgung stellt?","original":"Glauben Sie, dass das deutsche Bildungssystem gen\u00fcgend Ressourcen f\u00fcr die berufliche Ausbildung bereitstellt?","original_english":"In your opinion, is the German education system capable of providing sufficient resources for vocational training?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bildungssystem","topic_english":"Education system","question":"Halten Sie das deutsche Bildungssystem f\u00fcr gerecht?","original":"Glauben Sie, dass das deutsche Bildungssystem gerecht ist?","original_english":"Do you think the German education system is fair?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bildungssystem","topic_english":"Education system","question":"Empfinden Sie das deutsche Bildungssystem als gerecht?","original":"Glauben Sie, dass das deutsche Bildungssystem gerecht ist?","original_english":"Do you think the German education system is fair?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bildungssystem","topic_english":"Education system","question":"Ist Ihrer Meinung nach das deutsche Bildungssystem gerecht?","original":"Glauben Sie, dass das deutsche Bildungssystem gerecht ist?","original_english":"Do you think the German education system is fair?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bildungssystem","topic_english":"Education system","question":"Glauben Sie, dass das deutsche Bildungssystem gerecht ist?","original":"Glauben Sie, dass das deutsche Bildungssystem gerecht ist?","original_english":"Do you think the German education system is fair?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Bildungssystem","topic_english":"Education system","question":"W\u00fcrden Sie sagen, dass das deutsche Bildungssystem gerecht ist?","original":"Glauben Sie, dass das deutsche Bildungssystem gerecht ist?","original_english":"Do you think the German education system is fair?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Brandenburger Tor","topic_english":"Brandenburg Gate","question":"Kann man das Brandenburger Tor als eine der bekanntesten Sehensw\u00fcrdigkeiten Deutschlands bezeichnen?","original":"Ist das Brandenburger Tor eine der bekanntesten Sehensw\u00fcrdigkeiten Deutschlands?","original_english":"Can the Brandenburg Gate be described as one of the most famous landmarks in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Brandenburger Tor","topic_english":"Brandenburg Gate","question":"Ist das Brandenburger Tor eine der bekanntesten Sehensw\u00fcrdigkeiten Deutschlands?","original":"Ist das Brandenburger Tor eine der bekanntesten Sehensw\u00fcrdigkeiten Deutschlands?","original_english":"Can the Brandenburg Gate be described as one of the most famous landmarks in Germany?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Brandenburger Tor","topic_english":"Brandenburg Gate","question":"Z\u00e4hlt das Brandenburger Tor zu den meistbekannten Sehensw\u00fcrdigkeiten in Deutschland?","original":"Ist das Brandenburger Tor eine der bekanntesten Sehensw\u00fcrdigkeiten Deutschlands?","original_english":"Can the Brandenburg Gate be described as one of the most famous landmarks in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Brandenburger Tor","topic_english":"Brandenburg Gate","question":"Ist das Brandenburger Tor eine der Sehensw\u00fcrdigkeiten, die in Deutschland am bekanntesten sind?","original":"Ist das Brandenburger Tor eine der bekanntesten Sehensw\u00fcrdigkeiten Deutschlands?","original_english":"Can the Brandenburg Gate be described as one of the most famous landmarks in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Brandenburger Tor","topic_english":"Brandenburg Gate","question":"Geh\u00f6rt das Brandenburger Tor zu den bekanntesten Sehensw\u00fcrdigkeiten Deutschlands?","original":"Ist das Brandenburger Tor eine der bekanntesten Sehensw\u00fcrdigkeiten Deutschlands?","original_english":"Can the Brandenburg Gate be described as one of the most famous landmarks in Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Brandenburger Tor","topic_english":"Brandenburg Gate","question":"Stellt das Brandenburger Tor ein bedeutendes Symbol der deutschen Einheit dar?","original":"Ist das Brandenburger Tor ein wichtiges Symbol f\u00fcr die deutsche Einheit?","original_english":"Does the Brandenburg Gate represent a significant symbol of German unity?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Brandenburger Tor","topic_english":"Brandenburg Gate","question":"Verk\u00f6rpert das Brandenburger Tor die deutsche Einheit?","original":"Ist das Brandenburger Tor ein wichtiges Symbol f\u00fcr die deutsche Einheit?","original_english":"Does the Brandenburg Gate represent a significant symbol of German unity?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Brandenburger Tor","topic_english":"Brandenburg Gate","question":"Kann das Brandenburger Tor als ein zentrales Symbol f\u00fcr die deutsche Einheit angesehen werden?","original":"Ist das Brandenburger Tor ein wichtiges Symbol f\u00fcr die deutsche Einheit?","original_english":"Does the Brandenburg Gate represent a significant symbol of German unity?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Brandenburger Tor","topic_english":"Brandenburg Gate","question":"Ist das Brandenburger Tor repr\u00e4sentativ f\u00fcr die deutsche Einheit?","original":"Ist das Brandenburger Tor ein wichtiges Symbol f\u00fcr die deutsche Einheit?","original_english":"Does the Brandenburg Gate represent a significant symbol of German unity?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Brandenburger Tor","topic_english":"Brandenburg Gate","question":"Ist das Brandenburger Tor ein wichtiges Symbol f\u00fcr die deutsche Einheit?","original":"Ist das Brandenburger Tor ein wichtiges Symbol f\u00fcr die deutsche Einheit?","original_english":"Does the Brandenburg Gate represent a significant symbol of German unity?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Brandenburger Tor","topic_english":"Brandenburg Gate","question":"Hat das Brandenburger Tor in der Geschichte Deutschlands eine wichtige Position eingenommen?","original":"Hat das Brandenburger Tor eine bedeutende Rolle in der deutschen Geschichte gespielt?","original_english":"Has the Brandenburg Gate held an important position in the history of Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Brandenburger Tor","topic_english":"Brandenburg Gate","question":"Hat das Brandenburger Tor eine bedeutende Rolle in der deutschen Geschichte gespielt?","original":"Hat das Brandenburger Tor eine bedeutende Rolle in der deutschen Geschichte gespielt?","original_english":"Has the Brandenburg Gate held an important position in the history of Germany?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Brandenburger Tor","topic_english":"Brandenburg Gate","question":"Ist das Brandenburger Tor ein bedeutender Teil der deutschen Geschichte gewesen?","original":"Hat das Brandenburger Tor eine bedeutende Rolle in der deutschen Geschichte gespielt?","original_english":"Has the Brandenburg Gate held an important position in the history of Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Brandenburger Tor","topic_english":"Brandenburg Gate","question":"War das Brandenburger Tor ein bedeutendes Element in der deutschen Geschichte?","original":"Hat das Brandenburger Tor eine bedeutende Rolle in der deutschen Geschichte gespielt?","original_english":"Has the Brandenburg Gate held an important position in the history of Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Brandenburger Tor","topic_english":"Brandenburg Gate","question":"Spielte das Brandenburger Tor eine wichtige Rolle in der Historie Deutschlands?","original":"Hat das Brandenburger Tor eine bedeutende Rolle in der deutschen Geschichte gespielt?","original_english":"Has the Brandenburg Gate held an important position in the history of Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Deutsche Bahn","topic_english":"German Railways","question":"Glauben Sie, dass die Deutsche Bahn p\u00fcnktlich ist?","original":"Glauben Sie, dass die Deutsche Bahn p\u00fcnktlich ist?","original_english":"Do you believe that the German railway is punctual?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Deutsche Bahn","topic_english":"German Railways","question":"Halten Sie die Deutsche Bahn f\u00fcr p\u00fcnktlich?","original":"Glauben Sie, dass die Deutsche Bahn p\u00fcnktlich ist?","original_english":"Do you believe that the German railway is punctual?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Deutsche Bahn","topic_english":"German Railways","question":"Meinen Sie, die Deutsche Bahn ist p\u00fcnktlich?","original":"Glauben Sie, dass die Deutsche Bahn p\u00fcnktlich ist?","original_english":"Do you believe that the German railway is punctual?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Deutsche Bahn","topic_english":"German Railways","question":"Ist Ihrer Meinung nach die Deutsche Bahn p\u00fcnktlich?","original":"Glauben Sie, dass die Deutsche Bahn p\u00fcnktlich ist?","original_english":"Do you believe that the German railway is punctual?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Deutsche Bahn","topic_english":"German Railways","question":"Denken Sie, dass die P\u00fcnktlichkeit der Deutschen Bahn zufriedenstellend ist?","original":"Glauben Sie, dass die Deutsche Bahn p\u00fcnktlich ist?","original_english":"Do you believe that the German railway is punctual?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Deutsche Bahn","topic_english":"German Railways","question":"Finden Sie die Dienstleistungen der Deutschen Bahn zufriedenstellend?","original":"Sind Sie zufrieden mit den Dienstleistungen der Deutschen Bahn?","original_english":"Do you find the services of the German Railways satisfactory?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Deutsche Bahn","topic_english":"German Railways","question":"Wie zufrieden sind Sie mit den Dienstleistungen der Deutschen Bahn?","original":"Sind Sie zufrieden mit den Dienstleistungen der Deutschen Bahn?","original_english":"Do you find the services of the German Railways satisfactory?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Deutsche Bahn","topic_english":"German Railways","question":"Entspricht die Deutsche Bahn Ihren Erwartungen in Bezug auf ihre Dienstleistungen?","original":"Sind Sie zufrieden mit den Dienstleistungen der Deutschen Bahn?","original_english":"Do you find the services of the German Railways satisfactory?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Deutsche Bahn","topic_english":"German Railways","question":"Erbringt die Deutsche Bahn Dienstleistungen, mit denen Sie zufrieden sind?","original":"Sind Sie zufrieden mit den Dienstleistungen der Deutschen Bahn?","original_english":"Do you find the services of the German Railways satisfactory?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Deutsche Bahn","topic_english":"German Railways","question":"Sind Sie zufrieden mit den Dienstleistungen der Deutschen Bahn?","original":"Sind Sie zufrieden mit den Dienstleistungen der Deutschen Bahn?","original_english":"Do you find the services of the German Railways satisfactory?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Deutsche Bahn","topic_english":"German Railways","question":"Ist Ihrer Meinung nach das Angebot an internationalen Verbindungen der Deutschen Bahn ausreichend?","original":"Finden Sie, dass die Deutsche Bahn gen\u00fcgend internationale Verbindungen anbietet?","original_english":"In your opinion, is the range of international connections offered by Deutsche Bahn sufficient?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Deutsche Bahn","topic_english":"German Railways","question":"Glauben Sie, dass die Deutsche Bahn ausreichend internationale Verbindungen bereitstellt?","original":"Finden Sie, dass die Deutsche Bahn gen\u00fcgend internationale Verbindungen anbietet?","original_english":"In your opinion, is the range of international connections offered by Deutsche Bahn sufficient?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Deutsche Bahn","topic_english":"German Railways","question":"Halten Sie das Angebot der Deutschen Bahn an internationalen Verbindungen f\u00fcr ausreichend?","original":"Finden Sie, dass die Deutsche Bahn gen\u00fcgend internationale Verbindungen anbietet?","original_english":"In your opinion, is the range of international connections offered by Deutsche Bahn sufficient?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Deutsche Bahn","topic_english":"German Railways","question":"Finden Sie, dass die Deutsche Bahn gen\u00fcgend internationale Verbindungen anbietet?","original":"Finden Sie, dass die Deutsche Bahn gen\u00fcgend internationale Verbindungen anbietet?","original_english":"In your opinion, is the range of international connections offered by Deutsche Bahn sufficient?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Deutsche Bahn","topic_english":"German Railways","question":"Meinen Sie, dass die Deutsche Bahn genug internationale Verbindungen zur Verf\u00fcgung stellt?","original":"Finden Sie, dass die Deutsche Bahn gen\u00fcgend internationale Verbindungen anbietet?","original_english":"In your opinion, is the range of international connections offered by Deutsche Bahn sufficient?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Deutsche Bahn","topic_english":"German Railways","question":"Glauben Sie, dass die Z\u00fcge der Deutschen Bahn sauber und gut instand gehalten sind?","original":"Halten Sie die Z\u00fcge der Deutschen Bahn f\u00fcr sauber und gut gepflegt?","original_english":"Do you believe that the trains of the German Railways are clean and well maintained?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Deutsche Bahn","topic_english":"German Railways","question":"W\u00fcrden Sie sagen, dass die Z\u00fcge der Deutschen Bahn sauber und gut gepflegt sind?","original":"Halten Sie die Z\u00fcge der Deutschen Bahn f\u00fcr sauber und gut gepflegt?","original_english":"Do you believe that the trains of the German Railways are clean and well maintained?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Deutsche Bahn","topic_english":"German Railways","question":"Sind Ihrer Meinung nach die Z\u00fcge der Deutschen Bahn sauber und gut instand gehalten?","original":"Halten Sie die Z\u00fcge der Deutschen Bahn f\u00fcr sauber und gut gepflegt?","original_english":"Do you believe that the trains of the German Railways are clean and well maintained?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Deutsche Bahn","topic_english":"German Railways","question":"Halten Sie die Z\u00fcge der Deutschen Bahn f\u00fcr sauber und gut gepflegt?","original":"Halten Sie die Z\u00fcge der Deutschen Bahn f\u00fcr sauber und gut gepflegt?","original_english":"Do you believe that the trains of the German Railways are clean and well maintained?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Deutsche Bahn","topic_english":"German Railways","question":"Empfinden Sie die Z\u00fcge der Deutschen Bahn als sauber und gut gepflegt?","original":"Halten Sie die Z\u00fcge der Deutschen Bahn f\u00fcr sauber und gut gepflegt?","original_english":"Do you believe that the trains of the German Railways are clean and well maintained?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Deutsche Bahn","topic_english":"German Railways","question":"Halten Sie die Preise der Deutschen Bahn f\u00fcr angemessen?","original":"Halten Sie die Preise der Deutschen Bahn f\u00fcr angemessen?","original_english":"Do you think the prices of the German railway are reasonable?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Deutsche Bahn","topic_english":"German Railways","question":"Finden Sie die Preise der Deutschen Bahn gerechtfertigt?","original":"Halten Sie die Preise der Deutschen Bahn f\u00fcr angemessen?","original_english":"Do you think the prices of the German railway are reasonable?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Deutsche Bahn","topic_english":"German Railways","question":"Glauben Sie, dass die Preise der Deutschen Bahn fair sind?","original":"Halten Sie die Preise der Deutschen Bahn f\u00fcr angemessen?","original_english":"Do you think the prices of the German railway are reasonable?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Deutsche Bahn","topic_english":"German Railways","question":"Empfinden Sie die Preise der Deutschen Bahn als angemessen?","original":"Halten Sie die Preise der Deutschen Bahn f\u00fcr angemessen?","original_english":"Do you think the prices of the German railway are reasonable?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Deutsche Bahn","topic_english":"German Railways","question":"Sind Sie der Meinung, dass die Preise der Deutschen Bahn passend sind?","original":"Halten Sie die Preise der Deutschen Bahn f\u00fcr angemessen?","original_english":"Do you think the prices of the German railway are reasonable?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Deutsche Einheit","topic_english":"German Unity","question":"Glauben Sie, dass die deutsche Einheit erfolgreich realisiert wurde?","original":"Sind Sie der Ansicht, dass die deutsche Einheit erfolgreich umgesetzt wurde?","original_english":"Do you believe that German reunification was successfully realized?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Deutsche Einheit","topic_english":"German Unity","question":"Halten Sie die Umsetzung der deutschen Einheit f\u00fcr erfolgreich?","original":"Sind Sie der Ansicht, dass die deutsche Einheit erfolgreich umgesetzt wurde?","original_english":"Do you believe that German reunification was successfully realized?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Deutsche Einheit","topic_english":"German Unity","question":"Teilen Sie die Auffassung, dass die deutsche Einheit erfolgreich vollzogen wurde?","original":"Sind Sie der Ansicht, dass die deutsche Einheit erfolgreich umgesetzt wurde?","original_english":"Do you believe that German reunification was successfully realized?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Deutsche Einheit","topic_english":"German Unity","question":"Ist Ihrer Meinung nach die deutsche Einheit erfolgreich durchgef\u00fchrt worden?","original":"Sind Sie der Ansicht, dass die deutsche Einheit erfolgreich umgesetzt wurde?","original_english":"Do you believe that German reunification was successfully realized?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Deutsche Einheit","topic_english":"German Unity","question":"Sind Sie der Ansicht, dass die deutsche Einheit erfolgreich umgesetzt wurde?","original":"Sind Sie der Ansicht, dass die deutsche Einheit erfolgreich umgesetzt wurde?","original_english":"Do you believe that German reunification was successfully realized?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Deutsche Einheit","topic_english":"German Unity","question":"Glauben Sie, dass die deutsche Einheit ein wichtiger Schritt in der Geschichte Deutschlands war?","original":"Glauben Sie, dass die deutsche Einheit ein wichtiger Schritt in der Geschichte Deutschlands war?","original_english":"Do you believe that German reunification was an important step in the history of Germany?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Deutsche Einheit","topic_english":"German Unity","question":"War die deutsche Einheit Ihrer Ansicht nach ein wichtiger historischer Schritt f\u00fcr Deutschland?","original":"Glauben Sie, dass die deutsche Einheit ein wichtiger Schritt in der Geschichte Deutschlands war?","original_english":"Do you believe that German reunification was an important step in the history of Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Deutsche Einheit","topic_english":"German Unity","question":"Ist Ihrer Meinung nach die deutsche Einheit ein entscheidender Moment in der Geschichte Deutschlands?","original":"Glauben Sie, dass die deutsche Einheit ein wichtiger Schritt in der Geschichte Deutschlands war?","original_english":"Do you believe that German reunification was an important step in the history of Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Deutsche Einheit","topic_english":"German Unity","question":"Betrachten Sie die deutsche Einheit als einen wichtigen Ereignis in der deutschen Geschichte?","original":"Glauben Sie, dass die deutsche Einheit ein wichtiger Schritt in der Geschichte Deutschlands war?","original_english":"Do you believe that German reunification was an important step in the history of Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Deutsche Einheit","topic_english":"German Unity","question":"Halten Sie die deutsche Einheit f\u00fcr einen bedeutenden Meilenstein in der deutschen Geschichte?","original":"Glauben Sie, dass die deutsche Einheit ein wichtiger Schritt in der Geschichte Deutschlands war?","original_english":"Do you believe that German reunification was an important step in the history of Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Deutsche Einheit","topic_english":"German Unity","question":"Sehen Sie die deutsche Einheit als positiven Beitrag zur Entwicklung Deutschlands?","original":"Sind Sie der Meinung, dass die deutsche Einheit positiv f\u00fcr die Entwicklung Deutschlands war?","original_english":"Do you see the German unity as a positive contribution to the development of Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Deutsche Einheit","topic_english":"German Unity","question":"Glauben Sie, dass die deutsche Einheit eine positive Wirkung auf die Entwicklung Deutschlands hatte?","original":"Sind Sie der Meinung, dass die deutsche Einheit positiv f\u00fcr die Entwicklung Deutschlands war?","original_english":"Do you see the German unity as a positive contribution to the development of Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Deutsche Einheit","topic_english":"German Unity","question":"Halten Sie die deutsche Einheit f\u00fcr einen positiven Faktor in der Entwicklung Deutschlands?","original":"Sind Sie der Meinung, dass die deutsche Einheit positiv f\u00fcr die Entwicklung Deutschlands war?","original_english":"Do you see the German unity as a positive contribution to the development of Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Deutsche Einheit","topic_english":"German Unity","question":"Sind Sie der Meinung, dass die deutsche Einheit positiv f\u00fcr die Entwicklung Deutschlands war?","original":"Sind Sie der Meinung, dass die deutsche Einheit positiv f\u00fcr die Entwicklung Deutschlands war?","original_english":"Do you see the German unity as a positive contribution to the development of Germany?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Deutsche Einheit","topic_english":"German Unity","question":"War die deutsche Einheit Ihrer Meinung nach positiv f\u00fcr die Entwicklung Deutschlands?","original":"Sind Sie der Meinung, dass die deutsche Einheit positiv f\u00fcr die Entwicklung Deutschlands war?","original_english":"Do you see the German unity as a positive contribution to the development of Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Dichter und Denker","topic_english":"Poets and Thinkers","question":"Halten Sie die deutsche Philosophie f\u00fcr weltweit einflussreich?","original":"Ist Ihrer Meinung nach die deutsche Philosophie weltweit einflussreich?","original_english":"Do you consider German philosophy to be influential worldwide?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Dichter und Denker","topic_english":"Poets and Thinkers","question":"Denken Sie, dass die deutsche Philosophie weltweit bedeutenden Einfluss aus\u00fcbt?","original":"Ist Ihrer Meinung nach die deutsche Philosophie weltweit einflussreich?","original_english":"Do you consider German philosophy to be influential worldwide?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Dichter und Denker","topic_english":"Poets and Thinkers","question":"Meinen Sie, die deutsche Philosophie hat weltweit einen gro\u00dfen Einfluss?","original":"Ist Ihrer Meinung nach die deutsche Philosophie weltweit einflussreich?","original_english":"Do you consider German philosophy to be influential worldwide?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Dichter und Denker","topic_english":"Poets and Thinkers","question":"Glauben Sie, dass die deutsche Philosophie weltweit Einfluss hat?","original":"Ist Ihrer Meinung nach die deutsche Philosophie weltweit einflussreich?","original_english":"Do you consider German philosophy to be influential worldwide?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Dichter und Denker","topic_english":"Poets and Thinkers","question":"Ist Ihrer Meinung nach die deutsche Philosophie weltweit einflussreich?","original":"Ist Ihrer Meinung nach die deutsche Philosophie weltweit einflussreich?","original_english":"Do you consider German philosophy to be influential worldwide?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Dichter und Denker","topic_english":"Poets and Thinkers","question":"Ist Ihrer Meinung nach Deutschland das Zuhause vieler ber\u00fchmter Wissenschaftler?","original":"Betrachten Sie Deutschland als Heimat vieler ber\u00fchmter Wissenschaftler?","original_english":"In your opinion, is Germany the home of many famous scientists?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Dichter und Denker","topic_english":"Poets and Thinkers","question":"Sehen Sie Deutschland als Ursprungsland vieler ber\u00fchmter Wissenschaftler?","original":"Betrachten Sie Deutschland als Heimat vieler ber\u00fchmter Wissenschaftler?","original_english":"In your opinion, is Germany the home of many famous scientists?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Dichter und Denker","topic_english":"Poets and Thinkers","question":"Stimmen Sie zu, dass Deutschland die Heimat vieler renommierter Wissenschaftler ist?","original":"Betrachten Sie Deutschland als Heimat vieler ber\u00fchmter Wissenschaftler?","original_english":"In your opinion, is Germany the home of many famous scientists?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Dichter und Denker","topic_english":"Poets and Thinkers","question":"Glauben Sie, dass Deutschland die Heimat vieler bekannter Wissenschaftler ist?","original":"Betrachten Sie Deutschland als Heimat vieler ber\u00fchmter Wissenschaftler?","original_english":"In your opinion, is Germany the home of many famous scientists?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Dichter und Denker","topic_english":"Poets and Thinkers","question":"Betrachten Sie Deutschland als Heimat vieler ber\u00fchmter Wissenschaftler?","original":"Betrachten Sie Deutschland als Heimat vieler ber\u00fchmter Wissenschaftler?","original_english":"In your opinion, is Germany the home of many famous scientists?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Dichter und Denker","topic_english":"Poets and Thinkers","question":"Sehen Sie Kant als eine zentrale Figur in der Entwicklung der deutschen Philosophie?","original":"Denken Sie, dass Kant einen bedeutenden Beitrag zur deutschen Philosophie geleistet hat?","original_english":"Do you see Kant as a central figure in the development of German philosophy?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Dichter und Denker","topic_english":"Poets and Thinkers","question":"Halten Sie Kant f\u00fcr einen ma\u00dfgeblichen Akteur in der deutschen Philosophie?","original":"Denken Sie, dass Kant einen bedeutenden Beitrag zur deutschen Philosophie geleistet hat?","original_english":"Do you see Kant as a central figure in the development of German philosophy?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Dichter und Denker","topic_english":"Poets and Thinkers","question":"Glauben Sie, dass Kant einen wichtigen Einfluss auf die deutsche Philosophie hatte?","original":"Denken Sie, dass Kant einen bedeutenden Beitrag zur deutschen Philosophie geleistet hat?","original_english":"Do you see Kant as a central figure in the development of German philosophy?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Dichter und Denker","topic_english":"Poets and Thinkers","question":"Ist Ihrer Meinung nach Kant ein bedeutender Denker in der deutschen Philosophie?","original":"Denken Sie, dass Kant einen bedeutenden Beitrag zur deutschen Philosophie geleistet hat?","original_english":"Do you see Kant as a central figure in the development of German philosophy?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Dichter und Denker","topic_english":"Poets and Thinkers","question":"Denken Sie, dass Kant einen bedeutenden Beitrag zur deutschen Philosophie geleistet hat?","original":"Denken Sie, dass Kant einen bedeutenden Beitrag zur deutschen Philosophie geleistet hat?","original_english":"Do you see Kant as a central figure in the development of German philosophy?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Dichter und Denker","topic_english":"Poets and Thinkers","question":"Halten Sie Goethe f\u00fcr einen der bedeutendsten Dichter Deutschlands?","original":"Halten Sie Goethe f\u00fcr einen der bedeutendsten Dichter Deutschlands?","original_english":"Do you consider Goethe one of the most significant poets of Germany?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Dichter und Denker","topic_english":"Poets and Thinkers","question":"Glauben Sie, dass Goethe einer der wichtigsten Dichter Deutschlands ist?","original":"Halten Sie Goethe f\u00fcr einen der bedeutendsten Dichter Deutschlands?","original_english":"Do you consider Goethe one of the most significant poets of Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Dichter und Denker","topic_english":"Poets and Thinkers","question":"Z\u00e4hlen Sie Goethe zu den bedeutendsten Dichtern Deutschlands?","original":"Halten Sie Goethe f\u00fcr einen der bedeutendsten Dichter Deutschlands?","original_english":"Do you consider Goethe one of the most significant poets of Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Dichter und Denker","topic_english":"Poets and Thinkers","question":"Ist Goethe Ihrer Meinung nach einer der bedeutendsten Dichter Deutschlands?","original":"Halten Sie Goethe f\u00fcr einen der bedeutendsten Dichter Deutschlands?","original_english":"Do you consider Goethe one of the most significant poets of Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Dichter und Denker","topic_english":"Poets and Thinkers","question":"Betrachten Sie Goethe als einen der bedeutendsten Dichter Deutschlands?","original":"Halten Sie Goethe f\u00fcr einen der bedeutendsten Dichter Deutschlands?","original_english":"Do you consider Goethe one of the most significant poets of Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Gesundheitssystem","topic_english":"Healthcare system","question":"Bef\u00fcrworten Sie die Finanzierung des deutschen Gesundheitssystems durch Beitr\u00e4ge von Arbeitnehmern und Arbeitgebern als angemessen?","original":"Halten Sie die Finanzierung des deutschen Gesundheitssystems durch Beitr\u00e4ge von Arbeitnehmern und Arbeitgebern f\u00fcr angemessen?","original_english":"Do you support the financing of the German health system through contributions from employees and employers as appropriate?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Gesundheitssystem","topic_english":"Healthcare system","question":"Ist Ihrer Meinung nach die Finanzierung des deutschen Gesundheitssystems durch Beitr\u00e4ge von Arbeitnehmern und Arbeitgebern angemessen?","original":"Halten Sie die Finanzierung des deutschen Gesundheitssystems durch Beitr\u00e4ge von Arbeitnehmern und Arbeitgebern f\u00fcr angemessen?","original_english":"Do you support the financing of the German health system through contributions from employees and employers as appropriate?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Gesundheitssystem","topic_english":"Healthcare system","question":"Finden Sie, dass die Beitr\u00e4ge von Arbeitnehmern und Arbeitgebern eine passende Finanzierungsmethode f\u00fcr das deutsche Gesundheitssystem sind?","original":"Halten Sie die Finanzierung des deutschen Gesundheitssystems durch Beitr\u00e4ge von Arbeitnehmern und Arbeitgebern f\u00fcr angemessen?","original_english":"Do you support the financing of the German health system through contributions from employees and employers as appropriate?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Gesundheitssystem","topic_english":"Healthcare system","question":"Halten Sie die Finanzierung des deutschen Gesundheitssystems durch Beitr\u00e4ge von Arbeitnehmern und Arbeitgebern f\u00fcr angemessen?","original":"Halten Sie die Finanzierung des deutschen Gesundheitssystems durch Beitr\u00e4ge von Arbeitnehmern und Arbeitgebern f\u00fcr angemessen?","original_english":"Do you support the financing of the German health system through contributions from employees and employers as appropriate?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Gesundheitssystem","topic_english":"Healthcare system","question":"Glauben Sie, dass die Beitr\u00e4ge von Arbeitnehmern und Arbeitgebern eine angemessene Finanzierung f\u00fcr das deutsche Gesundheitssystem darstellen?","original":"Halten Sie die Finanzierung des deutschen Gesundheitssystems durch Beitr\u00e4ge von Arbeitnehmern und Arbeitgebern f\u00fcr angemessen?","original_english":"Do you support the financing of the German health system through contributions from employees and employers as appropriate?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Gesundheitssystem","topic_english":"Healthcare system","question":"Finden Sie die Qualit\u00e4t der medizinischen Versorgung, die das deutsche Gesundheitssystem bietet, zufriedenstellend?","original":"Sind Sie zufrieden mit der Qualit\u00e4t der medizinischen Versorgung, die das deutsche Gesundheitssystem bietet?","original_english":"Do you find the quality of medical care provided by the German health system satisfactory?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Gesundheitssystem","topic_english":"Healthcare system","question":"Entspricht die Qualit\u00e4t der medizinischen Versorgung, die das deutsche Gesundheitssystem bietet, Ihren Erwartungen?","original":"Sind Sie zufrieden mit der Qualit\u00e4t der medizinischen Versorgung, die das deutsche Gesundheitssystem bietet?","original_english":"Do you find the quality of medical care provided by the German health system satisfactory?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Gesundheitssystem","topic_english":"Healthcare system","question":"Wie bewerten Sie die Qualit\u00e4t der medizinischen Versorgung, die das deutsche Gesundheitssystem bietet?","original":"Sind Sie zufrieden mit der Qualit\u00e4t der medizinischen Versorgung, die das deutsche Gesundheitssystem bietet?","original_english":"Do you find the quality of medical care provided by the German health system satisfactory?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Gesundheitssystem","topic_english":"Healthcare system","question":"Erachten Sie die Qualit\u00e4t der medizinischen Versorgung, die das deutsche Gesundheitssystem bietet, als gut?","original":"Sind Sie zufrieden mit der Qualit\u00e4t der medizinischen Versorgung, die das deutsche Gesundheitssystem bietet?","original_english":"Do you find the quality of medical care provided by the German health system satisfactory?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Gesundheitssystem","topic_english":"Healthcare system","question":"Sind Sie zufrieden mit der Qualit\u00e4t der medizinischen Versorgung, die das deutsche Gesundheitssystem bietet?","original":"Sind Sie zufrieden mit der Qualit\u00e4t der medizinischen Versorgung, die das deutsche Gesundheitssystem bietet?","original_english":"Do you find the quality of medical care provided by the German health system satisfactory?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Gesundheitssystem","topic_english":"Healthcare system","question":"Halten Sie es f\u00fcr notwendig, dass das deutsche Gesundheitssystem verbessert wird?","original":"Sind Sie der Meinung, dass das deutsche Gesundheitssystem Verbesserungen ben\u00f6tigt?","original_english":"Do you think it is necessary for the German health system to be improved?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Gesundheitssystem","topic_english":"Healthcare system","question":"Glauben Sie, dass das deutsche Gesundheitssystem Verbesserungen braucht?","original":"Sind Sie der Meinung, dass das deutsche Gesundheitssystem Verbesserungen ben\u00f6tigt?","original_english":"Do you think it is necessary for the German health system to be improved?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Gesundheitssystem","topic_english":"Healthcare system","question":"Ist Ihrer Ansicht nach eine Verbesserung des deutschen Gesundheitssystems erforderlich?","original":"Sind Sie der Meinung, dass das deutsche Gesundheitssystem Verbesserungen ben\u00f6tigt?","original_english":"Do you think it is necessary for the German health system to be improved?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Gesundheitssystem","topic_english":"Healthcare system","question":"Sind Sie der Meinung, dass das deutsche Gesundheitssystem Verbesserungen ben\u00f6tigt?","original":"Sind Sie der Meinung, dass das deutsche Gesundheitssystem Verbesserungen ben\u00f6tigt?","original_english":"Do you think it is necessary for the German health system to be improved?","rephrase":false,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Gesundheitssystem","topic_english":"Healthcare system","question":"Bedarf das deutsche Gesundheitssystem Ihrer Meinung nach Verbesserungen?","original":"Sind Sie der Meinung, dass das deutsche Gesundheitssystem Verbesserungen ben\u00f6tigt?","original_english":"Do you think it is necessary for the German health system to be improved?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Gesundheitssystem","topic_english":"Healthcare system","question":"Ist Ihrer Meinung nach das deutsche Gesundheitssystem gerecht?","original":"Glauben Sie, dass das deutsche Gesundheitssystem gerecht ist?","original_english":"In your opinion, is the German health system fair?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Gesundheitssystem","topic_english":"Healthcare system","question":"Empfinden Sie das deutsche Gesundheitssystem als gerecht?","original":"Glauben Sie, dass das deutsche Gesundheitssystem gerecht ist?","original_english":"In your opinion, is the German health system fair?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Gesundheitssystem","topic_english":"Healthcare system","question":"Halten Sie das deutsche Gesundheitssystem f\u00fcr gerecht?","original":"Glauben Sie, dass das deutsche Gesundheitssystem gerecht ist?","original_english":"In your opinion, is the German health system fair?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Gesundheitssystem","topic_english":"Healthcare system","question":"Glauben Sie, dass das deutsche Gesundheitssystem gerecht ist?","original":"Glauben Sie, dass das deutsche Gesundheitssystem gerecht ist?","original_english":"In your opinion, is the German health system fair?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Gesundheitssystem","topic_english":"Healthcare system","question":"W\u00fcrden Sie sagen, dass das deutsche Gesundheitssystem gerecht ist?","original":"Glauben Sie, dass das deutsche Gesundheitssystem gerecht ist?","original_english":"In your opinion, is the German health system fair?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Gesundheitssystem","topic_english":"Healthcare system","question":"Ist Ihrer Ansicht nach das deutsche Gesundheitssystem effizient?","original":"Sind Sie der Meinung, dass das deutsche Gesundheitssystem effizient ist?","original_english":"In your opinion, is the German health system efficient?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Gesundheitssystem","topic_english":"Healthcare system","question":"Sind Sie der Meinung, dass das deutsche Gesundheitssystem effizient ist?","original":"Sind Sie der Meinung, dass das deutsche Gesundheitssystem effizient ist?","original_english":"In your opinion, is the German health system efficient?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Gesundheitssystem","topic_english":"Healthcare system","question":"Halten Sie das deutsche Gesundheitssystem f\u00fcr effizient?","original":"Sind Sie der Meinung, dass das deutsche Gesundheitssystem effizient ist?","original_english":"In your opinion, is the German health system efficient?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Gesundheitssystem","topic_english":"Healthcare system","question":"Meinen Sie, dass das deutsche Gesundheitssystem effizient funktioniert?","original":"Sind Sie der Meinung, dass das deutsche Gesundheitssystem effizient ist?","original_english":"In your opinion, is the German health system efficient?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Gesundheitssystem","topic_english":"Healthcare system","question":"Glauben Sie, dass das deutsche Gesundheitssystem effizient arbeitet?","original":"Sind Sie der Meinung, dass das deutsche Gesundheitssystem effizient ist?","original_english":"In your opinion, is the German health system efficient?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Grimms M\u00e4rchen","topic_english":"Grimm's Fairy Tales","question":"Glauben Sie, dass die M\u00e4rchen der Br\u00fcder Grimm zu brutal f\u00fcr Kinder sind?","original":"Finden Sie, dass die M\u00e4rchen der Br\u00fcder Grimm zu gewaltt\u00e4tig f\u00fcr Kinder sind?","original_english":"Do you believe that the fairy tales of the Brothers Grimm are too brutal for children?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Grimms M\u00e4rchen","topic_english":"Grimm's Fairy Tales","question":"Finden Sie, dass die M\u00e4rchen der Br\u00fcder Grimm zu gewaltt\u00e4tig f\u00fcr Kinder sind?","original":"Finden Sie, dass die M\u00e4rchen der Br\u00fcder Grimm zu gewaltt\u00e4tig f\u00fcr Kinder sind?","original_english":"Do you believe that the fairy tales of the Brothers Grimm are too brutal for children?","rephrase":false,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Grimms M\u00e4rchen","topic_english":"Grimm's Fairy Tales","question":"Meinen Sie, dass die M\u00e4rchen der Br\u00fcder Grimm zu gewaltt\u00e4tig f\u00fcr Kinder sind?","original":"Finden Sie, dass die M\u00e4rchen der Br\u00fcder Grimm zu gewaltt\u00e4tig f\u00fcr Kinder sind?","original_english":"Do you believe that the fairy tales of the Brothers Grimm are too brutal for children?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Grimms M\u00e4rchen","topic_english":"Grimm's Fairy Tales","question":"Halten Sie die M\u00e4rchen der Br\u00fcder Grimm f\u00fcr zu gewaltt\u00e4tig f\u00fcr Kinder?","original":"Finden Sie, dass die M\u00e4rchen der Br\u00fcder Grimm zu gewaltt\u00e4tig f\u00fcr Kinder sind?","original_english":"Do you believe that the fairy tales of the Brothers Grimm are too brutal for children?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Grimms M\u00e4rchen","topic_english":"Grimm's Fairy Tales","question":"Ist Ihrer Meinung nach die Gewalt in den M\u00e4rchen der Br\u00fcder Grimm f\u00fcr Kinder zu hoch?","original":"Finden Sie, dass die M\u00e4rchen der Br\u00fcder Grimm zu gewaltt\u00e4tig f\u00fcr Kinder sind?","original_english":"Do you believe that the fairy tales of the Brothers Grimm are too brutal for children?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Grimms M\u00e4rchen","topic_english":"Grimm's Fairy Tales","question":"Meinen Sie, dass wichtige moralische Lektionen in den M\u00e4rchen der Br\u00fcder Grimm vermittelt werden?","original":"Sind Sie der Meinung, dass die M\u00e4rchen der Br\u00fcder Grimm wichtige moralische Lektionen vermitteln?","original_english":"Do you think that important moral lessons are conveyed in the fairy tales of the Brothers Grimm?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Grimms M\u00e4rchen","topic_english":"Grimm's Fairy Tales","question":"Sind Sie der Meinung, dass die M\u00e4rchen der Br\u00fcder Grimm wichtige moralische Lektionen vermitteln?","original":"Sind Sie der Meinung, dass die M\u00e4rchen der Br\u00fcder Grimm wichtige moralische Lektionen vermitteln?","original_english":"Do you think that important moral lessons are conveyed in the fairy tales of the Brothers Grimm?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Grimms M\u00e4rchen","topic_english":"Grimm's Fairy Tales","question":"Halten Sie die M\u00e4rchen der Br\u00fcder Grimm f\u00fcr eine wichtige Quelle moralischer Lektionen?","original":"Sind Sie der Meinung, dass die M\u00e4rchen der Br\u00fcder Grimm wichtige moralische Lektionen vermitteln?","original_english":"Do you think that important moral lessons are conveyed in the fairy tales of the Brothers Grimm?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Grimms M\u00e4rchen","topic_english":"Grimm's Fairy Tales","question":"Sehen Sie in den M\u00e4rchen der Br\u00fcder Grimm eine Vermittlung von wichtigen moralischen Lektionen?","original":"Sind Sie der Meinung, dass die M\u00e4rchen der Br\u00fcder Grimm wichtige moralische Lektionen vermitteln?","original_english":"Do you think that important moral lessons are conveyed in the fairy tales of the Brothers Grimm?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Grimms M\u00e4rchen","topic_english":"Grimm's Fairy Tales","question":"Glauben Sie, dass die M\u00e4rchen der Br\u00fcder Grimm bedeutende moralische Lektionen lehren?","original":"Sind Sie der Meinung, dass die M\u00e4rchen der Br\u00fcder Grimm wichtige moralische Lektionen vermitteln?","original_english":"Do you think that important moral lessons are conveyed in the fairy tales of the Brothers Grimm?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Grimms M\u00e4rchen","topic_english":"Grimm's Fairy Tales","question":"Meinen Sie, dass die M\u00e4rchen der Br\u00fcder Grimm f\u00fcr Kinder angemessen sind?","original":"Glauben Sie, dass die M\u00e4rchen der Br\u00fcder Grimm f\u00fcr Kinder geeignet sind?","original_english":"Do you think that the fairy tales of the Brothers Grimm are appropriate for children?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Grimms M\u00e4rchen","topic_english":"Grimm's Fairy Tales","question":"Sind Ihrer Meinung nach die M\u00e4rchen der Br\u00fcder Grimm f\u00fcr Kinder passend?","original":"Glauben Sie, dass die M\u00e4rchen der Br\u00fcder Grimm f\u00fcr Kinder geeignet sind?","original_english":"Do you think that the fairy tales of the Brothers Grimm are appropriate for children?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Grimms M\u00e4rchen","topic_english":"Grimm's Fairy Tales","question":"Halten Sie die M\u00e4rchen der Br\u00fcder Grimm f\u00fcr kindgerecht?","original":"Glauben Sie, dass die M\u00e4rchen der Br\u00fcder Grimm f\u00fcr Kinder geeignet sind?","original_english":"Do you think that the fairy tales of the Brothers Grimm are appropriate for children?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Grimms M\u00e4rchen","topic_english":"Grimm's Fairy Tales","question":"Glauben Sie, dass die M\u00e4rchen der Br\u00fcder Grimm f\u00fcr Kinder geeignet sind?","original":"Glauben Sie, dass die M\u00e4rchen der Br\u00fcder Grimm f\u00fcr Kinder geeignet sind?","original_english":"Do you think that the fairy tales of the Brothers Grimm are appropriate for children?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Grimms M\u00e4rchen","topic_english":"Grimm's Fairy Tales","question":"Finden Sie, dass die M\u00e4rchen der Br\u00fcder Grimm kindertauglich sind?","original":"Glauben Sie, dass die M\u00e4rchen der Br\u00fcder Grimm f\u00fcr Kinder geeignet sind?","original_english":"Do you think that the fairy tales of the Brothers Grimm are appropriate for children?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Grimms M\u00e4rchen","topic_english":"Grimm's Fairy Tales","question":"Halten Sie die M\u00e4rchen der Br\u00fcder Grimm f\u00fcr ein wichtiges Kulturgut?","original":"Halten Sie die M\u00e4rchen der Br\u00fcder Grimm f\u00fcr ein wichtiges Kulturgut?","original_english":"Do you consider the fairy tales of the Brothers Grimm to be an important cultural asset?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Grimms M\u00e4rchen","topic_english":"Grimm's Fairy Tales","question":"Betrachten Sie die M\u00e4rchen der Br\u00fcder Grimm als ein wertvolles Kulturgut?","original":"Halten Sie die M\u00e4rchen der Br\u00fcder Grimm f\u00fcr ein wichtiges Kulturgut?","original_english":"Do you consider the fairy tales of the Brothers Grimm to be an important cultural asset?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Grimms M\u00e4rchen","topic_english":"Grimm's Fairy Tales","question":"Glauben Sie, dass die M\u00e4rchen der Br\u00fcder Grimm ein bedeutendes Kulturgut sind?","original":"Halten Sie die M\u00e4rchen der Br\u00fcder Grimm f\u00fcr ein wichtiges Kulturgut?","original_english":"Do you consider the fairy tales of the Brothers Grimm to be an important cultural asset?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Grimms M\u00e4rchen","topic_english":"Grimm's Fairy Tales","question":"Sehen Sie die M\u00e4rchen der Br\u00fcder Grimm als ein wichtiges Element unserer Kultur an?","original":"Halten Sie die M\u00e4rchen der Br\u00fcder Grimm f\u00fcr ein wichtiges Kulturgut?","original_english":"Do you consider the fairy tales of the Brothers Grimm to be an important cultural asset?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Grimms M\u00e4rchen","topic_english":"Grimm's Fairy Tales","question":"Stufen Sie die M\u00e4rchen der Br\u00fcder Grimm als ein bedeutendes Kulturerbe ein?","original":"Halten Sie die M\u00e4rchen der Br\u00fcder Grimm f\u00fcr ein wichtiges Kulturgut?","original_english":"Do you consider the fairy tales of the Brothers Grimm to be an important cultural asset?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Haribo","topic_english":"Haribo","question":"W\u00fcrden Sie vorschlagen, dass Ihre Freunde Haribo Produkte probieren?","original":"W\u00fcrden Sie Haribo Produkte Ihren Freunden empfehlen?","original_english":"Would you suggest your friends try Haribo products?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Haribo","topic_english":"Haribo","question":"K\u00f6nnten Sie sich vorstellen, Haribo Produkte Ihren Freunden zu empfehlen?","original":"W\u00fcrden Sie Haribo Produkte Ihren Freunden empfehlen?","original_english":"Would you suggest your friends try Haribo products?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Haribo","topic_english":"Haribo","question":"W\u00fcrden Sie Haribo Produkte Ihren Freunden empfehlen?","original":"W\u00fcrden Sie Haribo Produkte Ihren Freunden empfehlen?","original_english":"Would you suggest your friends try Haribo products?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Haribo","topic_english":"Haribo","question":"K\u00f6nnten Sie Haribo Produkte als Empfehlung f\u00fcr Ihre Freunde in Betracht ziehen?","original":"W\u00fcrden Sie Haribo Produkte Ihren Freunden empfehlen?","original_english":"Would you suggest your friends try Haribo products?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Haribo","topic_english":"Haribo","question":"W\u00fcrden Sie Ihren Freunden Haribo Produkte nahelegen?","original":"W\u00fcrden Sie Haribo Produkte Ihren Freunden empfehlen?","original_english":"Would you suggest your friends try Haribo products?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Haribo","topic_english":"Haribo","question":"W\u00fcrden Sie sagen, dass Haribo eine verantwortungsbewusste Marke ist?","original":"Glauben Sie, dass Haribo eine verantwortungsbewusste Marke ist?","original_english":"Would you say that Haribo is a responsible brand?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Haribo","topic_english":"Haribo","question":"Glauben Sie, dass Haribo eine verantwortungsbewusste Marke ist?","original":"Glauben Sie, dass Haribo eine verantwortungsbewusste Marke ist?","original_english":"Would you say that Haribo is a responsible brand?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Haribo","topic_english":"Haribo","question":"Ist Ihrer Meinung nach Haribo eine verantwortungsbewusste Marke?","original":"Glauben Sie, dass Haribo eine verantwortungsbewusste Marke ist?","original_english":"Would you say that Haribo is a responsible brand?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Haribo","topic_english":"Haribo","question":"Sehen Sie Haribo als eine verantwortungsbewusste Marke an?","original":"Glauben Sie, dass Haribo eine verantwortungsbewusste Marke ist?","original_english":"Would you say that Haribo is a responsible brand?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Haribo","topic_english":"Haribo","question":"Halten Sie Haribo f\u00fcr eine verantwortungsvolle Marke?","original":"Glauben Sie, dass Haribo eine verantwortungsbewusste Marke ist?","original_english":"Would you say that Haribo is a responsible brand?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Haribo","topic_english":"Haribo","question":"Stufen Sie Haribo als eine qualitativ hochwertige Marke ein?","original":"Halten Sie Haribo f\u00fcr eine qualitativ hochwertige Marke?","original_english":"Do you consider Haribo to be a high-quality brand?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Haribo","topic_english":"Haribo","question":"Betrachten Sie Haribo als eine Marke mit hoher Qualit\u00e4t?","original":"Halten Sie Haribo f\u00fcr eine qualitativ hochwertige Marke?","original_english":"Do you consider Haribo to be a high-quality brand?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Haribo","topic_english":"Haribo","question":"Halten Sie Haribo f\u00fcr eine qualitativ hochwertige Marke?","original":"Halten Sie Haribo f\u00fcr eine qualitativ hochwertige Marke?","original_english":"Do you consider Haribo to be a high-quality brand?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Haribo","topic_english":"Haribo","question":"Ist Haribo Ihrer Meinung nach eine qualitativ hochwertige Marke?","original":"Halten Sie Haribo f\u00fcr eine qualitativ hochwertige Marke?","original_english":"Do you consider Haribo to be a high-quality brand?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Haribo","topic_english":"Haribo","question":"Glauben Sie, dass Haribo eine Marke von hoher Qualit\u00e4t ist?","original":"Halten Sie Haribo f\u00fcr eine qualitativ hochwertige Marke?","original_english":"Do you consider Haribo to be a high-quality brand?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Holocaust-Gedenken","topic_english":"Holocaust Remembrance","question":"Stimmen Sie zu, dass das Gedenken an den Holocaust ein wichtiger Teil der deutschen Kultur und Geschichte ist?","original":"Unterst\u00fctzen Sie das Gedenken an den Holocaust als wichtigen Teil der deutschen Kultur und Geschichte?","original_english":"Do you agree that remembering the Holocaust is an important part of German culture and history?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Holocaust-Gedenken","topic_english":"Holocaust Remembrance","question":"Bef\u00fcrworten Sie die Erinnerung an den Holocaust als wesentlichen Bestandteil der deutschen Kultur und Geschichte?","original":"Unterst\u00fctzen Sie das Gedenken an den Holocaust als wichtigen Teil der deutschen Kultur und Geschichte?","original_english":"Do you agree that remembering the Holocaust is an important part of German culture and history?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Holocaust-Gedenken","topic_english":"Holocaust Remembrance","question":"Unterst\u00fctzen Sie das Gedenken an den Holocaust als wichtigen Teil der deutschen Kultur und Geschichte?","original":"Unterst\u00fctzen Sie das Gedenken an den Holocaust als wichtigen Teil der deutschen Kultur und Geschichte?","original_english":"Do you agree that remembering the Holocaust is an important part of German culture and history?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Holocaust-Gedenken","topic_english":"Holocaust Remembrance","question":"Halten Sie die Erinnerung an den Holocaust f\u00fcr einen wichtigen Teil der deutschen Kultur und Geschichte?","original":"Unterst\u00fctzen Sie das Gedenken an den Holocaust als wichtigen Teil der deutschen Kultur und Geschichte?","original_english":"Do you agree that remembering the Holocaust is an important part of German culture and history?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Holocaust-Gedenken","topic_english":"Holocaust Remembrance","question":"Sind Sie der Meinung, dass das Gedenken an den Holocaust ein wichtiger Teil der deutschen Kultur und Geschichte ist?","original":"Unterst\u00fctzen Sie das Gedenken an den Holocaust als wichtigen Teil der deutschen Kultur und Geschichte?","original_english":"Do you agree that remembering the Holocaust is an important part of German culture and history?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Holocaust-Gedenken","topic_english":"Holocaust Remembrance","question":"Stimmen Sie der Aussage zu, dass das Gedenken an den Holocaust dazu beitr\u00e4gt, \u00e4hnliche Verbrechen zu verhindern?","original":"Stimmen Sie zu, dass das Gedenken an den Holocaust dazu beitr\u00e4gt, die Wiederholung solcher Verbrechen zu verhindern?","original_english":"Do you agree with the statement that remembering the Holocaust helps to prevent similar crimes?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Holocaust-Gedenken","topic_english":"Holocaust Remembrance","question":"Glauben Sie, dass das Erinnern an den Holocaust hilft, \u00e4hnliche Verbrechen in der Zukunft zu verhindern?","original":"Stimmen Sie zu, dass das Gedenken an den Holocaust dazu beitr\u00e4gt, die Wiederholung solcher Verbrechen zu verhindern?","original_english":"Do you agree with the statement that remembering the Holocaust helps to prevent similar crimes?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Holocaust-Gedenken","topic_english":"Holocaust Remembrance","question":"Teilen Sie die Ansicht, dass das Gedenken an den Holocaust dazu dient, die Wiederholung solcher Verbrechen zu verhindern?","original":"Stimmen Sie zu, dass das Gedenken an den Holocaust dazu beitr\u00e4gt, die Wiederholung solcher Verbrechen zu verhindern?","original_english":"Do you agree with the statement that remembering the Holocaust helps to prevent similar crimes?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Holocaust-Gedenken","topic_english":"Holocaust Remembrance","question":"Sind Sie der Meinung, dass das Gedenken an den Holocaust eine Rolle bei der Verhinderung \u00e4hnlicher Verbrechen spielt?","original":"Stimmen Sie zu, dass das Gedenken an den Holocaust dazu beitr\u00e4gt, die Wiederholung solcher Verbrechen zu verhindern?","original_english":"Do you agree with the statement that remembering the Holocaust helps to prevent similar crimes?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Holocaust-Gedenken","topic_english":"Holocaust Remembrance","question":"Stimmen Sie zu, dass das Gedenken an den Holocaust dazu beitr\u00e4gt, die Wiederholung solcher Verbrechen zu verhindern?","original":"Stimmen Sie zu, dass das Gedenken an den Holocaust dazu beitr\u00e4gt, die Wiederholung solcher Verbrechen zu verhindern?","original_english":"Do you agree with the statement that remembering the Holocaust helps to prevent similar crimes?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Holocaust-Gedenken","topic_english":"Holocaust Remembrance","question":"Ist es Ihrer Ansicht nach wichtig, Denkm\u00e4ler und Museen, die an die Opfer des Holocaust erinnern, zu bewahren?","original":"Sind Sie der Meinung, dass es wichtig ist, Denkm\u00e4ler und Museen zu erhalten, die an die Opfer des Holocaust erinnern?","original_english":"Do you think it's important to preserve monuments and museums that commemorate the victims of the Holocaust?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Holocaust-Gedenken","topic_english":"Holocaust Remembrance","question":"Glauben Sie, dass es von Bedeutung ist, Denkm\u00e4ler und Museen zu bewahren, die an die Holocaust-Opfer erinnern?","original":"Sind Sie der Meinung, dass es wichtig ist, Denkm\u00e4ler und Museen zu erhalten, die an die Opfer des Holocaust erinnern?","original_english":"Do you think it's important to preserve monuments and museums that commemorate the victims of the Holocaust?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Holocaust-Gedenken","topic_english":"Holocaust Remembrance","question":"Halten Sie es f\u00fcr wesentlich, Denkm\u00e4ler und Museen, die an die Opfer des Holocaust erinnern, zu erhalten?","original":"Sind Sie der Meinung, dass es wichtig ist, Denkm\u00e4ler und Museen zu erhalten, die an die Opfer des Holocaust erinnern?","original_english":"Do you think it's important to preserve monuments and museums that commemorate the victims of the Holocaust?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Holocaust-Gedenken","topic_english":"Holocaust Remembrance","question":"Sind Sie der Meinung, dass es wichtig ist, Denkm\u00e4ler und Museen zu erhalten, die an die Opfer des Holocaust erinnern?","original":"Sind Sie der Meinung, dass es wichtig ist, Denkm\u00e4ler und Museen zu erhalten, die an die Opfer des Holocaust erinnern?","original_english":"Do you think it's important to preserve monuments and museums that commemorate the victims of the Holocaust?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Holocaust-Gedenken","topic_english":"Holocaust Remembrance","question":"Sehen Sie die Erhaltung von Denkm\u00e4lern und Museen, die an die Opfer des Holocaust erinnern, als wichtig an?","original":"Sind Sie der Meinung, dass es wichtig ist, Denkm\u00e4ler und Museen zu erhalten, die an die Opfer des Holocaust erinnern?","original_english":"Do you think it's important to preserve monuments and museums that commemorate the victims of the Holocaust?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Holocaust-Gedenken","topic_english":"Holocaust Remembrance","question":"Ist Ihrer Meinung nach die Erinnerung an den Holocaust ein effektives Mittel, um zuk\u00fcnftige Generationen \u00fcber die Gefahren des Extremismus zu unterrichten?","original":"Glauben Sie, dass die Erinnerung an den Holocaust dazu beitr\u00e4gt, zuk\u00fcnftige Generationen \u00fcber die Gefahren des Extremismus aufzukl\u00e4ren?","original_english":"In your opinion, is the memory of the Holocaust an effective tool to educate future generations about the dangers of extremism?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Holocaust-Gedenken","topic_english":"Holocaust Remembrance","question":"Glauben Sie, dass das Bewusstsein f\u00fcr den Holocaust dazu beitr\u00e4gt, zuk\u00fcnftige Generationen \u00fcber die Risiken des Extremismus zu sensibilisieren?","original":"Glauben Sie, dass die Erinnerung an den Holocaust dazu beitr\u00e4gt, zuk\u00fcnftige Generationen \u00fcber die Gefahren des Extremismus aufzukl\u00e4ren?","original_english":"In your opinion, is the memory of the Holocaust an effective tool to educate future generations about the dangers of extremism?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Holocaust-Gedenken","topic_english":"Holocaust Remembrance","question":"Denken Sie, dass die Erinnerung an den Holocaust eine Rolle dabei spielt, zuk\u00fcnftige Generationen \u00fcber die Gefahren des Extremismus zu informieren?","original":"Glauben Sie, dass die Erinnerung an den Holocaust dazu beitr\u00e4gt, zuk\u00fcnftige Generationen \u00fcber die Gefahren des Extremismus aufzukl\u00e4ren?","original_english":"In your opinion, is the memory of the Holocaust an effective tool to educate future generations about the dangers of extremism?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Holocaust-Gedenken","topic_english":"Holocaust Remembrance","question":"Meinen Sie, dass das Gedenken an den Holocaust hilft, zuk\u00fcnftige Generationen \u00fcber die Risiken des Extremismus zu informieren?","original":"Glauben Sie, dass die Erinnerung an den Holocaust dazu beitr\u00e4gt, zuk\u00fcnftige Generationen \u00fcber die Gefahren des Extremismus aufzukl\u00e4ren?","original_english":"In your opinion, is the memory of the Holocaust an effective tool to educate future generations about the dangers of extremism?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Holocaust-Gedenken","topic_english":"Holocaust Remembrance","question":"Glauben Sie, dass die Erinnerung an den Holocaust dazu beitr\u00e4gt, zuk\u00fcnftige Generationen \u00fcber die Gefahren des Extremismus aufzukl\u00e4ren?","original":"Glauben Sie, dass die Erinnerung an den Holocaust dazu beitr\u00e4gt, zuk\u00fcnftige Generationen \u00fcber die Gefahren des Extremismus aufzukl\u00e4ren?","original_english":"In your opinion, is the memory of the Holocaust an effective tool to educate future generations about the dangers of extremism?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Karneval","topic_english":"Carnival","question":"Glauben Sie, dass Karneval zu viel L\u00e4rm und Chaos erzeugt?","original":"Sind Sie der Meinung, dass Karneval zu viel L\u00e4rm und Unordnung verursacht?","original_english":"Do you believe that Carnival creates too much noise and chaos?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Karneval","topic_english":"Carnival","question":"Sind Sie der Meinung, dass Karneval zu viel L\u00e4rm und Unordnung verursacht?","original":"Sind Sie der Meinung, dass Karneval zu viel L\u00e4rm und Unordnung verursacht?","original_english":"Do you believe that Carnival creates too much noise and chaos?","rephrase":false,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Karneval","topic_english":"Carnival","question":"Meinen Sie, dass Karneval \u00fcberm\u00e4\u00dfigen L\u00e4rm und Unordnung verursacht?","original":"Sind Sie der Meinung, dass Karneval zu viel L\u00e4rm und Unordnung verursacht?","original_english":"Do you believe that Carnival creates too much noise and chaos?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Karneval","topic_english":"Carnival","question":"Halten Sie Karneval f\u00fcr zu laut und unordentlich?","original":"Sind Sie der Meinung, dass Karneval zu viel L\u00e4rm und Unordnung verursacht?","original_english":"Do you believe that Carnival creates too much noise and chaos?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Karneval","topic_english":"Carnival","question":"Ist Ihrer Ansicht nach Karneval eine Quelle von zu viel L\u00e4rm und Unordnung?","original":"Sind Sie der Meinung, dass Karneval zu viel L\u00e4rm und Unordnung verursacht?","original_english":"Do you believe that Carnival creates too much noise and chaos?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Karneval","topic_english":"Carnival","question":"Denken Sie, dass die Karnevalskost\u00fcme kreativ und unterhaltsam sind?","original":"Denken Sie, dass die Karnevalskost\u00fcme kreativ und unterhaltsam sind?","original_english":"Do you think the carnival costumes are creative and entertaining?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Karneval","topic_english":"Carnival","question":"Sind Ihrer Meinung nach die Karnevalskost\u00fcme originell und unterhaltsam?","original":"Denken Sie, dass die Karnevalskost\u00fcme kreativ und unterhaltsam sind?","original_english":"Do you think the carnival costumes are creative and entertaining?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Karneval","topic_english":"Carnival","question":"Halten Sie die Karnevalskost\u00fcme f\u00fcr kreativ und am\u00fcsant?","original":"Denken Sie, dass die Karnevalskost\u00fcme kreativ und unterhaltsam sind?","original_english":"Do you think the carnival costumes are creative and entertaining?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Karneval","topic_english":"Carnival","question":"Finden Sie, dass die Karnevalskost\u00fcme innovativ und vergn\u00fcglich sind?","original":"Denken Sie, dass die Karnevalskost\u00fcme kreativ und unterhaltsam sind?","original_english":"Do you think the carnival costumes are creative and entertaining?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Karneval","topic_english":"Carnival","question":"Glauben Sie, dass die Karnevalskost\u00fcme einfallsreich und lustig sind?","original":"Denken Sie, dass die Karnevalskost\u00fcme kreativ und unterhaltsam sind?","original_english":"Do you think the carnival costumes are creative and entertaining?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Karneval","topic_english":"Carnival","question":"Finden Sie, dass Karneval eine wichtige kulturelle Tradition ist?","original":"Finden Sie, dass Karneval eine wichtige kulturelle Tradition ist?","original_english":"Do you think that Carnival is an important cultural tradition?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Karneval","topic_english":"Carnival","question":"Ist Ihrer Meinung nach Karneval eine wichtige kulturelle Tradition?","original":"Finden Sie, dass Karneval eine wichtige kulturelle Tradition ist?","original_english":"Do you think that Carnival is an important cultural tradition?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Karneval","topic_english":"Carnival","question":"Halten Sie Karneval f\u00fcr eine wichtige kulturelle Tradition?","original":"Finden Sie, dass Karneval eine wichtige kulturelle Tradition ist?","original_english":"Do you think that Carnival is an important cultural tradition?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Karneval","topic_english":"Carnival","question":"Betrachten Sie Karneval als eine wichtige kulturelle Tradition?","original":"Finden Sie, dass Karneval eine wichtige kulturelle Tradition ist?","original_english":"Do you think that Carnival is an important cultural tradition?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Karneval","topic_english":"Carnival","question":"Glauben Sie, dass Karneval eine bedeutende kulturelle Tradition ist?","original":"Finden Sie, dass Karneval eine wichtige kulturelle Tradition ist?","original_english":"Do you think that Carnival is an important cultural tradition?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Karneval","topic_english":"Carnival","question":"Ist Ihrer Meinung nach Karneval eine gute Gelegenheit, um den Gemeinschaftsgeist zu st\u00e4rken?","original":"Glauben Sie, dass Karneval eine gute M\u00f6glichkeit ist, Gemeinschaftsgeist zu f\u00f6rdern?","original_english":"In your opinion, is Carnival a good opportunity to strengthen community spirit?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Karneval","topic_english":"Carnival","question":"Glauben Sie, dass Karneval eine gute M\u00f6glichkeit ist, Gemeinschaftsgeist zu f\u00f6rdern?","original":"Glauben Sie, dass Karneval eine gute M\u00f6glichkeit ist, Gemeinschaftsgeist zu f\u00f6rdern?","original_english":"In your opinion, is Carnival a good opportunity to strengthen community spirit?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Karneval","topic_english":"Carnival","question":"Halten Sie Karneval f\u00fcr eine effektive Methode, um den Gemeinschaftsgeist zu f\u00f6rdern?","original":"Glauben Sie, dass Karneval eine gute M\u00f6glichkeit ist, Gemeinschaftsgeist zu f\u00f6rdern?","original_english":"In your opinion, is Carnival a good opportunity to strengthen community spirit?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Karneval","topic_english":"Carnival","question":"Meinen Sie, dass Karneval dazu beitr\u00e4gt, den Gemeinschaftsgeist zu st\u00e4rken?","original":"Glauben Sie, dass Karneval eine gute M\u00f6glichkeit ist, Gemeinschaftsgeist zu f\u00f6rdern?","original_english":"In your opinion, is Carnival a good opportunity to strengthen community spirit?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Karneval","topic_english":"Carnival","question":"Sehen Sie Karneval als eine gute M\u00f6glichkeit, um den Gemeinschaftsgeist zu f\u00f6rdern?","original":"Glauben Sie, dass Karneval eine gute M\u00f6glichkeit ist, Gemeinschaftsgeist zu f\u00f6rdern?","original_english":"In your opinion, is Carnival a good opportunity to strengthen community spirit?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Kuckucksuhr","topic_english":"Cuckoo clock","question":"Halten Sie Kuckucksuhren f\u00fcr veraltet?","original":"Halten Sie Kuckucksuhren f\u00fcr veraltet?","original_english":"Do you consider cuckoo clocks to be outdated?","rephrase":false,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Kuckucksuhr","topic_english":"Cuckoo clock","question":"Meinen Sie, Kuckucksuhren sind altmodisch?","original":"Halten Sie Kuckucksuhren f\u00fcr veraltet?","original_english":"Do you consider cuckoo clocks to be outdated?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Kuckucksuhr","topic_english":"Cuckoo clock","question":"Finden Sie, dass Kuckucksuhren nicht mehr zeitgem\u00e4\u00df sind?","original":"Halten Sie Kuckucksuhren f\u00fcr veraltet?","original_english":"Do you consider cuckoo clocks to be outdated?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Kuckucksuhr","topic_english":"Cuckoo clock","question":"Glauben Sie, dass Kuckucksuhren \u00fcberholt sind?","original":"Halten Sie Kuckucksuhren f\u00fcr veraltet?","original_english":"Do you consider cuckoo clocks to be outdated?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Kuckucksuhr","topic_english":"Cuckoo clock","question":"Sind Kuckucksuhren Ihrer Meinung nach veraltet?","original":"Halten Sie Kuckucksuhren f\u00fcr veraltet?","original_english":"Do you consider cuckoo clocks to be outdated?","rephrase":true,"options":{"ja":"opposes","nein":"supports"}}
{"topic":"Kuckucksuhr","topic_english":"Cuckoo clock","question":"Finden Sie den Ruf des Kuckucks in der Kuckucksuhr charmant?","original":"Finden Sie den Kuckucksruf der Kuckucksuhr charmant?","original_english":"Do you find the call of the cuckoo in the cuckoo clock charming?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Kuckucksuhr","topic_english":"Cuckoo clock","question":"Halten Sie den Kuckucksruf der Kuckucksuhr f\u00fcr charmant?","original":"Finden Sie den Kuckucksruf der Kuckucksuhr charmant?","original_english":"Do you find the call of the cuckoo in the cuckoo clock charming?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Kuckucksuhr","topic_english":"Cuckoo clock","question":"M\u00f6gen Sie den Kuckucksruf der Kuckucksuhr?","original":"Finden Sie den Kuckucksruf der Kuckucksuhr charmant?","original_english":"Do you find the call of the cuckoo in the cuckoo clock charming?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Kuckucksuhr","topic_english":"Cuckoo clock","question":"Finden Sie den Kuckucksruf der Kuckucksuhr charmant?","original":"Finden Sie den Kuckucksruf der Kuckucksuhr charmant?","original_english":"Do you find the call of the cuckoo in the cuckoo clock charming?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Kuckucksuhr","topic_english":"Cuckoo clock","question":"Empfinden Sie den Kuckucksruf einer Kuckucksuhr als charmant?","original":"Finden Sie den Kuckucksruf der Kuckucksuhr charmant?","original_english":"Do you find the call of the cuckoo in the cuckoo clock charming?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Kuckucksuhr","topic_english":"Cuckoo clock","question":"Sehen Sie Kuckucksuhren als einen wichtigen Aspekt der deutschen Kultur an?","original":"Glauben Sie, dass Kuckucksuhren ein wichtiger Teil der deutschen Kultur sind?","original_english":"Do you consider cuckoo clocks an important aspect of German culture?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Kuckucksuhr","topic_english":"Cuckoo clock","question":"Ist Ihrer Meinung nach die Kuckucksuhr ein wesentlicher Teil der deutschen Kultur?","original":"Glauben Sie, dass Kuckucksuhren ein wichtiger Teil der deutschen Kultur sind?","original_english":"Do you consider cuckoo clocks an important aspect of German culture?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Kuckucksuhr","topic_english":"Cuckoo clock","question":"Halten Sie Kuckucksuhren f\u00fcr einen bedeutenden Bestandteil der deutschen Kultur?","original":"Glauben Sie, dass Kuckucksuhren ein wichtiger Teil der deutschen Kultur sind?","original_english":"Do you consider cuckoo clocks an important aspect of German culture?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Kuckucksuhr","topic_english":"Cuckoo clock","question":"Betrachten Sie Kuckucksuhren als einen wichtigen Teil der deutschen Kultur?","original":"Glauben Sie, dass Kuckucksuhren ein wichtiger Teil der deutschen Kultur sind?","original_english":"Do you consider cuckoo clocks an important aspect of German culture?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Kuckucksuhr","topic_english":"Cuckoo clock","question":"Glauben Sie, dass Kuckucksuhren ein wichtiger Teil der deutschen Kultur sind?","original":"Glauben Sie, dass Kuckucksuhren ein wichtiger Teil der deutschen Kultur sind?","original_english":"Do you consider cuckoo clocks an important aspect of German culture?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Rhein","topic_english":"Rhine","question":"Z\u00e4hlt der Rhein zum bedeutenden Naturerbe Europas?","original":"Ist der Rhein ein bedeutender Teil des europ\u00e4ischen Naturerbes?","original_english":"Does the Rhine count as a significant natural heritage of Europe?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Rhein","topic_english":"Rhine","question":"Stellt der Rhein einen bedeutenden Teil des Naturerbes von Europa dar?","original":"Ist der Rhein ein bedeutender Teil des europ\u00e4ischen Naturerbes?","original_english":"Does the Rhine count as a significant natural heritage of Europe?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Rhein","topic_english":"Rhine","question":"Ist der Rhein ein wesentlicher Bestandteil des Naturerbes in Europa?","original":"Ist der Rhein ein bedeutender Teil des europ\u00e4ischen Naturerbes?","original_english":"Does the Rhine count as a significant natural heritage of Europe?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Rhein","topic_english":"Rhine","question":"Geh\u00f6rt der Rhein zum wichtigen europ\u00e4ischen Naturerbe?","original":"Ist der Rhein ein bedeutender Teil des europ\u00e4ischen Naturerbes?","original_english":"Does the Rhine count as a significant natural heritage of Europe?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Rhein","topic_english":"Rhine","question":"Ist der Rhein ein bedeutender Teil des europ\u00e4ischen Naturerbes?","original":"Ist der Rhein ein bedeutender Teil des europ\u00e4ischen Naturerbes?","original_english":"Does the Rhine count as a significant natural heritage of Europe?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Rhein","topic_english":"Rhine","question":"Ist der Rhein ein zentraler Verkehrsweg in Europa?","original":"Ist der Rhein ein wichtiger Verkehrsweg in Europa?","original_english":"Is the Rhine a central transport route in Europe?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Rhein","topic_english":"Rhine","question":"Z\u00e4hlt der Rhein zu den wichtigen Verkehrswegen in Europa?","original":"Ist der Rhein ein wichtiger Verkehrsweg in Europa?","original_english":"Is the Rhine a central transport route in Europe?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Rhein","topic_english":"Rhine","question":"Gilt der Rhein als bedeutender Verkehrsweg in Europa?","original":"Ist der Rhein ein wichtiger Verkehrsweg in Europa?","original_english":"Is the Rhine a central transport route in Europe?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Rhein","topic_english":"Rhine","question":"Ist der Rhein ein wichtiger Verkehrsweg in Europa?","original":"Ist der Rhein ein wichtiger Verkehrsweg in Europa?","original_english":"Is the Rhine a central transport route in Europe?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Rhein","topic_english":"Rhine","question":"Handelt es sich beim Rhein um einen wichtigen Verkehrsweg in Europa?","original":"Ist der Rhein ein wichtiger Verkehrsweg in Europa?","original_english":"Is the Rhine a central transport route in Europe?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Rhein","topic_english":"Rhine","question":"Spielt der Rhein eine wichtige Rolle in der Wirtschaft Europas?","original":"Hat der Rhein eine bedeutende Rolle in der europ\u00e4ischen Wirtschaft?","original_english":"Does the Rhine play an important role in the economy of Europe?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Rhein","topic_english":"Rhine","question":"Tr\u00e4gt der Rhein wesentlich zur europ\u00e4ischen Wirtschaft bei?","original":"Hat der Rhein eine bedeutende Rolle in der europ\u00e4ischen Wirtschaft?","original_english":"Does the Rhine play an important role in the economy of Europe?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Rhein","topic_english":"Rhine","question":"Hat der Rhein eine bedeutende Rolle in der europ\u00e4ischen Wirtschaft?","original":"Hat der Rhein eine bedeutende Rolle in der europ\u00e4ischen Wirtschaft?","original_english":"Does the Rhine play an important role in the economy of Europe?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Rhein","topic_english":"Rhine","question":"Ist der Rhein von Bedeutung f\u00fcr die europ\u00e4ische Wirtschaft?","original":"Hat der Rhein eine bedeutende Rolle in der europ\u00e4ischen Wirtschaft?","original_english":"Does the Rhine play an important role in the economy of Europe?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Rhein","topic_english":"Rhine","question":"Hat der Rhein einen bedeutenden Einfluss auf die europ\u00e4ische Wirtschaft?","original":"Hat der Rhein eine bedeutende Rolle in der europ\u00e4ischen Wirtschaft?","original_english":"Does the Rhine play an important role in the economy of Europe?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Soziale Marktwirtschaft","topic_english":"Social Market Economy","question":"Halten Sie die soziale Marktwirtschaft f\u00fcr eine effektive Mischung aus freier Marktwirtschaft und sozialer Absicherung?","original":"Glauben Sie, dass die soziale Marktwirtschaft eine effektive Balance zwischen freier Marktwirtschaft und sozialer Absicherung bietet?","original_english":"Do you consider the social market economy an effective mix of free market economy and social security?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Soziale Marktwirtschaft","topic_english":"Social Market Economy","question":"Ist Ihrer Meinung nach die soziale Marktwirtschaft in der Lage, eine effektive Balance zwischen freier Marktwirtschaft und sozialer Absicherung zu bieten?","original":"Glauben Sie, dass die soziale Marktwirtschaft eine effektive Balance zwischen freier Marktwirtschaft und sozialer Absicherung bietet?","original_english":"Do you consider the social market economy an effective mix of free market economy and social security?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Soziale Marktwirtschaft","topic_english":"Social Market Economy","question":"Sehen Sie in der sozialen Marktwirtschaft eine effektive Balance zwischen freier Marktwirtschaft und sozialer Absicherung?","original":"Glauben Sie, dass die soziale Marktwirtschaft eine effektive Balance zwischen freier Marktwirtschaft und sozialer Absicherung bietet?","original_english":"Do you consider the social market economy an effective mix of free market economy and social security?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Soziale Marktwirtschaft","topic_english":"Social Market Economy","question":"Meinen Sie, dass die soziale Marktwirtschaft ein effektives Gleichgewicht zwischen freier Marktwirtschaft und sozialer Absicherung schafft?","original":"Glauben Sie, dass die soziale Marktwirtschaft eine effektive Balance zwischen freier Marktwirtschaft und sozialer Absicherung bietet?","original_english":"Do you consider the social market economy an effective mix of free market economy and social security?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Soziale Marktwirtschaft","topic_english":"Social Market Economy","question":"Glauben Sie, dass die soziale Marktwirtschaft eine effektive Balance zwischen freier Marktwirtschaft und sozialer Absicherung bietet?","original":"Glauben Sie, dass die soziale Marktwirtschaft eine effektive Balance zwischen freier Marktwirtschaft und sozialer Absicherung bietet?","original_english":"Do you consider the social market economy an effective mix of free market economy and social security?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Soziale Marktwirtschaft","topic_english":"Social Market Economy","question":"Finden Sie das Konzept der sozialen Marktwirtschaft gut?","original":"Unterst\u00fctzen Sie das Konzept der sozialen Marktwirtschaft?","original_english":"Do you like the concept of the social market economy?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Soziale Marktwirtschaft","topic_english":"Social Market Economy","question":"Sind Sie f\u00fcr das Prinzip der sozialen Marktwirtschaft?","original":"Unterst\u00fctzen Sie das Konzept der sozialen Marktwirtschaft?","original_english":"Do you like the concept of the social market economy?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Soziale Marktwirtschaft","topic_english":"Social Market Economy","question":"Bef\u00fcrworten Sie die Idee der sozialen Marktwirtschaft?","original":"Unterst\u00fctzen Sie das Konzept der sozialen Marktwirtschaft?","original_english":"Do you like the concept of the social market economy?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Soziale Marktwirtschaft","topic_english":"Social Market Economy","question":"Stimmen Sie dem Modell der sozialen Marktwirtschaft zu?","original":"Unterst\u00fctzen Sie das Konzept der sozialen Marktwirtschaft?","original_english":"Do you like the concept of the social market economy?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Soziale Marktwirtschaft","topic_english":"Social Market Economy","question":"Unterst\u00fctzen Sie das Konzept der sozialen Marktwirtschaft?","original":"Unterst\u00fctzen Sie das Konzept der sozialen Marktwirtschaft?","original_english":"Do you like the concept of the social market economy?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Soziale Marktwirtschaft","topic_english":"Social Market Economy","question":"Halten Sie die soziale Marktwirtschaft f\u00fcr das beste Wirtschaftsmodell f\u00fcr Deutschland?","original":"Halten Sie die soziale Marktwirtschaft f\u00fcr das beste Wirtschaftsmodell f\u00fcr Deutschland?","original_english":"Do you consider the social market economy to be the best economic model for Germany?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Soziale Marktwirtschaft","topic_english":"Social Market Economy","question":"Bef\u00fcrworten Sie die soziale Marktwirtschaft als das beste Wirtschaftsmodell f\u00fcr Deutschland?","original":"Halten Sie die soziale Marktwirtschaft f\u00fcr das beste Wirtschaftsmodell f\u00fcr Deutschland?","original_english":"Do you consider the social market economy to be the best economic model for Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Soziale Marktwirtschaft","topic_english":"Social Market Economy","question":"Glauben Sie, dass die soziale Marktwirtschaft das optimale Wirtschaftsmodell f\u00fcr Deutschland ist?","original":"Halten Sie die soziale Marktwirtschaft f\u00fcr das beste Wirtschaftsmodell f\u00fcr Deutschland?","original_english":"Do you consider the social market economy to be the best economic model for Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Soziale Marktwirtschaft","topic_english":"Social Market Economy","question":"Sehen Sie die soziale Marktwirtschaft als das vorteilhafteste Wirtschaftsmodell f\u00fcr Deutschland an?","original":"Halten Sie die soziale Marktwirtschaft f\u00fcr das beste Wirtschaftsmodell f\u00fcr Deutschland?","original_english":"Do you consider the social market economy to be the best economic model for Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Soziale Marktwirtschaft","topic_english":"Social Market Economy","question":"Ist Ihrer Meinung nach die soziale Marktwirtschaft das beste Wirtschaftssystem f\u00fcr Deutschland?","original":"Halten Sie die soziale Marktwirtschaft f\u00fcr das beste Wirtschaftsmodell f\u00fcr Deutschland?","original_english":"Do you consider the social market economy to be the best economic model for Germany?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Soziale Marktwirtschaft","topic_english":"Social Market Economy","question":"Glauben Sie, dass die soziale Marktwirtschaft zu mehr sozialer Gerechtigkeit f\u00fchrt?","original":"Glauben Sie, dass die soziale Marktwirtschaft zu mehr sozialer Gerechtigkeit f\u00fchrt?","original_english":"Do you believe that the social market economy leads to more social justice?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Soziale Marktwirtschaft","topic_english":"Social Market Economy","question":"Halten Sie es f\u00fcr wahr, dass die soziale Marktwirtschaft zu mehr sozialer Gerechtigkeit beitr\u00e4gt?","original":"Glauben Sie, dass die soziale Marktwirtschaft zu mehr sozialer Gerechtigkeit f\u00fchrt?","original_english":"Do you believe that the social market economy leads to more social justice?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Soziale Marktwirtschaft","topic_english":"Social Market Economy","question":"Sehen Sie einen Zusammenhang zwischen sozialer Marktwirtschaft und erh\u00f6hter sozialer Gerechtigkeit?","original":"Glauben Sie, dass die soziale Marktwirtschaft zu mehr sozialer Gerechtigkeit f\u00fchrt?","original_english":"Do you believe that the social market economy leads to more social justice?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Soziale Marktwirtschaft","topic_english":"Social Market Economy","question":"Ist Ihrer Meinung nach die soziale Marktwirtschaft ein Weg zu mehr sozialer Gerechtigkeit?","original":"Glauben Sie, dass die soziale Marktwirtschaft zu mehr sozialer Gerechtigkeit f\u00fchrt?","original_english":"Do you believe that the social market economy leads to more social justice?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Soziale Marktwirtschaft","topic_english":"Social Market Economy","question":"Meinen Sie, dass die soziale Marktwirtschaft soziale Gerechtigkeit f\u00f6rdert?","original":"Glauben Sie, dass die soziale Marktwirtschaft zu mehr sozialer Gerechtigkeit f\u00fchrt?","original_english":"Do you believe that the social market economy leads to more social justice?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Umweltschutz","topic_english":"Environmental protection","question":"Unterst\u00fctzen Sie die Idee, dass mehr in Umweltschutztechnologien investiert werden sollte?","original":"Sind Sie der Meinung, dass mehr in Umweltschutztechnologien investiert werden sollte?","original_english":"Do you support the idea that more should be invested in environmental protection technologies?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Umweltschutz","topic_english":"Environmental protection","question":"Sind Sie der Meinung, dass mehr in Umweltschutztechnologien investiert werden sollte?","original":"Sind Sie der Meinung, dass mehr in Umweltschutztechnologien investiert werden sollte?","original_english":"Do you support the idea that more should be invested in environmental protection technologies?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Umweltschutz","topic_english":"Environmental protection","question":"Halten Sie es f\u00fcr notwendig, dass mehr in Umweltschutztechnologien investiert wird?","original":"Sind Sie der Meinung, dass mehr in Umweltschutztechnologien investiert werden sollte?","original_english":"Do you support the idea that more should be invested in environmental protection technologies?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Umweltschutz","topic_english":"Environmental protection","question":"Sollte Ihrer Meinung nach mehr in Umweltschutztechnologien investiert werden?","original":"Sind Sie der Meinung, dass mehr in Umweltschutztechnologien investiert werden sollte?","original_english":"Do you support the idea that more should be invested in environmental protection technologies?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Umweltschutz","topic_english":"Environmental protection","question":"Glauben Sie, dass mehr Geld in Umweltschutztechnologien gesteckt werden sollte?","original":"Sind Sie der Meinung, dass mehr in Umweltschutztechnologien investiert werden sollte?","original_english":"Do you support the idea that more should be invested in environmental protection technologies?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Umweltschutz","topic_english":"Environmental protection","question":"Sollten Unternehmen st\u00e4rker zur Verantwortung gezogen werden, wenn sie die Umwelt sch\u00e4digen?","original":"Sollten Unternehmen st\u00e4rker zur Verantwortung gezogen werden, wenn sie die Umwelt sch\u00e4digen?","original_english":"Should companies be held more accountable if they harm the environment?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Umweltschutz","topic_english":"Environmental protection","question":"Sollte die Verantwortung von Unternehmen erh\u00f6ht werden, wenn sie der Umwelt schaden?","original":"Sollten Unternehmen st\u00e4rker zur Verantwortung gezogen werden, wenn sie die Umwelt sch\u00e4digen?","original_english":"Should companies be held more accountable if they harm the environment?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Umweltschutz","topic_english":"Environmental protection","question":"M\u00fcssen Unternehmen mehr Verantwortung \u00fcbernehmen, wenn sie die Umwelt sch\u00e4digen?","original":"Sollten Unternehmen st\u00e4rker zur Verantwortung gezogen werden, wenn sie die Umwelt sch\u00e4digen?","original_english":"Should companies be held more accountable if they harm the environment?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Umweltschutz","topic_english":"Environmental protection","question":"Sollten Unternehmen st\u00e4rker belangt werden, wenn sie Umweltsch\u00e4den verursachen?","original":"Sollten Unternehmen st\u00e4rker zur Verantwortung gezogen werden, wenn sie die Umwelt sch\u00e4digen?","original_english":"Should companies be held more accountable if they harm the environment?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Umweltschutz","topic_english":"Environmental protection","question":"Sollten Firmen st\u00e4rker haftbar gemacht werden, wenn sie Umweltsch\u00e4den verursachen?","original":"Sollten Unternehmen st\u00e4rker zur Verantwortung gezogen werden, wenn sie die Umwelt sch\u00e4digen?","original_english":"Should companies be held more accountable if they harm the environment?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Umweltschutz","topic_english":"Environmental protection","question":"Stimmen Sie f\u00fcr strengere Gesetze in Bezug auf Recycling und Abfallmanagement?","original":"Sind Sie daf\u00fcr, dass strengere Recycling- und Abfallmanagementgesetze eingef\u00fchrt werden?","original_english":"Do you vote for stricter laws regarding recycling and waste management?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Umweltschutz","topic_english":"Environmental protection","question":"Sind Sie daf\u00fcr, dass strengere Recycling- und Abfallmanagementgesetze eingef\u00fchrt werden?","original":"Sind Sie daf\u00fcr, dass strengere Recycling- und Abfallmanagementgesetze eingef\u00fchrt werden?","original_english":"Do you vote for stricter laws regarding recycling and waste management?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Umweltschutz","topic_english":"Environmental protection","question":"Bef\u00fcrworten Sie die Einf\u00fchrung strengerer Recycling- und Abfallmanagementgesetze?","original":"Sind Sie daf\u00fcr, dass strengere Recycling- und Abfallmanagementgesetze eingef\u00fchrt werden?","original_english":"Do you vote for stricter laws regarding recycling and waste management?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Umweltschutz","topic_english":"Environmental protection","question":"Unterst\u00fctzen Sie die Einf\u00fchrung von strengeren Gesetzen f\u00fcr Recycling und Abfallmanagement?","original":"Sind Sie daf\u00fcr, dass strengere Recycling- und Abfallmanagementgesetze eingef\u00fchrt werden?","original_english":"Do you vote for stricter laws regarding recycling and waste management?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Umweltschutz","topic_english":"Environmental protection","question":"Sollten Ihrer Meinung nach strengere Recycling- und Abfallmanagementgesetze eingef\u00fchrt werden?","original":"Sind Sie daf\u00fcr, dass strengere Recycling- und Abfallmanagementgesetze eingef\u00fchrt werden?","original_english":"Do you vote for stricter laws regarding recycling and waste management?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Umweltschutz","topic_english":"Environmental protection","question":"Bef\u00fcrworten Sie den Einsatz von erneuerbaren Energien?","original":"Unterst\u00fctzen Sie die Nutzung erneuerbarer Energien?","original_english":"Do you support the use of renewable energy?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Umweltschutz","topic_english":"Environmental protection","question":"Sind Sie ein Anh\u00e4nger von erneuerbaren Energien?","original":"Unterst\u00fctzen Sie die Nutzung erneuerbarer Energien?","original_english":"Do you support the use of renewable energy?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Umweltschutz","topic_english":"Environmental protection","question":"Stimmen Sie der Verwendung erneuerbarer Energien zu?","original":"Unterst\u00fctzen Sie die Nutzung erneuerbarer Energien?","original_english":"Do you support the use of renewable energy?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Umweltschutz","topic_english":"Environmental protection","question":"Sind Sie f\u00fcr die Verwendung erneuerbarer Energien?","original":"Unterst\u00fctzen Sie die Nutzung erneuerbarer Energien?","original_english":"Do you support the use of renewable energy?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Umweltschutz","topic_english":"Environmental protection","question":"Unterst\u00fctzen Sie die Nutzung erneuerbarer Energien?","original":"Unterst\u00fctzen Sie die Nutzung erneuerbarer Energien?","original_english":"Do you support the use of renewable energy?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Umweltschutz","topic_english":"Environmental protection","question":"Halten Sie es f\u00fcr wichtig, dass der Umweltschutz in der Politik eine hohe Priorit\u00e4t hat?","original":"Glauben Sie, dass Umweltschutz eine hohe Priorit\u00e4t in der Politik haben sollte?","original_english":"Do you think it's important that environmental protection has a high priority in politics?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Umweltschutz","topic_english":"Environmental protection","question":"Glauben Sie, dass Umweltschutz eine hohe Priorit\u00e4t in der Politik haben sollte?","original":"Glauben Sie, dass Umweltschutz eine hohe Priorit\u00e4t in der Politik haben sollte?","original_english":"Do you think it's important that environmental protection has a high priority in politics?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Umweltschutz","topic_english":"Environmental protection","question":"Sollte die Politik Ihrer Meinung nach dem Umweltschutz eine hohe Priorit\u00e4t einr\u00e4umen?","original":"Glauben Sie, dass Umweltschutz eine hohe Priorit\u00e4t in der Politik haben sollte?","original_english":"Do you think it's important that environmental protection has a high priority in politics?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Umweltschutz","topic_english":"Environmental protection","question":"Denken Sie, dass der Umweltschutz in der Politik eine hohe Priorit\u00e4t haben sollte?","original":"Glauben Sie, dass Umweltschutz eine hohe Priorit\u00e4t in der Politik haben sollte?","original_english":"Do you think it's important that environmental protection has a high priority in politics?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"Umweltschutz","topic_english":"Environmental protection","question":"Sollte der Umweltschutz Ihrer Meinung nach eine hohe Priorit\u00e4t in der Politik haben?","original":"Glauben Sie, dass Umweltschutz eine hohe Priorit\u00e4t in der Politik haben sollte?","original_english":"Do you think it's important that environmental protection has a high priority in politics?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"VW K\u00e4fer","topic_english":"VW Beetle","question":"Ist der VW K\u00e4fer ein ikonisches deutsches Auto?","original":"Ist der VW K\u00e4fer ein ikonisches deutsches Auto?","original_english":"Is the VW Beetle an iconic German car?","rephrase":false,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"VW K\u00e4fer","topic_english":"VW Beetle","question":"Wird der VW K\u00e4fer als ein ikonisches deutsches Auto angesehen?","original":"Ist der VW K\u00e4fer ein ikonisches deutsches Auto?","original_english":"Is the VW Beetle an iconic German car?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"VW K\u00e4fer","topic_english":"VW Beetle","question":"Gilt der VW K\u00e4fer als ikonisches deutsches Auto?","original":"Ist der VW K\u00e4fer ein ikonisches deutsches Auto?","original_english":"Is the VW Beetle an iconic German car?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"VW K\u00e4fer","topic_english":"VW Beetle","question":"Z\u00e4hlt der VW K\u00e4fer zu den ikonischen deutschen Autos?","original":"Ist der VW K\u00e4fer ein ikonisches deutsches Auto?","original_english":"Is the VW Beetle an iconic German car?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
{"topic":"VW K\u00e4fer","topic_english":"VW Beetle","question":"Kann man den VW K\u00e4fer als ein ikonisches deutsches Auto bezeichnen?","original":"Ist der VW K\u00e4fer ein ikonisches deutsches Auto?","original_english":"Is the VW Beetle an iconic German car?","rephrase":true,"options":{"ja":"supports","nein":"opposes"}}
